{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART2-8/position/23", "text": "A ces deux lettres, nous croyons devoir joindre celle que le P\u00e8re Hyacinthe, aujour d\u2019hui en Bavi\u00e8re, a adress\u00e9e au P\u00e8re Gra try : A M. l\u2019abb\u00e9 A. Gratry.", "pos": [[61, 65]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART2-8/position/344", "text": "Non privai \u00fb audaci\u00e2y sd publia auctoritaU procedendum est, m\u2019\u00e9crivioz-vous avec saint Thomas d\u2019A quin.", "pos": [[96, 102]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART2-8/position/2172", "text": "\u201eEst-ce que Dieu a \u201ebesoin de vo s mensonges?\u201c", "pos": [[12, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-5/position/0", "text": "Ana\u00efs S\u00c9GALAS.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-8/position/518", "text": "mon Dieu!", "pos": [[4, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-8/position/618", "text": "Vous m\u2019insultez, monsieur, s\u2019\u00e9cria Rodolphe, oubliant que lui-m\u00eame venait de faire preuve d\u2019une probit\u00e9 un peu fantaisiste.", "pos": [[35, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-9/position/612", "text": "La premi\u00e8re pens\u00e9ee de Rodolphe fut de r\u00e9pon dre a cette proposition comme \u00e0 une insulte, et de donner \u00e0 cet homme une paire de soufflets.", "pos": [[23, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-9/position/956", "text": "Rodolphe avait pr\u00e8s de lui, presque sous ses pieds, le grand Oc\u00e9an, tout pr\u00eat h l\u2019engloutir.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-9/position/1458", "text": "Rodolphe n\u2019avait jamais eu de principes d\u2019une grande solidit\u00e9;", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-10/position/840", "text": "D\u00e8s le lendemain, Rodolphe r\u00e9tablissait plus ou moins \"honn\u00eatement ses petites affaires, gagnait les dix mille francs perdus et les renvoyait au notaire en pr\u00e9textant une affaire qui l\u2019avait forc\u00e9 de partir pour Dieppe sur-le-champ et l\u2019y retiendrait encore quelques jours.", "pos": [[18, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-10/position/1114", "text": "Albine et la marquise avaient quitt\u00e9 Dieppe si promptement, que le g\u00e9n\u00e9ral n\u2019avait pas m\u00eame pu leur raconter la passion du jeune homme aux crevettes pour la dame de tr\u00e8ffle.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-11/position/0", "text": "et quelques jeunes gens s \u00e9cri\u00e8rent en voyant entrer Rodolphe : \u2014 Ah!", "pos": [[53, 61]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-11/position/281", "text": "Rodolphe, s\u00e9rieux, morne, \u00e9trangement p\u00e2li et amaigri, revint s\u2019asseoir devant ce fatal tapis vert L\u2019homme \u00e0 la cravate rouge \u00e9tait en face de lui.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/1/textblock/ART4-11/position/610", "text": "Rodolphe gagna la premi\u00e8re partie, puis la se conde partie, puis la troisi\u00e8me;", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/2/textblock/ART5-4/position/0", "text": "Victor Hugo.", "pos": [[0, 6], [7, 11]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/2/textblock/ART5-9/position/0", "text": "L\u2019instruction du proc\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s Bebel, Lieb knecht et Hepner, prendra encore tout le mois de janvier et la moiti\u00e9 du mois de f\u00e9vrier, de sorte que les plaidoiries ne pourront avoir lieu que le 1 3 f\u00e9vrier.", "pos": [[36, 41], [58, 64]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/2/textblock/ART7-7/position/532", "text": "\u00e0 Re- mich, 1935 fr.;", "pos": [[2, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/2/textblock/ART7-7/position/655", "text": "\u00e0 Larochctte, 1110 fr , \u00e0 Mersch, 1310 fr.", "pos": [[2, 12], [26, 32]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/2/textblock/ART7-7/position/1636", "text": "le troi si\u00e8me \u00e0 Mersch, avec une indemnit\u00e9 de 600 fr.", "pos": [[16, 22]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART8-4/position/0", "text": "Un certain William Proasut, ebef d\u2019orch<s\u2019r, d\u2019un es cales^ concerts de Londres, vient d\u2019\u00eatre atteint < un acc\u00e8s de folie dans de singuli\u00e8res circons- ta n ce 8.", "pos": [[11, 18], [19, 27]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART8-4/position/162", "text": "^ ^ suite d'une repr\u00e9sentation, pendant laquelle il^ avait dirig\u00e9 l'orchestre sans donner de symp t\u00f4mes alarmants, il est rentr\u00e9 chez lui, a r\u00e9veill\u00e9 sa femme et lui a racont\u00e9 qu\u2019il venait de rencon trer Mozart en personne, que c\u2019\u00e9tait un gentleman des plus accomplis, qu\u2019il lui avait donn\u00e9 un th\u00e8me admirable tur lequel il devait travaiLer imm\u00e9diate ment.", "pos": [[204, 210]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART8-4/position/833", "text": "William Prosant se leva furieux, disant qu\u2019elle le d\u00e9rangeait fort mal \u00e0 propos, qu\u2019elle ne l\u2019avait jamais compris, qu\u2019il \u00e9tait bien malheureux.", "pos": [[0, 7], [8, 15]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART8-5/position/0", "text": "Courbet passe a Sainte-P\u00e9lagie pour \u00eatre le prisonnier le plus incommode et le plus exigeant que 1 on ait vu depuis longtemps.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART9-2/position/0", "text": "L\u2019union parisienne de la Pre !se ayait adop t\u00e9, \u00e0 l\u2019unapimit\u00e9, la candidature du mar\u00e9chal Mac-Mahon, dont le nom aurait r\u00e9uni toute les nuances du parti de l\u2019ordre.", "pos": [[93, 99]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART9-3/position/2036", "text": "Il fait place \u00e0 un ca binet de coalition, dout M. Bulgaris aura la pr\u00e9sidence.", "pos": [[50, 58]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART10-3/position/165", "text": "Parmi les invit\u00e9s on cite quelques diplomates, entre autres MM. d\u2019Arnim et lord Lyons, quelques g\u00e9n\u00e9raux et surtout plusieurs no tabilit\u00e9s scientifiques.", "pos": [[66, 71]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART13-1/position/782", "text": "NEPPER et WELBE8.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART13-1/position/2576", "text": "*4 Michel Fiinch Maison Nouyean Quartier.", "pos": [[3, 9], [10, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART13-1/position/2918", "text": "o O ,, (i rosses Depot & \u00a7 iyn Xarmorwaaren aller Art, als: Kamine, Platten, Fenstertabletten, wJrvL C P' JY ^ l ischplatten, Tischplatten aller Gr\u00f6ssen f\u00fcr Gerber.", "pos": [[157, 163]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART13-1/position/3101", "text": "Eine sch\u00f6ne Auswahl von Kaminen stehen fertig aufgerichtet ly Q ?ur Einsicht.", "pos": [[0, 4], [68, 76]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/3/textblock/ART13-1/position/3274", "text": "^ Zlegelwaaren,", "pos": [[2, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables1/position/1062", "text": "Luxemb.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART16-1/position/23", "text": "WBBEK jVTarcliand-Taillenr, Rue-aux-cliarbons, 4- W| LUXEMBOURG.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART17-1/position/480", "text": "S\u2019adresser par lettre ou en per sonne \u00e0 J.-L. FRERES, mar chand de bois h Ettelhrnck.", "pos": [[40, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART17-1/position/845", "text": "Weiter, de Strassen, a l'honneur d informer io public, qu\u2019il continue la fabrication de Chaux hydraulique et !e Com merce do bois de chauffage.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/657", "text": "Agi\u00bb \u00abP\u00ab\u00bb \u00e0 Luxembourg, chez Hastert-Hartmann, Grand\u2019rue *m> \u00e0 \u00bb \u201e", "pos": [[29, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/724", "text": "L\u00e9on Namur , Rue dos Capucins.", "pos": [[0, 4], [5, 10]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/755", "text": "\u00e0 Diekirch \u201e Houry Nicolay.", "pos": [[19, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/783", "text": "\u00e0 Kemich \u201e L\u00e9on Schmitt.", "pos": [[11, 15], [16, 23]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/808", "text": "UJ \u00e0 Morsch \u201e Wehenkel , Pharmacien.", "pos": [[14, 22], [23, 24]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/966", "text": "Eau ophthalmique dis Dr.", "pos": [[23, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART18-1/position/991", "text": "W\u00eeiite DE TUAIT, OTT EHRHARDT, j\u00ef, Gi'o^lireitcuimcli eu Thuringe, est c\u00e9l\u00e8bre et connue comme rem\u00e8de s\u00fbr pour les personnes qui ont mal aux yeux.", "pos": [[21, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART19-1/position/639", "text": "4 5\u00dfen= bit'cS ;", "pos": [[3, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART19-1/position/1028", "text": "Renfler, \u00cf\u00c7iiren, \u00fceridiiebeiie T-iiitett ;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/ART19-1/position/1208", "text": "10\u00b0 Sflnjcrus.", "pos": [[4, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables2/position/72", "text": "B 27 7 89 12 14 8 47, Walferdar.f;c, .", "pos": [[22, 31]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables2/position/113", "text": "B 87 7 46112 21 8 67 Lorentcvroller.. B 49 \u2014 12 29 4 10 Liatgen B B9 7 69 12 8B 4 20 Mersoh 6 18 8 C6 12 42 4 S8 Cruchten 6 80 \u2014 12 62 4 58 Colnar-Berg .. 6 41 8 20; 12 59 ft 04 Kttolbrflck.", "pos": [[21, 35], [56, 63], [85, 91], [113, 121], [178, 189]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables2/position/352", "text": "5 42, QcBbelsmQhlo .. 7 46 \u2014 1 29 '6 08 Kautenbach....", "pos": [[40, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables2/position/584", "text": "Spa \u2014 11 BO 4 28 8 10 Plplnater !", "pos": [[22, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables2/position/636", "text": "Vervlera \u2014 12 8 5 44 1", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/226", "text": "\u2014 j \u2014 r 7 26 \u2014 j 2 OB 9 29 Pupinator.. 1 \u2014 \u2014 7 45 \u2014 2 25 9 88KSpa I \u2014 j", "pos": [[27, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/307", "text": "- J 8 B8 ~ Stavclot...", "pos": [[11, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/444", "text": ": \u2014 B 17 10 42 8 06 1 B 64 \u2014 Wilwerwii: \u2014 6 81 10 57 8 39 6 02 \u2014 Ivftuttnb&cL \u2014 3 01 11 07 ;", "pos": [[29, 38]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/537", "text": "BS 6 18 \u2014 Gcnbeism .", "pos": [[10, 18]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/631", "text": "6 42 j 6 56 11 85 4 50 6 58 \u2014 Colm.-Berg 5 51 7 02 11 42 5 08 6 58 \u2014 Cruchten .. 5 59 7 18 1 1 49 B 18 1 7 06 \u2014 Kerach.", "pos": [[69, 77]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables3/position/875", "text": "6 S4 8 1 0,12 28 6 15 7 37 \u2014 Dommeld.", "pos": [[29, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables4/position/151", "text": "R5j Thioavlllo 1 8 36;", "pos": [[4, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables4/position/245", "text": "Straaboay.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables4/position/626", "text": "A ;", "pos": [[0, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables5/position/72", "text": ".. 7 87 2 17 6 82 , 8 5(1 aoodt 7 47 2 29 1 6 52 9 3 Wcekcr 7 56 1 2 39 1 7 14 j 9 34 Wertert .....", "pos": [[53, 59], [86, 93]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables5/position/560", "text": "8 45 Mertert I 7 42,10 t3 8 15, 8 50 Weokor 7 57 i 11 04 3 32 j 9 M Eoodi 8 12;", "pos": [[5, 12], [37, 43], [68, 73]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables5/position/684", "text": "4 12, 9 26 Lusouib.", "pos": [[11, 18]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables6/position/46", "text": "8 15 Bertrango .", "pos": [[5, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables6/position/444", "text": "6 40)12 41 5 10 Hamer 8 Bo!", "pos": [[16, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables7/position/74", "text": "- 8 50 stavelot J 7 4v 0 10.1 Spa 4 49 6 25 f\u2018p\u00bb | 9 38 7 63 Stavelot 0 64 3 05 V'epln.ler.", "pos": [[7, 15], [61, 69]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables8/position/44", "text": "ISttoIbrnek....", "pos": [[0, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables8/position/153", "text": "ftp vn Diekiroh.", "pos": [[7, 15]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables9/position/40", "text": "Bottemb.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables9/position/169", "text": "aoir I Ottanffe .", "pos": [[7, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables9/position/244", "text": "6 ( B \u2014 Dottamb.", "pos": [[8, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables10/position/0", "text": "Laxembcui g' 4 Zchternach.", "pos": [[15, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables11/position/0", "text": "Dickircb i Vianden Yianden & Diekirch 6.45m Diekireh h Echternach .", "pos": [[0, 8], [29, 37], [44, 52]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables11/position/80", "text": "Rchtcrnach a Dickircb 4.45m Mersch k Kedange 4.50a Redanre 5 Mersch 5.00m", "pos": [[0, 10], [13, 21], [28, 34], [51, 58], [61, 67]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables12/position/0", "text": "Meracb & Larochette.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables12/position/34", "text": "50a Larccbotte \u00a3 Merach.", "pos": [[4, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables12/position/63", "text": "6.20ni3.0(>s KUelbrnok k Wiltz 6.80\u00bb Wilt* & Ettclbruck 7.10m Ettelbruck & Arloa 4.00a", "pos": [[13, 22], [62, 72]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables14/position/0", "text": "Tr.-YIerg:e\u00bb it Weis'* Rrapftck. 3.80a", "pos": [[16, 20]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables14/position/167", "text": "80a Kautenbach k Wilts O.OOmB.BOa", "pos": [[4, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8mhzm3/pages/4/textblock/Tables15/position/60", "text": "9.10ia7 00a Orerenntach.", "pos": [[12, 23]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART2-3/position/175", "text": "Le g\u00e9nie de Pierre-le-Grand a imprim\u00e9 \u00e0 son empire une impulsion qui no s\u2019est ralentie ni dans les succ\u00e8s ni dans les revers.", "pos": [[12, 18]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART2-4/position/588", "text": "Dans le nombre il faut citer, outre les documents statistiques \u00e9dit\u00e9s par le gouvernement russe, le grand ouvrage de Schnitzler: Les Institutions de la Russ e depuis les r\u00e9form s_ de l'empereur Alexandre II, et un travail succinct mais plein d'int\u00e9r\u00eat, publi\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Leipzig, sous ce titre: Russland am 1 Januar 1871 v >n einem Russen.", "pos": [[117, 127], [194, 203]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART2-7/position/2488", "text": "Avant la grande r\u00e9forme qui \u00e9mancipa les serfs et qui restera devaut l\u2019histoire l\u2019\u0153uvre propre et le vrai titre de gloire d\u2019Alexandre II, les paysans russes \u00e9taient d\u00e9pourvus de toute esp\u00e8ce d\u2019indivi-", "pos": [[124, 133]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-5/position/0", "text": "Ana\u00efs S\u00c9GALAS.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-8/position/318", "text": "L\u2019adversaire de Rodolphe regarda son jeu et dit: \u2014 Je propose.", "pos": [[16, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-8/position/612", "text": "Je m\u2019y tiens, dit Rodolphe d\u2019un ton r\u00e9solu.", "pos": [[18, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-8/position/1037", "text": "Il voyait sans cesse Rodolphe lever les yeux sur son odieux complice, et il ne doutait plus de ce pacte d\u2019in- faniie.", "pos": [[21, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-9/position/0", "text": "Rodolphe gagnait presque \u00e0 tous les coups, et 1 argent vol\u00e9 s\u2019amassait devant lui.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-9/position/1194", "text": "Rodolphe \u00e9tait rouge de honte et de col\u00e8re.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-10/position/153", "text": "Rodolphe \u00e9tait comme insens\u00e9;", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/1/textblock/ART3-12/position/0", "text": "Rodolphe revint \u00e0 Paris, et ne reparut plus chez le notaire, que du reste il avait rembours\u00e9 et qui n\u2019avait rien \u00e0 r\u00e9clamer.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-5/position/650", "text": "11 ne peut y avoir la qu\u2019un malentendu, et il est probable que M. de R\u00eamusat en avisera directement l\u2019ambassa deur prussien, et obtiendra prochainement la mise en libert\u00e9 du principal.", "pos": [[66, 68]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/1108", "text": "Le crime le plus grave con stat\u00e9 \u00e0 la charge des \u00e9tudiants est d\u2019avoir, \u00e0 l\u2019aide d\u2019une bague eu diamant, gratt\u00e9 la vitre qui prot\u00e9 geait les cercueils de Caslanon et Guzman, deux h\u00e9ros de l\u2019ind\u00e9pendance cubaine.", "pos": [[154, 162], [166, 172]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/1969", "text": "Comme moyen de conciliation, le g\u00e9n\u00e9ral Crespo proposa de renvoyer les accus\u00e9s, qui avaient \u00e9t\u00e9 au pr\u00e9alable jet\u00e9s eu prison, devant un conseil de guerre compos\u00e9 de dix officiers de l\u2019arm\u00e9e.", "pos": [[40, 46]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/2480", "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral Crespo eut la faiblesse d\u2019y consentir, et sous la pression de la populace, ce tribunal im provis\u00e9 se r\u00e9unit.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/3307", "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral Crespo eut la faiblesse de ratifier cette inique semence, et le 28 novembre, \u00e0 4 heures de l\u2019apr\u00e8s-midi, eut lieu l\u2019ex\u00e9cution, en pr\u00e9sence du clerg\u00e9, sur une place publique gard\u00e9e militairement par les volontaires.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/3630", "text": "L\u2019un des plus jeunes, Alvarez de la Campo, s\u2019\u00e9 cria : \u201eCourage!", "pos": [[30, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/4018", "text": "Ninito yo muero cou usted.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART4-7/position/4307", "text": "Comme conoluston ce r\u00e9cit, disons que, le lende main, le g\u00e9n\u00e9ral Crespo adressa 'un ordre du jour aux volontaires, les appelons les plus fermes sou tiens de l\u2019ordre de la libert\u00e9!", "pos": [[65, 71]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART5-4/position/0", "text": "Le nomm\u00e9 Math.", "pos": [[13, 14]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART5-4/position/15", "text": "Conrardy, porte-faix, est devenu la victime de sa passion pour l\u2019eau- de-vie.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART5-4/position/93", "text": "A force de souhaiter la nouvelle annee et de faire passer en eau-de-vie les gros sous re\u00e7us en payement de ses souhait, Oonrardy s\u2019est trouv\u00e9 dans un \u00e9tat tel qu\u2019il d\u00fbt \u00eatre reconduit chez lui par un de ses compagnons.", "pos": [[120, 128]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/0", "text": "MM. Andr\u00e9, cons.", "pos": [[9, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/29", "text": "Layen, m\u00e9decin; \u00a6 Ed.", "pos": [[18, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/51", "text": "Metz, industriel;", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/69", "text": "Henri Eydt, industriel;", "pos": [[0, 5], [6, 11]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/217", "text": "J. Reuss, commissionnaire-exp\u00e9diteur;", "pos": [[0, 1]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/279", "text": "Deloos, inspect.", "pos": [[6, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/318", "text": "Ed.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/345", "text": "Fonck, m\u00e9decin;", "pos": [[5, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/361", "text": "Trausch, contr.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/430", "text": "Do Nam tir, inspect.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/535", "text": "Jacq.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/541", "text": "Wahl, n\u00e9gociant;", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/558", "text": "Fr.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/562", "text": "Mar\u00e9chal, fabricant ;", "pos": [[8, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/683", "text": "Schaan, recev.", "pos": [[6, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/734", "text": "A. Greyson, prof.", "pos": [[1, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/876", "text": "Eug.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/881", "text": "Salentiny, chef de sect.;", "pos": [[9, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/907", "text": "L\u00e9on Maj\u00e9rus, notaire ;", "pos": [[0, 4], [5, 13]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-4/position/984", "text": "S. Godchaux et Henri Godchaux \u00e0 Schleifm\u00fchl.", "pos": [[1, 11], [15, 20], [21, 29]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/330", "text": "Berg, 300 et 200;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/362", "text": "Eich, 500;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/406", "text": "Monder- cango, 400;", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/456", "text": "I\u00eeollingergrund, 300 ;", "pos": [[0, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/493", "text": "Steinfort, 500 et 100.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/539", "text": "Asselborn, 300 et 200 ;", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/602", "text": "Bettondorf, 325, 100 et 150;", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/685", "text": "Eschweiler, 500;", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/793", "text": "Heiner scheid, 150 ;", "pos": [[0, 6], [7, 13]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/814", "text": "Hoscheid, 150 et 100 ;", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/853", "text": "Mecher, 200;", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/907", "text": "Oberwampach, 250, 200 et 300 ;", "pos": [[0, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/938", "text": "Putscheid, 250, 75 et 500 ;", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1005", "text": "Viehten, 350;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1019", "text": "Wahl, 200, 150, 250 et 100;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1047", "text": "Wiltz, 300;", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1059", "text": "Winseler, 150.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1129", "text": "Flaxweiler 500 200, 200 et 100;", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/1178", "text": "Mertert' 150;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/2237", "text": "Pour l'ordre judiciai e: MM. Rausch , conseiller \u00e0 la Cour sup\u00e9rieure de justice, P\u0153hr , vice-pr\u00e9sident du tribunal de Luxem bourg, membres effectifs ;", "pos": [[36, 37], [82, 86], [87, 88]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/2/textblock/ART6-5/position/2389", "text": "Bourg , conseiller \u00e0 la m\u00eame Cour, et Heuardt.", "pos": [[6, 7], [38, 45]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART6-6/position/0", "text": "cas : MM. Bernard , directeur des postes, et Bentz , conseiller \u00e0 la Chambre des comptes, membres effectif et respectivement suppl\u00e9ant.", "pos": [[45, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART6-6/position/217", "text": "Serrais , capitaine, membre suppl\u00e9ant.", "pos": [[8, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART6-6/position/256", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 du Conseil de Gouvernement \u00b0n date de ce jour, ont \u00e9t\u00e9 adjoints \u00e0 la commission, avec voix consultative et pour l\u2019ann\u00e9e 1872, MM. les docteurs Binait et Koch,, de Luxembourg, et comme suppl\u00e9ants, ^M. les docteurs Niederkom et Ale.", "pos": [[164, 168]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART7-9/position/0", "text": "Messieurs les abonn\u00e9s \u00e0 l\u2019Economiste sont invit\u00e9s \u00e0 bien vouloir honorer de leur pr\u00e9stnee la Conf\u00e9 rence que M. Eug.", "pos": [[115, 116]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-2/position/81", "text": "A en conclure d\u2019une lettre adress\u00e9e par M. Dezanneau, d\u00e9put\u00e9 de la droite, cette^ fusion n\u2019arrivera pas de sit\u00f4t, voici ce qu\u2019\u00e9crit le l\u00e9gitimiste au Figaro : \u201eJe lis ce qui suit dans votre journal^ du 24 courant : \u201eLes membres de 1 extreme \u201edroite ont manifest\u00e9 le regret d\u2019avoir vot\u00e9, \u201eil y a quatre jours, en ce qui touche les \u201eprinces d\u2019Orl\u00e9ans, avec la gauche, et d\u2019a- \u201evoir ainsi bris\u00e9 la majorit\u00e9.", "pos": [[52, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-4/position/351", "text": "La d\u00e9p\u00eache de M. de Bismark a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8 rement jug\u00e9e par la presse anglaise.", "pos": [[17, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-4/position/1221", "text": "1 \u201eMais, laissant ces consid\u00e9rations de c\u00f4t\u00e9, nous avouons ne pas comprendre comment M. de Bismark ne s\u2019aper\u00e7oit pas des autres cons\u00e9quences que peut avoir sa mani\u00e8re d\u2019a gir dans toute cette affaire.", "pos": [[88, 90]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-4/position/1729", "text": "Le quatre centi\u00e8me auniversaire de la nais sance de Copernic vient de ressusciter une vieille discussion entre la Pologne et l\u2019Alle magne.", "pos": [[52, 60]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-4/position/2366", "text": "Copernic comme un de ses plus grands \u00abhommes.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-5/position/292", "text": "Vous voulons parler de Georges de Hudson, appel\u00e9 jadis le roi des chemins de fer.", "pos": [[23, 30], [31, 40]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-5/position/374", "text": "Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9, de 1845 \u00e0 1850, des entreprises colossales, pay\u00e9 des dividendes \u00e9normes et obtenu un si\u00e8ge au Parlement, Hudson fut la cause de la ruine de milliers de familles, d\u00e9clar\u00e9 en faillite et oblig\u00e9 de se retirer de la.", "pos": [[124, 130]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-5/position/615", "text": "La r\u00e9cept on qui a \u00e9t\u00e9 faite en Am\u00e9rique au grand-duc Alexis a produit une excel lente impression en Rassie.", "pos": [[54, 60]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-6/position/0", "text": "Ou avait essaye de repr\u00e9senter le renvoi de M. Datacazy, le repr\u00e9sentant des Czar \u00e0 Washington, comme un sympt\u00f4me du mau vais rapports entre les deux Etats.", "pos": [[47, 55]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-6/position/157", "text": "Il est aujourd\u2019hui \u00e9tabli que M. Catacazy a \u00e9t\u00e9 ren voy\u00e9 pour avoir t\u00e2ch\u00e9 de nuire \u00e0 l\u2019Angle terre, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du diff\u00e9rend relatif \u00e0 la Mer-Noire, et lors du r\u00e9glement de la ques tion de \\' Allah i ma.", "pos": [[33, 41]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-6/position/360", "text": "M. Catacazy, en cette circonstance, agissait d\u2019apr\u00e8s ses vues per sonnelles et ne repr\u00e9sentait nullement la po litique du cabinet de St-P\u00e9tersbourg, bien qu\u2019il pass\u00e2t pour \u00eatre le confident et l\u2019ami personnel du prince Gortschakoff.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART9-6/position/1110", "text": "Une d\u00e9p\u00eache de Madrid nous annonce la r\u00e9vocation du gouvernement militaire de Cuba, le g\u00e9n\u00e9ral Crespo.", "pos": [[95, 101]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-3/position/0", "text": "Par suite de l\u2019\u00e9ldotion de M. Littree, 1 ev\u00eaque Dupanloup a donn\u00e9 sa d\u00e9mission d\u2019acad\u00e9micien.", "pos": [[30, 37]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-3/position/94", "text": "La \u201eGazette da France\u201c publie une lettre de M Du- panloup \u00e0 ce sujet.", "pos": [[48, 57]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-4/position/449", "text": "M Gontaut- Biron partira mardi pour Berlin.", "pos": [[9, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-10/position/168", "text": "M. Brassier de Saint-Simon est arriv\u00e9, il \u00e9ta blira prochainement ici toute sa l\u00e9ga\u2019ion.", "pos": [[3, 11], [12, 26]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-10/position/257", "text": "M. le baron de Kubeck est attendu au commen cement du mois de janvier ponr pr\u00e9senter ses let tres de rappel.", "pos": [[15, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-14/position/151", "text": "que Ellora, eommandi nt g\u00e9n\u00e9ral du d\u00e9partement oriental de Cuba, a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 de ses fonctions et remplac\u00e9 par int\u00e9rim par M. Morales.", "pos": [[126, 133]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/3/textblock/ART10-14/position/286", "text": "\u201eL\u2019Imparcial\u201c persiste \u00e0 affirmer qu\u2019il existe des dissidences entre MM. Sagasta et Topete.", "pos": [[73, 80], [84, 90]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables1/position/1063", "text": "Luxemb.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables1/position/1102", "text": "- pc.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART15-1/position/0", "text": "Une canne perdue Dimanche dt-rrier, \u00e0 par tir de la maison Bothermel jus qu'\u00e0 celle de M. Heintzvan- Lardewyck.", "pos": [[99, 110]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART15-1/position/175", "text": "109 gu Sujcemburg.", "pos": [[7, 17]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART15-1/position/1096", "text": "1 fd;Sne\u00a7 \u00c4inber- tett ;", "pos": [[5, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART15-1/position/1166", "text": "1 SSeinpreffe ;", "pos": [[2, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART16-1/position/385", "text": "S\u2019adresser au notaire soussign\u00e9 48 J. GRAAS.", "pos": [[36, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART16-1/position/1232", "text": "S\u2019adresser \u00e0 M. Toussaint, rue des Parmentiers, 1.", "pos": [[14, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART17-1/position/1352", "text": "machine n\u2019est v\u00e9ritable si elle ne porte le M\u00c9DAILLON, repr\u00e9sentant le profil d\u2019Elias Howe, incrust\u00e9 sur cliaouo machine.", "pos": [[80, 85], [86, 90]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART18-1/position/0", "text": "I Herzig' \u00bb i\u00e6mpffi: g I Grand-rus jj^ , \u00c0 Grand\u2019rue jj 40 & 42.", "pos": [[2, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART19-1/position/1460", "text": "ri X B\u00e9p\u00f4l \u00e0 Luxembourg, chez Rothermel , pharmacien.", "pos": [[30, 39]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART19-1/position/1514", "text": "X \u201e liruxelles, chez Thiriaux ^ pharmacien, rue des V# Paroissiens 3.", "pos": [[21, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART19-1/position/2357", "text": "L\u00e9on Namur, Rue des Capucins.", "pos": [[0, 4], [5, 10]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART19-1/position/2396", "text": "Diekirch \u201e lloury Nicolay.", "pos": [[11, 17], [18, 25]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART19-1/position/2423", "text": "\u00e0 Rcmich \u201e L\u00e9on Schmifi.", "pos": [[11, 15], [16, 23]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables2/position/99", "text": "8 88 Walferdangre,.", "pos": [[5, 17]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables2/position/166", "text": "5 4\u2018j \u2014 1 2 23 4 10 8 55 List?e* 5 59 7 M\u00bb 12 85 4 20 9 02 lierscb 6 la | 8 06 12 42 4 86 9 10 Cruokleu 6 SO", "pos": [[95, 103]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables2/position/447", "text": "\u2014 Ivautenbech ... 3 04 8 51 1 02 j 6 85 j \u2014 Wilwerwllw ...8 21 9- 14i\u201c \u201e \u2014 CJor\u00bbftux 9 B!", "pos": [[2, 13], [44, 54]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables2/position/684", "text": "\u2014 Peplnster !", "pos": [[2, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables3/position/407", "text": "- 6 81 10 57 3 39 6 02 Kautenbact \u2014 6 01 11 07 J 68 6 18 Gcebelsm .", "pos": [[23, 33], [57, 65]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables3/position/528", "text": "4 39 6 8\" \u2014 Lap.", "pos": [[12, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables3/position/624", "text": "5 59 7 18 11 49 5 18 7 06 Morscb.", "pos": [[26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables3/position/675", "text": "- 15 89 7 16 Lintcren 6 18 3 46 12 08 5 52 7 2-' Loreouw.. 6 25 3 00,12 14 6 02 7 El Walfcrdire.", "pos": [[13, 21], [49, 56]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables3/position/772", "text": "6 84 8 10 12 23 6 15 7 8\" DonxneU. .", "pos": [[26, 33]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables4/position/205", "text": "- 9 46 j T-aftay.. ;", "pos": [[9, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables4/position/226", "text": "1 \u2014 j \u2014 \u2014 Jtrasbotr.", "pos": [[10, 19]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables5/position/378", "text": "I \u2014 \u2014 \u2014 \u2014 Maye&ce.,.. \u2014 \u2014 \u2014 \u2014 Sfirrebrficfc .", "pos": [[30, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables5/position/514", "text": "- - Wasaerblli J 7 36 10 45 2 54 8 45 Mertert j 7 42!", "pos": [[4, 14], [38, 45]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables6/position/88", "text": "2 56 8 87 Capoilert 9S4l8rii!i!- Uettins-n... 9 42 3 09 Steraenlub.", "pos": [[10, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/ART20-11/position/0", "text": "TRAINS ENTRE TROIS-VIERGES ET PEPINSTER", "pos": [[30, 39]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables7/position/70", "text": "\u2014 8 60 Btavelot .7 a 6 iO !", "pos": [[7, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables7/position/98", "text": "Spa 4 49 6 25 8p\u00ab | 7 lift 7 66 1 Stovelet !", "pos": [[34, 42]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables8/position/40", "text": "BtteJbf'Aok....", "pos": [[7, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables10/position/29", "text": "8.00 s Fcbterr.acb i Liurembourif.", "pos": [[7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables11/position/0", "text": "DL kirch a Vianden Viaudr-n i Diokirch 6.45m Dirkircb a EchiornRcb 9.00 s Scbtornach k Diekirch 4.45m Mersch k Hodango 4.50s f-Adane\u00a9 k Mfir*\u00bboh 5.00ra", "pos": [[102, 108]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables12/position/0", "text": "Mersch k Lurochett\u00a9.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables12/position/61", "text": "6.20m3.0Cs Bttrlbruck a Wiltz 5.80s Wilts k r.ttclbruok 7.10m Kttclbruck k Arlon 4.C*0s irlos IRttelbrnok.", "pos": [[11, 21], [62, 72]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables14/position/31", "text": "SO- Welswamp*oh k Tr.-Viergon.", "pos": [[4, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables14/position/62", "text": "6.30s Wiltz k Br.stogiie 5 45m Bastogne k Wiltz 1.15s Wiltz k h autenbech .", "pos": [[6, 11], [54, 59]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables15/position/35", "text": "Wilworwiltz a Hoslngen.", "pos": [[0, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables15/position/70", "text": "Grercnraach.", "pos": [[0, 11]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/9w3g3d/pages/4/textblock/Tables15/position/83", "text": "a Mcrtcrt 6.40rnll?.25s Merturt a Grevenmacb.", "pos": [[24, 31]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-5/position/0", "text": "Ana\u00efs S\u00c9GALAS.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-8/position/0", "text": "Rodolphe se pr\u00e9senta superbe d\u2019assurance, et res ta interdit en regardart la tante et la ni\u00e8ce: il avait reconnu les deux femmes qu\u2019il avait vues \u00e0 Dieppe et tremblait qu\u2019elles n\u2019eussent connaissance de la sc\u00e8ne inf\u00e2me dont il \u00e9tait le triste h\u00e9ros.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-8/position/475", "text": "il trouva Albine si belle, qu\u2019il se sentit en verve, et, de son c\u00f4t\u00e9, la jeune fille fut ravie en reconnaissant le beau jeune homme \u00e0 la fin mous tache brune, et en voyant que le ramage r\u00e9pondait au plumage.", "pos": [[10, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-9/position/590", "text": "Elle \u00e9crivit h l\u2019ami qui lui pr\u00e9sent\u00e9 Rodolphe, pour lui demander oh habitait la famille du jeune homme.", "pos": [[38, 46]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-9/position/695", "text": "Elle re\u00e7ut une r\u00e9ponse dans laquelle on lui don nait ainsi l\u2019adresse des parents de Rodolphe;", "pos": [[84, 92]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-9/position/923", "text": "Elle sonna h briser la sonnette, et donna l\u2019ordre d\u2019aller dire a Rodolphe de venir lui parler imm\u00e9 diatement.", "pos": [[65, 73]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-9/position/1035", "text": "Vous m\u2019avez tromp\u00e9e, monsieur, dit-elle h Rodolphe, d\u00e8s qu\u2019il fut devant elle.", "pos": [[42, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-9/position/1114", "text": "Rodolphe crut que quelqu\u2019un lui avait apris l\u2019af freuse sc\u00e8ne du jeu, et devint horriblement p\u00e2le.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/280", "text": "Et comme Albine venait d\u2019entrer et \u00e9coutait l\u2019ex plication avec autant de surprise que sa tante, il ajouta: \u2014", "pos": [[9, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/390", "text": "Ce n\u2019est pas ma faute, madame la marquise, si en m\u2019entendant appeler M. Leduc, vous avez cru devoir tenir les deux syllabes \u00e0 distance;", "pos": [[69, 70]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/526", "text": "elles se rapprochent comme nos c\u0153urs, dit-il \u00e0 Albine en baissant la voix.", "pos": [[47, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/601", "text": "La jeune fille, de son c\u00f4t\u00e9, n\u2019\u00e9prouva pas une surprise fort agr\u00e9able de ce rapprochement de syl labes, mais Rodolphe la charmait par sa figure, Par ses mani\u00e8res, et surtout par les sentiments \u00e9le v\u00e9s qui respiraient dans toutes ses paroles;", "pos": [[109, 117]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/989", "text": "La marquise, en continuant \u00e0 se renseigner, apprit que la famille de Rodolphe \u00e9tait simple, mais convenable et suf fisamment distingu\u00e9e;", "pos": [[69, 77]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-10/position/1197", "text": "qu'il en \u00e9tait de m\u00eame de Rodolphe, ce qui \u00e9tait faux;", "pos": [[26, 34]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-11/position/114", "text": "\u2014 Mais je l\u2019aime, ma tante, disait Albine, e je vois bien \u00e0 ses moindres paroles, h ses regardst que son amour pour moi est sinc\u00e8re et profond.", "pos": [[35, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/1/textblock/ART3-11/position/258", "text": "Pour la raret\u00e9 du fait, cette fois, les paroles et les regards de Rodolph ne mentaient pas;", "pos": [[66, 73]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART4-4/position/0", "text": "Un descendant de Dagobert veut aujourd\u2019hui faire valoir ses droits au tr\u00f4ne de France.", "pos": [[17, 25]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART4-4/position/428", "text": "De plus il para\u00eetrait qu\u2019une commission a \u00e9t\u00e9 nom m\u00e9e par eux pour examiner les pi\u00e8ces fournies par ce descendant de Dagobert, afin de savoir, si en r\u00e9alit\u00e9 ils doivent continuer \u00e0 regarder le comte de Chambord comme le v\u00e9ritable repr\u00e9sentant de leur parti.", "pos": [[117, 125]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART4-5/position/218", "text": "M. de Tounens ne donne aucune expli cation \u00e0 ce sujet.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART5-3/position/2993", "text": "Non, l\u2019opposition de M. Servais n\u2019est pas pu\u00e9rile, et la preuve en est que les pr\u00e9tentions de l\u2019Allemagne se produisent avec un peu plus de m\u00e9nagement.", "pos": [[24, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART5-4/position/254", "text": "Christophe Colomb a ou une id\u00e9e.", "pos": [[0, 10], [11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART5-4/position/464", "text": "L\u2019id\u00e9e \u00e9tait simple, mais il a fallu Christophe Colomb pour la trouver.", "pos": [[37, 47], [48, 54]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART5-5/position/0", "text": "de celles de Colomb, mais s\u2019il y en a qui n\u2019int\u00e9ressent que les populations d\u2019un pays, d\u2019une province, d\u2019une ville, d\u2019un hameau, elles n\u2019en sont pas moins recom mandables et ne m\u00e9ritent pas moins d\u2019\u00eatre r\u00e9alis\u00e9es.", "pos": [[13, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/2/textblock/ART5-7/position/0", "text": "X.", "pos": [[0, 2]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART5-9/position/0", "text": "\u201eQu\u2019il est beau de voir la jeunesse d\u2019une localit\u00e9 se r\u00e9unir fraternellement et passer les soir\u00e9es, non en f\u00eatant Bacbus, mais bien en cultivant un art si beau et si utile;", "pos": [[114, 120]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART5-10/position/0", "text": "J.", "pos": [[0, 2]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART6-4/position/0", "text": "MM. Lebrun, ing\u00e9nieur en chef du chemin de fer Prince-Henri.", "pos": [[0, 2]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART6-4/position/61", "text": "S. Godchaux et Henri Godchaux \u00e0 Schleifm\u00fchl.", "pos": [[1, 11], [15, 20], [21, 29]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART7-3/position/0", "text": "par M. Eug.", "pos": [[10, 11]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART8-3/position/96", "text": "constances suivantes : Samedi, un individu ayant l\u2019air d\u2019un Anglais se pr\u00e9sente chez M. Hirsch, changeur, rne de Riche lieu, et demande si on peut lui donne, en \u00e9change de 25,000 fr.", "pos": [[85, 86]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART8-3/position/408", "text": "envoyez chez moi demain matin v. tel Violet: voici ma carte.", "pos": [[37, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART8-3/position/1933", "text": "Pla\u00b0cnevffan>ineu,1\u2019a?ParteDlent: l\u2019\u00e9tranger avait fait Becert/i \u00b0 \u2122,euj e devant une porte donnant sur une pration\u00e2 Pje0e\u2019 qu l1 occupait \u00e9galement ;", "pos": [[56, 62]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART8-3/position/2084", "text": "il avai'i sur , \u2019 IV18 0l;!te Partio, une ouverture donnant fond meub \u00fc qu 11 avait \u00e9galement onuvert dans le avai/iiln'4 ha<,lll| \u00e0 ,a ,h\u00e2tG dans seconde pi\u00e8ce et t disparu apr\u00e8s avoir retir\u00e9 les 25 000 fr tel individu s'\u00e9tale fait inscrire \u00e0* l\u2019h\u00f4tei sous le nom de Terrace L\u00e9on, n\u00e9 \u00e0 Cologne.", "pos": [[268, 275]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART9-2/position/1289", "text": "Le mar\u00e9chal n\u2019\u00e9tant d\u2019aucun parti, ne portait ombrage \u00e0 aucun d\u2019eux, on sera forc\u00e9 de se rabattre de ce c\u00f4t\u00e9 sur quelque Cl\u00e9ment Duvernois.", "pos": [[121, 128], [129, 138]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART9-2/position/1737", "text": "Yoici un passage de l\u2019ex pose des motifs qui rendra bien difficile la tache de ceux qui pr\u00e9tendent d\u00e9fendre encore le triste r\u00e9gime personnifi\u00e9 par Napol\u00e9on III : \u201eL\u2019\u00e9tude du budget rectificatif de 1871 que vous avez vot\u00e9 dans la premi\u00e8re partie de votre session, vous a d\u00e9j\u00e0 fait conna\u00eetre les immenses charges, les \u00e9normes contributions que le gouvernement imp\u00e9riel a impos\u00e9es \u00e0 la France, en entreprenant contre l\u2019Allemagne une guerre insens\u00e9e pour le succ\u00e8s de laquelle il n\u2019avait rien su pr\u00e9parer4 C\u2019est l\u2019empire qui a affront\u00e9 cette guerre funeste, c\u2019est lui qui, devant l\u2019histoire aussi bien que devant le pays, portera la responsabilit\u00e9 des malheurs do la patrie.", "pos": [[148, 156]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART9-2/position/3658", "text": "un ventable A la suite de la nomination de M. Littr\u00e9 Mgr.", "pos": [[46, 52]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART9-2/position/3840", "text": "Legouv\u00e9 : Paris, le 30 d\u00e9cembre 1871.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART9-4/position/355", "text": "M. Stephan n\u2019a eu qu\u2019\u00e0 se louer de ses relations avec M. Ram pont.", "pos": [[3, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-3/position/101", "text": "Chaque' ambassadeur ou chef de l\u00e9gation s\u2019est adress\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment \u00e0 M. Thiers lequel a r\u00e9pondu \u00e0 chacun.", "pos": [[67, 68]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-3/position/293", "text": "M. Thiers, pariant \u00e0 M. Olozaga, a fait des v\u0153ux pour la prosp\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Espagne et de la dy nastie.", "pos": [[3, 9], [24, 31]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-4/position/138", "text": "Le comte d\u2019Avnim n\u2019y assistait pas, parce qu\u2019il ne fait pas encore partie du corps di plomatique en France.", "pos": [[11, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-5/position/159", "text": "st.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-5/position/554", "text": "En Angleterre, le consul g\u00e9n\u00e9ral allemand, M. Wilke invite a une souscription pour un monument \u00e0 \u00e9riger en l\u2019honneur de M. de Moltke.", "pos": [[123, 125], [126, 132]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-9/position/19", "text": "L\u2019Empereur a relev\u00e9 M. de Roon, sur sa demande Jes fonctions de ministre del\u00e0 marime, tout en re connaissant hautement les grands services qn\u2019il a rendus.", "pos": [[23, 25], [26, 30]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-9/position/174", "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral Stosch a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, ministre de la marine.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-10/position/17", "text": "Hier, par ordre du roi, le g\u00e9n\u00e9ral Pralormo, aide de camp du Roi, est all\u00e9 au Vatican f\u00e9liciter le Pape au nom de S. M. le roi d\u2019Italie.", "pos": [[43, 44]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART10-10/position/729", "text": "M d\u2019Harcourt s\u2019est rendu au Vatican en \u00e9qui page de c\u00e9r\u00e9monie.", "pos": [[4, 12]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART11-1/position/400", "text": "- Id.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/3/textblock/ART12-1/position/71", "text": "\u00a7L DE I NBPPBR et WELBE8.", "pos": [[6, 14]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/Tables1/position/1084", "text": "Luxemb.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART16-1/position/3563", "text": "- Albert SCHEER.", "pos": [[9, 15]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART17-1/position/1750", "text": "Albert P\u00dc\u00dbUSEL.", "pos": [[0, 6], [7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART18-1/position/655", "text": "Um n\u00e4here SSuS\u00eeunft itnb Ses ftdfiigung betfelben wenbe man ftcb an ben fp\u00e2djter unb ben S\u00eeotar j\u00fferrn Blandin bafelbj\u00ee.", "pos": [[103, 110]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART18-1/position/776", "text": "103 Ire Magasin (Tannage M. KB8CH- MOUD, tr\u00e8s-bien aclialand\u00e9 et sitn\u00e9 an milien do la ville de Luxembourg, dans une Rue tr\u00e8s- commerciale, est h prendre de suite ou pour le mois de mai prochain.", "pos": [[33, 39]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART19-1/position/201", "text": "El I&eairi Manier.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART19-1/position/486", "text": "S\u2019adresser \u00e0 M. L\u00e9on Majer;", "pos": [[21, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART20-1/position/492", "text": "S\u2019adresser par lettre ou en per sonne \u00e0 J.-L. FRERES, mar chand de bois \u00e0 Ettelbruek.", "pos": [[40, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART21-1/position/219", "text": "Mersch, 14 d\u00e9cemb.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/b2g4vb/pages/4/textblock/ART21-1/position/247", "text": "RUTH, notaire.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-5/position/400", "text": "Jules C\u00e9sar ayant r\u00e9form\u00e9 l\u2019ann\u00e9e de Nu- ma, il choisit le mois de janvier pour com mencer l\u2019ann\u00e9e.", "pos": [[0, 5], [6, 11]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-5/position/1429", "text": "Comme d\u00e9tail des m\u0153urs politiques de l\u2019\u00e9poque, il est curieux de con stater que le Parlement de Paris, s\u2019\u00e9tant tout d\u2019abord oppos\u00e9 \u00e0 ce changement et n\u2019y ayant consenti que quelques ann\u00e9es apr\u00e8s, ce ne fut qu\u2019en 1567 que l\u2019ann\u00e9e commen\u00e7a le i\u00bbr janvier, de sorte que l\u2019ann\u00e9e 1566 n\u2019eut que huit mois dix-sept jours (du 14 avril au qj d\u00e9cembre.) L\u2019usage de fixer le 1er janvier pour com mencer l\u2019ann\u00e9e se g\u00e9n\u00e9ralisa peu \u00e0 peu surtout chez les peuples catholiques^ ^ j \u2019 suite de la r\u00e9forme du calendrier \u2019 julien ou de Jules C\u00e9sar, qui fut ordonn\u00e9e par", "pos": [[518, 523], [524, 529]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-6/position/0", "text": "une huile de Gr\u00e9goire XIII, du 24 f\u00e9vrier 1581.", "pos": [[13, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-6/position/868", "text": "Mais pour emp\u00eacher qu\u2019\u00e0 l\u2019a venir l\u2019erreur julienne ne se renouvel\u00e2t, on r\u00e9solut de retrancher ce qu\u2019il y avait de trop dans l\u2019ann\u00e9e de Jules C\u00e9sar (les onze minutes quatorze secondes trente tierces), c est-\u00e0-dire un jour tous les cent vingt-neuf ans, ou soit trois jours sur quatre cents ans.", "pos": [[136, 141], [142, 147]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-6/position/1162", "text": "On r\u00e9gla donc que trois ann\u00e9s s\u00e9culaires, qui d apr\u00e8s^ le calendrier Julien devaient \u00eatre bissextiles, seraient communes, et que dans la quatri\u00e8me ann\u00e9e s\u00e9culaire seulement, on intercalerait un jour.", "pos": [[69, 75]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-7/position/1822", "text": "Le repr\u00e9sentant Hardy, bien que ne par tageant plus compl\u00e8tement la pens\u00e9e des p\u00e9 titionnaires et d\u00e9clarant qu\u2019il ne croyait pas qu\u2019ils eussent raison de s\u2019\u00e9lever contre le ca lendrier r\u00e9publicain, reconnut que celni-", "pos": [[16, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-9/position/0", "text": "Joseph MATHIEU.", "pos": [[0, 6], [7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART2-11/position/1325", "text": "Quelles que soient les th\u00e9ories politiques de l\u2019empereur Guillaume et les aspirations personnelles de M. de Bis mark, la Prusse repr\u00e9sente, au point de vue politique et social, les id\u00e9es progressives des nations occidentales, tandis que sous le ver nis trompeur d\u2019une civilisation forc\u00e9e, la Russie reste retardataire.", "pos": [[57, 66], [105, 107]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-5/position/0", "text": "Ana\u00efs S\u00c9GALAS.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-9/position/301", "text": "La marquise de Vilneux, qui assistait \u00e0 la repr\u00e9- sentation avec Albine, \u00e9tait grave et s\u00e9rieuse, com- si elle p\u00fbt \u00e9cout\u00e9 un.", "pos": [[65, 71]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-9/position/435", "text": "Albine elle-m\u00eame \u00e9tait soucieuse, et son beau front n\u2019avait pas son \u00e9panouissement habituel.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-9/position/651", "text": "dit Albine en se retournant.", "pos": [[4, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-9/position/875", "text": "reprit Albine.", "pos": [[7, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-10/position/558", "text": "\u2014 C\u2019est qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 bien des choses depuis que nous ne vous avons vu, dit Albine.", "pos": [[80, 86]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-10/position/768", "text": "sa belle figure radieuse s\u2019\u00e9 tait assombrie tout \u00e0 coup, en se tournant, par ha sard, vers une loge qui \u00e9tait h peu de distance de celle Albine;", "pos": [[137, 143]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-10/position/1183", "text": "demanda Albine.", "pos": [[8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-10/position/1259", "text": "\u2014 Effectivement, r\u00e9pondit Albine en souriant, c\u2019est lui.", "pos": [[26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-10/position/1558", "text": "s\u2019\u00e9cri\u00e8rent en m\u00eame temps Albine et la marquise.", "pos": [[26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-11/position/50", "text": "Les deux femmes jet\u00e8rent un cri, et Albine re prit d\u2019une voix fr\u00e9missante!", "pos": [[36, 42]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-11/position/1008", "text": "Je le sais, dit Albine, continuez donc.", "pos": [[16, 22]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-12/position/440", "text": "Ce beau M. Leduc regardait et profitait.", "pos": [[9, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-12/position/960", "text": "s\u2019\u00e9cria Albine, et .", "pos": [[8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/1/textblock/ART3-12/position/1132", "text": "non, mon ami, non, dit Albine avec des larmes dans la voix, mais.", "pos": [[23, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-12/position/44", "text": "Pour ai der \u00e0 r\u00e9parer ces perles, un g\u00e9n\u00e9reux donateur, M. l\u2019abb\u00e9 Marchai, s\u2019est s\u00e9par\u00e9 de sa collection en ti\u00e8re, tr\u00e8s importante, en estampes, dessins, livres, et Fa donn\u00e9e \u00e0 la ville pour prendre place un jour dans les b\u00e2timents restaur\u00e9s.", "pos": [[61, 73]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-14/position/0", "text": "Casimir P\u00e9rier.", "pos": [[0, 7], [8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-15/position/372", "text": "M. Dorlin, qui est au jourd\u2019hui charg\u00e9 d\u2019expulser le cousin de Napol\u00e9on III, est une des victimes du 2 d\u00e9cembre.", "pos": [[63, 71]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-16/position/87", "text": "Apr\u00e8s le Alalade imaginaire , Sa Majest\u00e9 d\u00e9si rant visiter le c\u00e9l\u00e8bre foyer des artistes, M. D\u00e9tour- nelle, l\u2019inspecteur g\u00e9n\u00e9rai, qui remplit en ces oc casions \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise les fonctions de M. Feuillet de Conehes, se mit en devoir de faire les honneurs de la maison de Moli\u00e8re \u00e0 l\u2019illustre visi teur, en l\u2019absence de M. Perrin.", "pos": [[99, 109], [279, 286]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-16/position/425", "text": "Apr\u00e8s avoir admir\u00e9 les portraits si int\u00e9ressants des glorieux artistes du th\u00e9\u00e2tre, Sa Majest\u00e9 s\u2019ap procha de Mme Arnauld-Plessy et lui dit avec une gr\u00e2ce parfaite : \u2014 Madame, j\u2019ai eu le plaisir de vous voir jouer Adrienne Lecouvreur et C\u00e9lim\u00e8ne.", "pos": [[113, 127]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-18/position/368", "text": "\u201eAimi, nous avons entendu prononcer les noms de MM. de Sybei, le docteur L\u0153ning, l\u2019avocat Alt- hof, Klein, le maire sortant, le doyen Bruch et le doyen Bergmanu.", "pos": [[55, 60], [100, 105]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/2/textblock/ART4-21/position/378", "text": "On y trouve non-seulement un grand nombre de tableaux du P\u00e9rugin, de ses \u00e9l\u00e8ves et contempo rains, mais encore des \u0153uvres d\u2019anciens ma\u00eetres dont le nom m\u00eame \u00e9tait \u00e0 peine connu au dehors, et dont l\u2019\u00e9tude est pourtant tr\u00e8s importante pour l\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole qui a atteint son couronnement dans la personne de Rapha\u00ebl.", "pos": [[312, 319]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-4/position/458", "text": "Ce dernier lui donna de fr\u00e9 quents coups du coude comme pour le faire tomber dans le foss\u00e9 qui longe la route, tandis que Heuertz, qui \u00e9tait arm\u00e9 d\u2019une buche dont il s\u2019\u00e9tait empar\u00e9 dans le cabaret, la lui lan\u00e7a dans les jambes, instrument que Schortgen ramassa pour en appliquer un coup tellement violent sur la t\u00eate de Bourgeois qu\u2019il lui brisa le cr\u00e2r.e D est r\u00e9sult\u00e9 du coup de buche, la mort de Bour geois, qui laissa une veuve et plusieurs enfants en bas \u00e2ge.", "pos": [[122, 129], [243, 252], [320, 329], [399, 409]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-4/position/1008", "text": "Schortgen a \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9tat d\u2019arrestation par la gendarmerie de Habay.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-4/position/1079", "text": "M. Nenquio, lieut.", "pos": [[10, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-5/position/0", "text": "Le 1er janvier 1872, vers 10 heures du malin, le nomm\u00e9 Jeanty Jean, \u00e2g\u00e9 de 55 ans, cultivateur \u00e0 Fouches, atteint d\u2019ali\u00e9nation mentale, s'arma d\u2019une hache qui se trouvait dans la cuisine de son habi tation et en porta un violent coup \u00e0 la t\u00eate de Ba femme qui se trouvait seule avec lui et un enfant de 7 ans, coup qui lui occassionna une blessure grave.", "pos": [[55, 59]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-5/position/355", "text": "Aucune cause n\u2019a provoqu\u00e9 Jeanty \u00e0 com mettre cet acte envers sa femme.", "pos": [[26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-8/position/234", "text": "Le Pape, ma- Ind\u00e8 d\u2019une indisposition qui n\u2019avait rien de bien grave, cer, d\u00e8s aujourd\u2019hui, on 'nous annonce qu\u2019el'e a cess\u00e9, s\u2019est fait excuser de ne nas recevoir l\u2019en voy\u00e9 de Victor Emmannel.", "pos": [[177, 183], [184, 192]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART8-8/position/617", "text": "L\u2019indisposition du Pape ne l\u2019a pas emp\u00each\u00e9 de recevoir de son c\u00f4t\u00e9, d\u00e8s le 31 d\u00e9cembre, les f\u00e9li citations de ses anciens sujets rett\u00e9s fid\u00e8les \u00e0 son autorit\u00e9 temporolle des membres de son clerg\u00e9, de quelques \u00e9trangers et des diplomates encore accr\u00e9 dit\u00e9s aupr\u00e8s de sa personne, M. le duc d\u2019Harcourt, l\u2019ambassadeur de France, sp\u00e9cialement, s\u2019est rendu au Vatican en grand \u00e9quipage de c\u00e9r\u00e9monie.", "pos": [[291, 302]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-3/position/1388", "text": "Les journaux anglais rel\u00e8vent les erreurs oommises par M. Thiers, dans son discours sur l' ineome-t xe, au sujet de la r\u00e9partition de l'imp\u00f4t en Angleterre.", "pos": [[58, 64]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-3/position/1545", "text": "D\u2019apr\u00e8s M. Thiers, la propri\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re dans le Royaume- Uni serait \u00e0 peu pr\u00e8s affranchie de l\u2019imp\u00f4t.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-3/position/1854", "text": "Nos confr\u00e8res d\u2019Outre-Manche s\u2019\u00e9gaient aussi de la fa\u00e7on dont M. Thiers a racont\u00e9 l\u2019histoire de l\u2019abolition des lois-c\u00e9r\u00e9aies, at tribuant cette r\u00e9forme \u00e0 une petite tactique parlementaire de sir Robert Peel, dirig\u00e9e contre les whigs, tandis que la libre entr\u00e9e des grains a \u00e9t\u00e9 le fruit d\u2019une campagne de plusieurs ann\u00e9es , entreprise et soutenue par Richard Cobden et John Bright , et cou ronn\u00e9e d\u2019un \u00e9clatant succ\u00e8s avant que Ro bert Peel e\u00fbt song\u00e9 \u00e0 donner \u00e0 l\u2019opinion pu blique la satisfaction qu\u2019elle exigeait.", "pos": [[203, 207], [352, 359], [360, 366], [370, 374], [375, 381], [429, 436], [437, 441]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-3/position/2371", "text": "M. de Bismark, dit le Times, tient \u00e9videm ment \u00e0 prendre place au premier rang des r\u00e9volutionnaires de son temps.", "pos": [[3, 5]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-3/position/2668", "text": "La diplomatie britannique ayant toujours \u00e9crit les siennes en anglais, le Times trouve tout naturellement que M. de Bismark a parfaite ment raison.", "pos": [[113, 115]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-4/position/0", "text": "pas en France de dire que M. de Bismask ressuscite les traditions de l\u2019ancienne Rome, d\u2019apr\u00e8s lesquelles le vaincu devait se sou mettre \u00e0 apprendre l\u2019idiome du vainqueur, On r\u00e9pondra, il est vrai, que la France a de puis longtemps impos\u00e9 le sien dans les tran sactions diplomatiques, et M. de Bismark ne r\u00e9clame que pour l\u2019Allemagne le droit de tarier l\u2019allemand.", "pos": [[29, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART9-4/position/532", "text": "Les feuilles centralistes de Vienne, comprenant toute l\u2019importance d\u2019assurer au cabinet Auers perg l\u2019appui de cette fraction parlementaire, paraissent faire un accueil assez favorable \u00e0 la proposition ;", "pos": [[88, 98]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART10-2/position/18", "text": "I.e \u201eJournal officiel\u201c dit que, pendant la r\u00e9cep tion du corps diplomatique, le pr\u00e9sident de la r\u00e9 publique a re\u00e7u de M. d\u2019 Arnim une lettre disant : \u201eN\u2019ayant pas encore l\u2019honneur de faire partie du corps diplomatique de Paris, je dois renoncer au plaisir de m\u2019associer aux v\u0153ux pr\u00e9sent\u00e9s aujour d\u2019hui.\u201c", "pos": [[124, 129]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART10-3/position/96", "text": "entre autres, de M. 8amt-Vallier, charg\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Man- teuffel de transmettre \u00e0 M. Thiers des v\u0153ux pour son bonheur et pour le succ\u00e8s de ses efforts pa triotiques.", "pos": [[59, 71]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART11-1/position/158", "text": "Cons.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART11-1/position/399", "text": "- Id.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/3/textblock/ART11-1/position/479", "text": "\u2014 Morvan 507-3/4.", "pos": [[2, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables1/position/1150", "text": "- pc.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART15-1/position/1699", "text": "h zmc w \u00a6 jk w: w- Albert SCHEER.", "pos": [[19, 25], [26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART16-1/position/210", "text": "Em .", "pos": [[0, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART17-1/position/644", "text": "S\u2019adresser au notaire soussign\u00e9 48 J. GRAAS.", "pos": [[36, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART18-1/position/687", "text": "L\u00e9on Namur, Rue des Capucins.", "pos": [[0, 4], [5, 10]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART18-1/position/752", "text": "Remich \u201e L\u00e9on Schmitt.", "pos": [[0, 6], [9, 13], [14, 21]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART18-1/position/775", "text": "'fq* n \u00e0 Morsch v Wehenkel, Pharmacien.", "pos": [[26, 27]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART18-1/position/884", "text": "U \u00e0 Tr\u00eaves, chez Mme Vve .Tust.", "pos": [[25, 30]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART18-1/position/1037", "text": "Q 0 SUCCESSEUR A. BOSSUET de BRUXELLES.", "pos": [[16, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART19-1/position/558", "text": "Parfumeries fines fran\u00e7aises, bon march\u00e9, chez WATKFV, rue des Jardins, n\u00b0 3, \u00e0 Metz.", "pos": [[47, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART19-1/position/713", "text": "200 hectolitres de bons vins rouges et 100 hectolitres de vins blancs (Riesling), cr\u00fb de Guen- trange, banlieue de Thion ville.", "pos": [[71, 79]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/53", "text": "Luemb.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/162", "text": "Walferdange,.. 5 87 7 4c 12 21 8 67 8 46 Alx-UChap \u2014 \u2014 \u2014 1 \u2014 1 20 Lorentxweller.. 6 49 \u2014 12 29 4 10 8 55 A.nvers .", "pos": [[0, 11], [66, 79]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/348", "text": "- 11 Mersch 6 13 8 06 12 42 4 86) 9 10 L16gc-.. .-", "pos": [[5, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/444", "text": "9 21| VerVierf...", "pos": [[6, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/661", "text": "SUvelb*...", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/938", "text": "9 10 1 56 7 SO i \u2014 Wilwercilt j \u2014 6 SI 10 \u00a37 8 89 j 6 02 MaaluernGhle.", "pos": [[19, 29], [57, 69]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1013", "text": "1 9 44: \u2014 6 2 04 j 7 44 \u2014 Kautenbacf \u2014 6 01 !", "pos": [[26, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1099", "text": "9 2 16 3 , \u2014 Gccbelsm .", "pos": [[13, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1125", "text": "\u2014 6 18 11 16 4 14 8 2 \u00a3 Stavelot", "pos": [[24, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1171", "text": "- \u2014 Bttelbr.", "pos": [[4, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1394", "text": "j 6 18 1 8 46 ! 12 08 5 62 ) 7 24 Anvers \u2014 , 2 51 \u2014 \u2014 Lorentzw.", "pos": [[54, 62]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables2/position/1490", "text": "Ala-la-Chapelle \u2014 2 00 7 26 \u2014 \u2014 Walferdge .", "pos": [[32, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/75", "text": "j 7 87 ( 2 17 6 82 8 66 Rcodt 7 47 1 2 29 6 52 9 IS Wecker j 7 66 !", "pos": [[24, 29], [52, 58]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/296", "text": "' \u2014 \u2014 \u2014 \u2014 Sarrebrilok .", "pos": [[10, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/320", "text": "j Hayence Fraccf.", "pos": [[10, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/402", "text": "\u2014 \u2014 \u2014 \u2014 Sarrebrflck .", "pos": [[8, 19]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/533", "text": "7 86 10 45 2 54 8 45 Mertert 7 42 10 1 3 3 15;", "pos": [[21, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables4/position/580", "text": "8 60 Wooker 7 57 11 04 3 82, 9 00 KooAt 8 12 11 15 8 60 9 12 Oetrango .", "pos": [[5, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/98", "text": "Capollen .", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/111", "text": "9 84 8 01 8 43 Betttnsren... \u00bb 42 8 09 \u201c Sterpanioh.. 9 45 8 20 9 0.", "pos": [[15, 25]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/315", "text": "~ 7 6^ 1 46 Arlon 6 .", "pos": [[12, 17]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/337", "text": "12 \u00ab> 8 \u00ab Sterpenleh.. 6 20 12 26 6 01 Bettingen.. .", "pos": [[10, 20]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/390", "text": "6 80 12 83 6 08 Capellen...", "pos": [[16, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables5/position/418", "text": "6 40 12 41 6 16 Hamer 6 60) 12 47 6 22 Bortrange .", "pos": [[16, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/ART20-10/position/0", "text": "TRAINE ENTRE TROIS-VIERGES ET PEPINSTER", "pos": [[30, 39]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables6/position/71", "text": "\u2014 8 60 SUrelot 7 49 6 10 Spa 4 49 6 28 8P\u00ae;", "pos": [[7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables6/position/115", "text": "9 85 7 56 , Stavelot * 54 8 Of epiGster.", "pos": [[12, 20]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables8/position/34", "text": "Bettemb.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables8/position/160", "text": "soir Ottango .", "pos": [[5, 12]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables10/position/0", "text": "Dickirch A Vianden Vianden A Diokirch 6.45m Diekirch A Echternr.ch 2.00 s Echteruaoh a Diekirch 4.46m Mersch A Bedange 4.50s Redange A Mersch 6.00m", "pos": [[0, 8], [44, 52], [102, 108]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables11/position/0", "text": "Mersch A Larochette.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables11/position/61", "text": "6.20m8.00s Ettelbruok A Wiltz 5.80s Wiltz A Ettelbruck 7.10m Kttelbruck A Arlou 4.00s Arlon A Ettelbruck R.OOm", "pos": [[36, 41]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables12/position/30", "text": "6.00s Waaserbillig A Echtern.. 9-C0ra8.00s Luxembourg A Resuich.", "pos": [[6, 18]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables12/position/105", "text": "85s K\u2018 mich A Luxembourje.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables13/position/60", "text": "0.80s Wiltz ABnstogne....", "pos": [[6, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables13/position/86", "text": "5 45m Bantogno A wiltc 1.16s Wiltz A Kautonbacli .... 4.25m4.80s Kautonbaoh A Wiltx ft.00m6.50s", "pos": [[6, 14], [29, 34], [65, 75]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables14/position/0", "text": "Hosingon A Wilwerwiltz.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables14/position/24", "text": "4.26m4.26s Wilwerwlltz A Hosingen.", "pos": [[11, 22]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/5rh07z/pages/4/textblock/Tables14/position/59", "text": "9.10m7.00s Grorunmach.", "pos": [[11, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART1-4/position/0", "text": "BUREAUX d3 la R\u00c9DACTION DE l\u2019 ADMINISTRATION des Annonces A de l\u2019exp\u00e9dition place d\u2019afimes Toutes 1m lettres doivent \u00eatre adress\u00e9es franco \u00e0 J. JORIS , \u00e9diteur de \u201e L\u2019IND\u00c9PENDANCE \u201c , rue-aux-Charbons, 3.", "pos": [[141, 142]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-5/position/0", "text": "Ana\u00efs S\u00c9GALAS.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-8/position/191", "text": "dit Albine,' qui se reprit \u00e0 trembler.", "pos": [[4, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-9/position/634", "text": "Mais Rodolphe n\u2019\u00e9coutait rien et tenait toujours son arme.", "pos": [[5, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-9/position/1032", "text": "Rodolphe \u00e9tait parvenu \u00e0 la terrasser ;", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-12/position/54", "text": "Rodolphe avait deux pistolets dan- on bureau mais il ne se souvenait plus qu\u2019un seul des deux \u00e9tait charg\u00e9.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-12/position/162", "text": "Il avait pris, dans sa fureur, le premier qui s\u2019\u00e9tait trouv\u00e9 sous sa main, o\u00f9 plut\u00f4t celui que Dieu y avait mis pour sauver Albine: c\u2019\u00e9tait l\u2019arme inoffensive.", "pos": [[95, 99], [124, 130]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-13/position/953", "text": "reprit l\u2019homme du peuple, qui s\u2019\u00e9 tait montr\u00e9 l\u2019un des plus rudes adversaires de Ro dolphe, la pauvre petite femme s\u2019est ruin\u00e9e pour nous payer;", "pos": [[81, 90]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/1/textblock/ART3-13/position/1318", "text": "On se pr\u00e9cipita sur l\u2019escalier, et quand on p\u00e9 n\u00e9tra dans l\u2019appartement, on trouva Rodolphe \u00e9ten du sur le parquet et le visage ensanglant\u00e9.", "pos": [[83, 91]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-7/position/0", "text": "Le Mercure de Suabe apprend que la biblioth\u00e8que de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg vient de s\u2019enrichir des publications des soci\u00e9t\u00e9s scientifiques de France, que le ministre de l\u2019int\u00e9rieur de la R\u00e9publique lui fait parvenir par l\u2019interm\u00e9diaire de M. d\u2019Arnim.", "pos": [[245, 246], [247, 252]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-7/position/254", "text": "On a appris tout r\u00e9cemment de Londres que le British Museum pr\u00e9parait un envoi important d\u2019ou vrages, de catalogues, de publications illustr\u00e9es, etc., etc., etc. M. Mommsen a accept\u00e9 les fonctions de profes seur qui lui avaient \u00e9t\u00e9 offertes.", "pos": [[165, 172]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-7/position/496", "text": "M. Max Muelier, qui professe a Oxford, a d\u00e9clin\u00e9 les offres qui lui \u00e9taient faites.", "pos": [[3, 6], [7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-9/position/325", "text": "qui m\u2019aurait \u00e9t\u00e9 allou\u00e9e par l\u2019empereur Napol\u00e9on pour la collaboration \u00e0 la \\ie de C\u00e9sar.", "pos": [[83, 88]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-9/position/415", "text": "Je me serais ensuite adress\u00e9 \u00e0 M. Renan, apr\u00e8s la paix, pour obtenir la continuation des \u00e9tudes commen c\u00e9es et le paiement non interrompu de cette pen sion, mais sans succ\u00e8s.", "pos": [[34, 39]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-9/position/839", "text": "Je d\u00e9clare donc n\u2019avoir jamais \u00e9crit une ligne pour la Vie de C\u00e9 sar par Napol\u00e9on, et n\u2019y avoir contribu\u00e9 en aucune autre fa\u00e7on.", "pos": [[62, 68], [73, 81]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-9/position/1056", "text": "au contraire, dans une occasion parfaitement l\u00e9gitime en soi, \u2014 il s\u2019agissait de la publication des \u0153uvres de Borghesi, \u2014 j\u2019ai refus\u00e9 la subvention offerte par le gouvernement fran\u00e7ais, et cela pour \u00e9viter des commentaires possibles.", "pos": [[110, 118]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-10/position/0", "text": "(ourire les personnes quelque peu au fait des choses le science, soit \u00e0 cause de la complicit\u00e9 de la Vie ie C\u00e9sar qu\u2019on m\u2019y attribue, soit pour l\u2019id\u00e9e ing\u00e9 nieuse de faire terminer \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Paris les Hudes interrompues de l\u2019ex-empereur.", "pos": [[108, 113]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-11/position/0", "text": "Th.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-11/position/4", "text": "Mommsen.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-13/position/406", "text": "La maison royale prend possession de la terre de Castel-Pozziano que le duc Grazieli vient de lui vendre 4 millions 1/2.", "pos": [[76, 84]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART5-13/position/1422", "text": "Cette magnifique r\u00e9si dence, dont les jardins ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9s par Le N\u00f4tre est situ\u00e9e dans l\u2019enceinte de Rome, mais dans un endroit \u00e9cart\u00e9 et tranquille, sur l\u2019emplacement des jardins de Salluste.", "pos": [[67, 69]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART6-4/position/241", "text": "nous y remarquons l\u2019air du page des Huguenots, le grand sextuor de Bertini, et quelques compositions du Roi des violoncellistes que la Belgiqu0 a perdu il y a peu de temps.", "pos": [[67, 74]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART7-6/position/1441", "text": "Les bureaux de Strassen et de Kehlen ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s et remplac\u00e9s par le bureau de Capellen, compos\u00e9 des m\u00eames communes, sauf Ilollerich et Kopstal.", "pos": [[128, 138], [142, 149]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART7-8/position/728", "text": "4\u00b0 de la recette faite sur le prix de vente de la maison Koch.", "pos": [[57, 61]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/2/textblock/ART7-8/position/1394", "text": "Autres immeubles vendus pour compte unique de l\u2019Etat: Ancienne maison Tandel \u00e0 Dielcirch 8,210 fr.;", "pos": [[70, 76]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART7-10/position/917", "text": "los sjeur J.-B. Bist h, membre de la Com- inission d\u2019agriculture \u00e0 Cap, pr\u00e9sident ;", "pos": [[11, 23]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART7-10/position/1056", "text": "N. G\u0153dirt, bourgmestre et cultivateur a Longsdorf;", "pos": [[1, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART7-10/position/1107", "text": "P. Lhnetz , bourgmestre et cultivateur \u00e0 Zittig, et Krombach , v\u00e9t\u00e9rinaire du Gouvernement \u00e0 Redange.", "pos": [[1, 11], [52, 60], [61, 62]], "tags": ["I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART7-11/position/1306", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 de ce jour, les sieurs Michel Biwer, cafetier \u00e0 Luxembourg, et Henri Bftz, cabaretier et propri\u00e9taire \u00e0 E telbr\u00fcck, ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 entreprendre des op\u00e9rations d\u2019engagement et de transport d\u2019\u00e9migrants.", "pos": [[34, 40], [41, 47], [74, 79], [80, 85]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART7-11/position/1526", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 de ce jour, le sieur Joseph Ast, commer\u00e7ant \u00e0 Remich, a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 entreprendre des op\u00e9rations d\u2019engagement et de transport d\u2019\u00e9migrants.", "pos": [[32, 38], [39, 43]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/16", "text": "si\u00e8cle les entrevues de M. de Rothschild et de M- Thiers se multi plient, Le baron a eu deux audiences du Pr\u00e9sident depuis lundi.", "pos": [[30, 40]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/146", "text": "S\u2019il faut en croire les on-dit de la pr\u00e9sidence, M. de Rotschild a entretenu M. Thiers 1\u00b0 de l\u2019importante ques tion des transports par chemins de fer ;", "pos": [[55, 64]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/686", "text": "La campagne \u00e9piscopale contre le pyojet de M. Jules Simon se poqrsqit et \u00a7e d\u00e9vo-> loppe. \u00cfTarcfiev\u00eaque d\u2019Albi, les \u00e9v\u00eaques de P\u00e9- rigueaux, de Montauban, d\u2019Arras, d\u2019 Autan, do Beauvais, de Nevers, de Viviers, les arche v\u00eaques de Bourges et de Cambrai adressent des encouragements aux comit\u00e9s qui s\u2019oc cupent des p\u00e9titions.", "pos": [[52, 57]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/1203", "text": "Parmi les rapports d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, nous en remarquons un de M. Giraud sur la proposition de M. de Saisy, ayant pour objet d\u2019appeler le peuple fran\u00e7ais dans ses comices, afin de d\u00e9cider sur la question de la r\u00e9pu blique ou de la monarchie.", "pos": [[105, 110]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/1883", "text": "Et Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand, que n a-t-il pas fait de la Prusse ?", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-2/position/2553", "text": "Dans le conseil des ministres, pr\u00e9sid\u00e9 par 'Empereur et auquel assistaient, outre le comte Lonyay, les autres ministres hongrois,", "pos": [[91, 97]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-3/position/609", "text": "Une d\u00e9p\u00eache t\u00e9l\u00e9graphique annonce que le g\u00e9n\u00e9ral Schenck, ministre des Etats-Unis, a donne sa d\u00e9mission de directeur dos mines d Emma.", "pos": [[49, 56]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-3/position/744", "text": "Ces mines sont situ\u00e9es dans le pays de Galles, et le Senat am\u00e9ricain a forc\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral Schenk de renoncer aux fonctions d\u2019administrateur d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 dont le si\u00e8ge est situe dans le pays o\u00f9 il est accr\u00e9dit\u00e9 comme agent diplomatique.", "pos": [[88, 94]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART8-3/position/979", "text": "Le vapeur poste 1\u2019 Ebe est arriv\u00e9 hier \u00e0 Plymouth venant de Saint-Thomas: il appor- tait 297,209 dollars, 57 sacs de d\u00e9p\u00eaches et 33 passagers, parmi lequel se trouve Son Excellence Senor Varela, ministre du Para guay- L\u00e9s nouvelles re\u00e7ues par ootte voie sont ainsi r\u00e9sum\u00e9es par la Shipping Gazette : A 5 alparaiso, le bruit courait que le stea mer loi ne aurait \u00e9t\u00e9 arm\u00e9 pour une exp\u00e9 dition fiioustiere que l\u2019on supposait dirig\u00e9e sur les c\u00f4tes de Bolivie.", "pos": [[181, 186], [187, 194]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART9-2/position/19", "text": "lire lettre de M. Dupanloup, r\u00e9pondant au r\u00e9d c- tenr du journal ni\u00e7ois ,1e Conservateur\u201c dit:", "pos": [[18, 27]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART9-3/position/200", "text": "MM. d\u2019Arnim et de R\u00e9musat ont \u00e9chang\u00e9 aujour d'hui les rat ficatious de la convention additionnelle de Francfort.", "pos": [[4, 5], [6, 11], [15, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART9-4/position/19", "text": "M. Pouyer-Quertier a d\u00e9pos\u00e9 les nouveaux tarifs sur les mati\u00e8res premi\u00e8res : Laines, fr.", "pos": [[9, 18]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART9-6/position/23", "text": ", \u2022 Bancroft, ministre des Etats-Unis, avait d\u00e9po- se un m\u00e9morandum \u00e9crit en allemand, concernant 1 aftaire de San- Juan.", "pos": [[12, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART10-1/position/157", "text": "Cons.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART10-1/position/394", "text": "- Id.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART10-2/position/273", "text": "- Ch.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART12-1/position/0", "text": "CONFERENCES d\u2019Economie politique, Commerciale et Indus trielle, faites aux jeunes gens de Luxembourg Messieurs les abonn\u00e9s \u00e0 l\u2019Economiste sont pri\u00e9s de bien vouloir honorer de leur pr\u00e9sence, la Conf\u00e9 rence que M. Eug.", "pos": [[216, 217]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART12-1/position/872", "text": "Concours de Mesde moiselles M\u00dcNCHEN & LASSANCE et Monsieur DELSTANCHE ainsi que d\u2019autres Amateurs.", "pos": [[50, 58], [59, 69]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/14", "text": "Ruey-B as, Ouverture \u00e0 grand Orchestre Mendelssohn Bartholdy.", "pos": [[39, 50], [51, 60]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/79", "text": "Air du Page des \u00abHuguenots\u201c Mey rbier.", "pos": [[28, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/353", "text": "Max Bruch.", "pos": [[0, 3], [4, 9]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/435", "text": "r. a) F (\u2018lice notte Lied Reissiger.", "pos": [[24, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/563", "text": "Chopin.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/687", "text": "Romance de Mo zart, transcrit pour le vio loncelle Papin.", "pos": [[11, 18]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/3/textblock/ART13-1/position/871", "text": "Parquet, 1 50 par terre, 1 25;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART15-1/position/566", "text": "?c. J \u00aeie Atehung 1.", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART15-1/position/1831", "text": "sf U\u00e9|)\u00f4i \u00e0 Luxembourg, chez Rothermel, pharmacien.", "pos": [[29, 38]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART15-1/position/2243", "text": "Jebruat ftattfinben= | brn 3ichung.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART17-1/position/70", "text": "Le LUNDI, 15 janvier 1872, \u00e0 2 heures de relev\u00e9e, Messieurs J. -P. Moris, et Gendry de la gare, feront vendre publiquement et \u00e0 cr\u00e9dit, ea leur demeure, Une Maison d\u2019habitation, avec cour, jardin, citerne, chambre \u00e0 cuir, le tout entour\u00e9 de murs, situ\u00e9 \u00e0 la gare de Luxembourg, entre Buchboltz et Hastert.", "pos": [[61, 72], [77, 83]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART19-1/position/371", "text": "Stiyemburg, ben 4.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7fp4xq/pages/4/textblock/ART19-1/position/1026", "text": "Tenante Lauhar\u00e8l\u00ea- rue de la Montagne & rue de la Trinit\u00e9 \u00e0 Luxembourg.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1139", "text": "Au d\u00e9but d\u2019ao\u00fbt, la\u2019 publication des fa meux documents de La Menschheit dans le Temps a fait quelque sensation.", "pos": [[58, 60], [61, 71]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/1258", "text": "La presse allemande a constat\u00e9 avec d\u00e9 plaisir, \u00e0 l\u2019occasion des r\u00e9v\u00e9lations de la Menschheit, la reconstitution du front unique franco-anglais.", "pos": [[83, 93]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/62", "text": "Dons la Vossische Zeitung, M. Georg Bernhard s\u2019est content\u00e9 de d\u00e9clarer que le plan publi\u00e9 par la Menschheit \u00e9tait un faux, a", "pos": [[30, 35], [36, 44]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/188", "text": "Si l\u2019on \u00e9tait d\u2019avis au Minist\u00e8re de la Reichswehr, \u00e9crivait-il, que le moment est aujourd\u2019hui venu de dresser au coeur de l\u2019Eu rope une arm\u00e9e de m\u00e9tier de 500.000 hommes, ce serait une m\u00e9connaissance compl\u00e8te des principes essentiels qui sont \u00e0 la base de no tre politique.\u00bb M. Georg Bernhard voit le bon c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de la Menschheit dans ce fait qu\u2019elles emp\u00eacheront les nations d\u2019ajour ner ind\u00e9finiment le probl\u00e8me du d\u00e9sarme ment.", "pos": [[285, 293]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/954", "text": "G\u2019est la presse nationale-allemande qui, fulminant une fois de plus contre les r\u00e9v\u00e9la tions de la Menschheit, exerce une pression de plus en plus violente sur M. Stresemann, pour l\u2019emp\u00eacher d\u2019admettre une mesure aussi l\u00e9gitime, dans les circonstances actuelles, que le contr\u00f4le militaire exerc\u00e9 par la S. D. N.", "pos": [[162, 172]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-6/position/0", "text": "Edmond VERMEIL.", "pos": [[0, 6], [7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/46", "text": "le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Stresemann esp\u00e8re fortement que les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises confirmeront l\u2019orienta tion \u00e0 gauche qui, en 1924, a amen\u00e9 la con f\u00e9rence de Londres et la lib\u00e9ration de la Ruhr.", "pos": [[36, 46]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/266", "text": "\u00abSi cette supposition, \u00e9crit ce journal, \u00e9tait exacte, M. Stresemann partagerait l\u2019opinion qu\u2019ont beaucoup d'hommes politiques, que les \u00e9lections prochaines en Franco, en Angleterre et dans le Reich, se traduiront par un bril lant succ\u00e8s pour les partis qui d\u00e9sirent pra tiquer la politique d\u2019entente. \u00ab", "pos": [[58, 68]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1081", "text": "C\u2019est ce que d\u00e9j\u00e0 Mme de S\u00e9vign\u00e9 appe lait \u00abLes p\u00e9toffes\u00bb en parlant de tous les bruits de la Cour et de la ville qu\u2019elle en voyait a sa fille Mme L. de Grignan.", "pos": [[18, 21], [22, 32], [147, 160]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-3/position/409", "text": "M. Schlegel parut trouver naturel que son parti ait constitu\u00e9 une troupe disciplin\u00e9e et arm\u00e9e pour assurer, non seulement la s\u00e9curit\u00e9 de ses amis politiques, mais aussi l\u2019ordre public.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/875", "text": "M. Joseph Ross\u00e9, instituteur r\u00e9voqu\u00e9, de vait devenir tout simplement ministre de l\u2019in struction publique:, le docteur Roos, ancien capitaine prussien, organisateur des \u00abStoss- truppen\u00bb.", "pos": [[3, 9], [10, 16], [123, 124]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1183", "text": "le mi nist\u00e8re des finances devait \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un ancien postier devenu banquier, nomm\u00e9 Emile Pinck, qui a pris la fuite en Alle magne, il y a trois semaines;", "pos": [[97, 102]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1836", "text": "voies et communications, \u00e9tait offert \u00e0 M. Solveen.", "pos": [[43, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1888", "text": "Quant \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence du conseil, elle serait revenue avec le porte feuille de la justice \u00e0 Paul Reb\u00e2ti.", "pos": [[97, 101], [102, 108]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-19/position/0", "text": "Paris, 31 d\u00e9c. \u2014 A l\u2019occasion du Nouvel An, M. Doumergue a accord\u00e9 des remises ou des r\u00e9ductions de peine \u00e0 286 condamn\u00e9s des conseils do guerre et 116 autres propositions sont en cours d\u2019examen.", "pos": [[44, 45]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/78", "text": "MM. van Langenhove.", "pos": [[8, 18]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/107", "text": "Magnat te et Calmes ont continu\u00e9 L\u2019examen du tarif doua nier, Ils esp\u00e8rent que des adoucissements se ront accord\u00e9s \u00e0 l\u2019Union beLgo-Luxembour- geoise.", "pos": [[13, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2269", "text": "Remich vers midi et demie est arriv\u00e9 en gare de Luxembourg avec une demi-heure de retard.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/0", "text": "\u2014 Baron!", "pos": [[2, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/9", "text": "s\u2019\u00e9cria Babs.", "pos": [[8, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/442", "text": "interrom pit Barbara, qui ne comprenait pas comment on gardait une position aussi inf\u00e9rieure, \u00eforsau\u2019on avait en main le Levier d\u2019un blason.", "pos": [[13, 20]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/231", "text": "Et naturellement, pour qui conna\u00eet Hubert \u00e9vasion.", "pos": [[35, 41]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/355", "text": "Rutherford \u00e9puisait les disques du mikiphone.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/401", "text": "Et faute d\u2019autres danseuses, il \u00e9reintait Eunice, qui souriait de b\u00e9atitude.", "pos": [[42, 48]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-9/position/59", "text": "En attendant mieux... r\u00e9p\u00e9ta Babs.", "pos": [[29, 33]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/0", "text": "Apr\u00e8s ce r\u00e9cit, Jacqueline s\u2019\u00e9tait retir\u00e9e, remplie \u00e0 'la fois d\u2019une col\u00e8re qui se justifiait et d\u2019une joie que, vraiment rien ne pouvait motiver.", "pos": [[16, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/147", "text": "Chalian.s avait menti!", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/356", "text": "Hu bert", "pos": [[3, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/364", "text": "Ch alla ns (elle ne songeait pas comme Babs.", "pos": [[39, 43]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/117", "text": "L\u2019histoire^ de la ruine, d\u00e9i\u00e0 colport\u00e9e par Doris, il devait la tenir Dour une invention puis\u00e9e dans la cat\u00e9gorie das histoires, o\u00f9 le p\u00e8re ne manque jamais d\u2019\u00e8lre officier sup\u00e9rieur.", "pos": [[44, 49]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/358", "text": ".. L\u2019indignation de Jacqueline se mua vite en tristesse, et ce fut certainement une disposi tion mentale inattendue, que le bon voisi nage de sa tristesse et de sa joie.", "pos": [[20, 30]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/575", "text": "Tandis quo sa d\u00e9ception intime ne regardait qu\u2019elle sa surprise heureuse se rapportait toute \u00e0 Chalian.s.", "pos": [[95, 102]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/809", "text": "Ghal\u00fcans lisait sur la terrasse.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/844", "text": "- Du Paul de Kock, s\u2019\u00e9cria-t-il.", "pos": [[5, 9], [10, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/227", "text": "Elle s\u2019approcha jusqu\u2019\u00e0 lire le nom de l\u2019auteur, et elle sourit en d\u00e9 chiffrant: \u00abAbb\u00e9 Br\u00e9mond.", "pos": [[82, 86], [87, 94]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/323", "text": "de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise.\u00bb \u2014 Monsieur lit du Paul de Kock.", "pos": [[44, 48], [49, 56]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/140", "text": "30 du soir, la troupe du Frankfurter K\u00fcnstlertheater donnera au Th\u00e9\u00e2tre municipal la com\u00e9die Bunbury d\u2019Oscar Wilde, pi\u00e8ce qui est une parodie spi rituelle de toute fausse sentimentalit\u00e9.", "pos": [[103, 108], [109, 114]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/688", "text": "Vol. \u2014 L\u2019une des derni\u00e8res nuits, la logeuse italienne Marie Panosetti, demeurant rue Ste-Zitbe, quartier de la Gare, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9 veill\u00e9e par un bruit insolite qui montait du poulailler.", "pos": [[45, 70]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/0", "text": "Schifflange.", "pos": [[0, 11]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/514", "text": "Grevenmacher.", "pos": [[0, 12]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/36", "text": "Ven dredi apr\u00e8s-midi le chef d\u2019\u00e9quipe Mathias Lichter rentrait chez lui \u00e0 v\u00e9lo lorsqu\u2019il fut renvers\u00e9 et gravement bless\u00e9 par une auto.", "pos": [[46, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/789", "text": "Schuster tomba si malheureusement d\u2019une \u00e9chelle de deux m\u00e8tres de hauteur qu\u2019il se blessa s\u00e9rieusement \u00e0 la t\u00eate.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/143", "text": "Sur la plainte de MM. Hentges, la gendarmerie r\u00e9ussit \u00e0 d\u00e9pister la voleuse.", "pos": [[20, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/46", "text": "de professeurs et de journalistes, te jeune mineur sil\u00e9sien Paul Deibel a repro duit sur lui-m\u00eame tous les ph\u00e9nom\u00e8nes qui ont fait la r\u00e9putation de Th\u00e9r\u00e8se Neumann, la stigmatis\u00e9e de Konnersreuth.", "pos": [[65, 71], [148, 155], [156, 163]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/97", "text": "Elle avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9e \u2014 avec d'autres objets pr\u00e9cieux \u2014 par la reine Marie-Jos\u00e8phc \u00e0 l\u2019annonce de l\u2019arriv\u00e9e de Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand.", "pos": [[111, 119]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/67", "text": "Charles Benoist, de l\u2019Institut: Les lois de la politique fran\u00e7aise.", "pos": [[0, 7], [8, 21]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/246", "text": "\u2014 J\u00e9r\u00f4me et Jean Tharaud: Mes ann\u00e9es chez Barr\u00e9s (III) (Le \u00abmonstre\u00bb.", "pos": [[2, 8], [12, 16], [17, 24]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/469", "text": "\u2014 Marcel Brion: Lettres \u00e9tran g\u00e8res: La nymphe au coeur fid\u00e8le, par Margaret Kennedy.", "pos": [[2, 8], [9, 14], [68, 76], [77, 84]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/555", "text": "\u2014 Pierre Courthion: Les Beaux-Arts: Courbet ou le mirade de l\u2019art (\u00e0 propos du cinquan tenaire de sa mort).", "pos": [[2, 8], [9, 18], [36, 43]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/663", "text": "\u2014 Louis Latzarus: Chronique Parisienne: Conversation avec le p\u00e8re No\u00ebl.", "pos": [[2, 7], [8, 16], [61, 65], [66, 70]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/735", "text": "\u2014 Andr\u00e9", "pos": [[2, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/719", "text": "N. B. \u2014 Aucun envoi n\u2019est fait contre rem boursement.", "pos": [[0, 1]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/186", "text": "C\u00e9cile P\u00e9rin, d'autres encore sur les quelles ou avait pourtant fond\u00e9 quelque es poir?", "pos": [[0, 6], [7, 12]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/392", "text": "Pi card s\u2019adonnant encore \u00e0 l\u2019art de la versifica tion, alors que la grande majorit\u00e9 des femmes \u00e9crivains se sont lanc\u00e9es dans la voie du ro man.", "pos": [[0, 2]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/663", "text": "Mais voici deux recueils de vers dont l\u2019un ?,mane de Mme H\u00e9l\u00e8ne Picard, fort connue dans le monde des lettres et qui, si je ne me ?rompe, est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son dixi\u00e8me volume.", "pos": [[53, 56], [57, 70]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/1363", "text": "Pour un mauva:s gar\u00e7on, de Mme H\u00e9l\u00e8ne Picard, est un gros volume de 320 pages, \u00e0 la", "pos": [[31, 44]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/128", "text": "Car, di- sons-le tout court, la muse de Mme Picard s\u2019est cette fois-ci encanaill\u00e9e et elle parait avoir cherch\u00e9 ses mod\u00e8les chez Villon et les po\u00e8tes de cabaret.", "pos": [[40, 43], [44, 50], [129, 135]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1256", "text": "Et c\u2019est pour cela qu\u2019elle a chant\u00e9 le printemps de la basse p\u00e8gre, tout comme Zola a chant\u00e9 lajnine ou leg Halles.", "pos": [[79, 83]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/101", "text": "C\u2019est du r\u00e9alisme \u00e0 pleines voiler*, du r\u00e9alisme de cabaret, du Raoul Ponchon.", "pos": [[64, 69], [70, 77]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/725", "text": "Elle le remercie donc, son po\u00e8te-voyou, car elle lui doit des rondes bizarres et cette po\u00e9sie des grands bars o\u00f9 scintillent les bois sons multicolores et o\u00f9 s\u2019est complue l\u2019\u00e2me douloureuse de Verlaine.", "pos": [[193, 201]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1302", "text": "Qui est Andr\u00e9e Massenet?", "pos": [[8, 14], [15, 23]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/127", "text": "H n\u2019y a, en effet, rien de v\u00e9h\u00e9ment ni de tumul tueux dans la po\u00e9sie d\u2019Andr\u00e9e Massenet.", "pos": [[71, 77], [78, 86]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/994", "text": "Dans ce cadre harmonieux Andr\u00e9e Massenet verse ses souvenirs intimes qu\u2019elle \u00e9gr\u00e8ne 1e long de ces pages, \u00e9voquant le bon heur paisible d\u2019un petit jardin, d\u2019une jolie maisonnette rustique, non loin de la mer, avec le rire joyeux des enfants et la douce figure d\u2019une m\u00e8re disparue.", "pos": [[25, 31], [32, 40]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/1459", "text": "avec beaucoup d\u2019agr\u00e9ment, Dans mon jardin, dont le syst\u00e8me \u00e9gal a quelque chose de calme et de reposant et qui forme, sur tons les points un contraste frappant avec le tumulte d\u00e9sordonn\u00e9 et d\u00e9braill\u00e9 des ver\u00bb de Mm.- Picard.", "pos": [[212, 214]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-6/position/4", "text": "BECKER.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/0", "text": "') H\u00f4'\u00e8ne Picard: Pour \"it mauvais gar\u00e7on, Andr\u00e9 Oeloeuch, \u00e9diteur.", "pos": [[10, 16], [43, 48], [49, 58]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/68", "text": "\u2014 Andr\u00e9e Massenet: Dans mon jardin, Eug.", "pos": [[2, 8], [9, 17], [36, 39]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/109", "text": "Pigui\u00e8re, \u00e9diteur.", "pos": [[8, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/0", "text": "Remerctments 1 La famille de feu Ma\u00eetre Nicolas \u2022", "pos": [[33, 39], [40, 47]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/50", "text": "L\u00e9on \u00a6 SCHUM4CHBB, profond\u00e9ment touch\u00e9e des I nomb> e\u00fbtes marques de sympathie et de condol\u00e9ances G qui lui ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moign\u00e9es dans le deuil cruel qui B l\u2019a frapp\u00e9e, exprime ses sinc\u00e8res remerc\u00eements \u00e0 B tous ceux qui ont pris part \u00e0 sa douleur.", "pos": [[0, 4], [5, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/553", "text": "Com\u00e9die de Oscar WILDE PRIX DBS PLACES: Baie, premier rang fr.", "pos": [[11, 16], [17, 22]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/616", "text": "18.00 Parquet .... fr.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1874", "text": "En gros GEISHA, Luxembourg fj Centrale Immobili\u00e8re Mamer & JKajerus", "pos": [[8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/2269", "text": "Louis KILL-MULLER I T\u00e9l\u00e9pBone 43-66 ' Seulement Coin Avenue de la Libert\u00e9, 21 et rue Heine, LUXEMBOURG J recommande son joli choix en Corbeilles, plantes, fleurs naturelles & Couronnes et Gerbes \u00e0 la derni\u00e8re heure Livraison \u00e0 domicile stos", "pos": [[0, 5], [6, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/492", "text": "31-33 b i \u2014 \u00ab> ( Teinture an Henn\u00e9 I Toutes nuances garanties I Alex V ALLS 1 Propri\u00e9taire E = Coiffeur pour Danm 4379 1 Luxembourg ( | 8, Rue de la Porte-Neuve.", "pos": [[64, 68]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/760", "text": "REDMG-KREIHER I, Rue Ermesinde, Liinpertsberg.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/0", "text": "/ ALFRED LEW f BANQUIERS LUXEMBOURG, rue Philippe II Toutes op\u00e9rations de BANQUE et de BOURSE 4003 \u00a6 , ITM, ***.. .dWWWH iiimmiir.-IWi*\u00bb-'\u00bb\u2014 Mil m w ni \u00a6 \u00a6 \u2014 1 1 w \u00bb %wx rrni I iimini\u2014ii 1 1 Wiiiwiin III nul\u2014 wmst ... \u2022\u00bbnvnw^^ H-.", "pos": [[2, 4], [6, 8]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/0", "text": "BREVETS \u00e0 c\u00e9der: Oie de Ms d\u2019invention Ch.", "pos": [[41, 42]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/43", "text": "Dumont Raymond de MUYSER, Ing\u00e9nieur Successeur 4, Cflte dich (pr\u00e8s de la Place do Th\u00e9\u00e2tre), LUXE M B\u00d6 DB E", "pos": [[0, 14], [15, 46]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/685", "text": "Giuseppe de Micheli & Cie N\u00b0 11.724", "pos": [[0, 8], [9, 19]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/938", "text": "Ivar Drolshammer.", "pos": [[0, 4], [5, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1087", "text": "- Rudoll i Ferdinand Mewes & Rudolf Karl Eduard Mewes.", "pos": [[11, 20], [21, 26], [36, 53]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1180", "text": "- Automoto chez 4912 Jean 1611, Place \u00eele Paris \u2014 T\u00e9l.", "pos": [[21, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART2-2/position/1299", "text": "On n\u2019imagine pas un vice-roi anglais en Egypte ou aux Indes faisant placarder sur les murs la D\u00e9claration des droits de l\u2019homme, comme fit feu Paul Bert en arri vant nagu\u00e8re an Tonkin;", "pos": [[143, 147], [148, 152]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART2-2/position/1484", "text": "mais quand un mouvement national, sur quelque point d\u2019A sie ou d\u2019Afrique, se met \u00e0 menacer s\u00e9rieu sement John Bull, dans sa tranquilet\u00e9, ce lui-", "pos": [[105, 109], [110, 114]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART2-3/position/267", "text": "Zaghloul est mort, mais l\u2019esprit qui l\u2019ani mait vit toujours chez ses partisans et l\u2019on peut, sans faire tort aux Egyptiens, redou ter qu\u2019une justice purement indig\u00e8ne ne soit pas la justice tout court.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART2-4/position/0", "text": "Maurice MURET.", "pos": [[0, 7], [8, 13]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART3-3/position/637", "text": "et Boisgamnier.", "pos": [[3, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART4-3/position/0", "text": "M. Waldemaras.", "pos": [[3, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART4-3/position/471", "text": "M. Waldemaras a ensuite d\u00e9clar\u00e9 que tout soldat de la province de Vilno qui sert dans l\u2019arm\u00e9e polonaise doit imm\u00e9diatement en quitter les rangs, sous peine d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9 coupable de haute trahison envers la Lithuanie.", "pos": [[3, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART6-2/position/43", "text": "ne croyez pas cependant que je sois d\u2019Eckter- nach!", "pos": [[38, 44]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART6-3/position/768", "text": "Je crois ce pendant pouvoir pronostiquer que M. Wol- demuras, las d\u2019agacer la Pologne, se retour nera incessamment vers un autre genre d\u2019exercices et demandera \u00e0 annexer une par tie de la Russie-Blanche et de l\u2019Ukraine, au besoin en d\u00e9clarant un nouvel \u00ab \u00e9tat de guerre \u00bb latent.", "pos": [[48, 51]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART6-3/position/1103", "text": "Vers la fin du printemps notre vaillant \u00e9dite, M. Marcel Catien, tou jours sur la br\u00e8che lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019embellir notre ville, prononcera un discours fulgurant au Conseil communal sur la n\u00e9cessit\u00e9 ur gente de proc\u00e9der \u00e0 un nettoyage complet de toutes les rues de Luxembourg.", "pos": [[57, 63]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART8-3/position/19", "text": "\u2014 Le \u00abCuventuL de Bu carest, sous la signature de l\u2019ing\u00e9nieur Flo- rescu, ancien d\u00e9put\u00e9, publie des d\u00e9clarations importantes et d\u2019apr\u00e8s lesquelles en raison de l\u2019absence de tout cadastre officiel, il a \u00e9t\u00e9 pos sible \u00e0 des \u00e9trangers anglais et allemands de s\u2019approprier ind\u00fbment deux mille cinq cents (2.500) hectares de concessions p\u00e9trolif\u00e8res, et que l\u2019Etat est ainsi frustr\u00e9 de 375 milbards de lei, somme qui serait suffisante pour payer la dette de l\u2019Etat roumain.", "pos": [[65, 66], [72, 73]], "tags": ["I-HIDDEN", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-1/position/0", "text": "Billet Parisien", "pos": [[7, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-3/position/311", "text": "La Ronci\u00e8re\u00bb, \u00e9voquant le cas troublant de ce jeune officier condamn\u00e9 pour un crime qu\u2019il n\u2019avait pas commis.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-3/position/920", "text": "Ge Rosen tha\u00ef, d\u2019un manque de scrupules extraordinaire et d\u2019un talent rare, \u00e9crivit sons le pseudonyme de Saint- C\u00e8re, les articles de la pobtique \u00e9trang\u00e8re au \u00abFigaro\u00bb pendant plusieurs ann\u00e9es.", "pos": [[3, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-3/position/1115", "text": "A quel maltt\u00f4teries ne lut-il pas se livrer jusqu\u2019au jour o\u00f9 la police l\u2019arr\u00eata dans l\u2019affaire Lebaudy?", "pos": [[95, 102]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-3/position/1219", "text": "Ce fut Rosenthal qui fit d\u00e9buter M. Maurice Donnay dans le journalisme en le prenant comme secr\u00e9taire pour ses articles du \u00abFi garo\u00bb;", "pos": [[7, 16], [44, 50]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-3/position/1718", "text": "Maurice Donnay secr\u00e9 taire de ce coquin de Saint-C\u00e8re, c\u2019est une des nombreuses antith\u00e8ses de la vie pari sienne.", "pos": [[0, 7], [8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/1/textblock/ART10-4/position/422", "text": "Je l\u2019avais connu avec Georges Laguerre et Millerand \u00e0 la conf\u00e9rence Mol\u00e9-Tocqueville.", "pos": [[22, 29], [30, 38], [42, 51]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART12-3/position/0", "text": "Fran\u00e7ois BERTIER", "pos": [[0, 8], [9, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/Tables1/position/0", "text": "Allemagne (4 oct. 1927) 7 Belgique (17 nov. 1927) 4,50 Espagne (23 mars 1923) 5 Etat-Unis (Federal Res.", "pos": [[91, 98]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART12-8/position/473", "text": "Et si la circulation des billets n\u2019a pas diminu\u00e9, c\u2019est parce que M. Poincar\u00e9 a d\u00fb.", "pos": [[66, 67]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART13-4/position/0", "text": "Confirmation du jugement contre Claus Zorn", "pos": [[32, 37], [38, 42]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART13-5/position/0", "text": "von Bulach", "pos": [[4, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART13-6/position/21", "text": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re remise, l\u2019appel de M. Glaus Zorn von Bulach contre le jugement de Strasbourg, le condam nant \u00e0 13 mois de prison et 500 fr.", "pos": [[47, 62]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART13-7/position/49", "text": "M. Glaus von Bulach se pr\u00e9senta au", "pos": [[3, 8], [9, 19]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-2/position/228", "text": "La Commission a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par M. Wil helm, bourgmestre d\u2019Esch.", "pos": [[41, 42]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-2/position/879", "text": "\u2014 A la Chambre des Artisans M. Corneille Lentz remplacera M. Bourkel, d\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "pos": [[31, 40], [41, 46]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-2/position/1358", "text": "Devant la tombe M. Ensch, son successeur, a prononc\u00e9 le discours sui vant: Mesdames, Messieurs, C\u2019est avec une profonde \u00e9motion que j\u2019apporte Sur la tombe de J.-P. Bruck, administrateur honoraire des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, l\u2019hommage dou loureux du personnel des prisons de Luxembourg et de Diekirch.", "pos": [[158, 159]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-5/position/0", "text": "Peu de pi\u00e8ces peuvent se pr\u00e9valoir d\u2019un flori l\u00e8ge aussi chaleureux que ceux qui ont ac cueilli Jazz, l\u2019\u0153uvre magnifique de Marcel Pagnol qui sera donn\u00e9e le Vendredi 13- Jan vier au Th\u00e9\u00e2tre municipal au quatri\u00e8me Gala Karsenty avec le concours de l\u2019illustre com\u00e9 dien Harry Baur et des principaux artistes qui ont cr\u00e9\u00e9 la pi\u00e8ce \u00e0 Paris.", "pos": [[124, 130], [131, 137]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-5/position/748", "text": "Quelle joie ce fut pour moi que la lecture de Jazz.", "pos": [[46, 50]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-5/position/1311", "text": "Jazz me semble d\u00e9j\u00e0 l\u2019annoncer, sans nulle ambigu\u00eft\u00e9, mais avec la plus claire \u00e9vidence.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART15-6/position/0", "text": "Henry Bernstein.", "pos": [[0, 5], [6, 15]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-5/position/0", "text": "\u2014 Je n\u2019en aurais pas parie devant quel qu\u2019un d'autre, mais on peut avoir confiance en Eunice...", "pos": [[86, 92]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-6/position/655", "text": "Et Duis.", "pos": [[3, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-6/position/722", "text": "Elle tourna les yeux vers Eunice.", "pos": [[26, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-6/position/786", "text": "\u2014 Monsieur, dit Jacqueline, j\u2019ai besoin de r\u00e9fl\u00e9chir.", "pos": [[16, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-6/position/1264", "text": "Jacqueline b\u00e9nissait ce cou chant, qui avan\u00e7ait l\u2019heure o\u00f9 elle reverrait Hubert.", "pos": [[0, 10], [74, 80]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/198", "text": "Doris servit le th\u00e9.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/226", "text": "Eunice ne toucha pas.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/248", "text": "Et ce fut narce qu\u2019elle-m\u00eame se sentait transform\u00e9e, que Jacqueline devina une souffrance dans ce cc\u00eaur tendre.", "pos": [[57, 67]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/791", "text": "Doris refermait les bagages.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/820", "text": "Jim, Alec et Rutherford, \u00e0 l\u2019arri\u00e8re de la voiture-sa lon.", "pos": [[0, 3], [5, 9], [13, 23]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/1274", "text": "annon\u00e7a Babs, qui avait pass\u00e9 la t\u00eate par la fen\u00eatre.", "pos": [[8, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-7/position/1328", "text": "Los mains de Jacqueline tremblaient.", "pos": [[13, 23]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-8/position/0", "text": "S\u2019adressant \u00e0 Barbara, il questionna, t\u00eate nue: \u2014", "pos": [[14, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-8/position/182", "text": "demanda Jacqueline.", "pos": [[8, 18]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-8/position/318", "text": "Le c\u0153ur de Jacqueline ne battait plus.", "pos": [[11, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-11/position/403", "text": "demanda tou: \u00e0 coup Bambara.", "pos": [[20, 27]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-11/position/537", "text": "r\u00e9pon dit-il en regardait Jacqueline.", "pos": [[26, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/2/textblock/ART16-11/position/575", "text": "Barbara ferma les yeux \u00e0 demi.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-8/position/1389", "text": "Avec le concours des pouvoirs publics, elle avait fait vendre ce jour-l\u00e0 des fleurs d\u2019Edelweis.", "pos": [[86, 94]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-8/position/3758", "text": "\u2014 M. Th.", "pos": [[7, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-8/position/3767", "text": "Ruyssen, profes seur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux fera demain soir, au Palais municipal une conf\u00e9rence pu blique sur le sujet suivant: \u00abO\u00f9 en est la So ci\u00e9t\u00e9 des Nations\u00bb.", "pos": [[7, 24]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-8/position/4451", "text": "Pour tout ce qui concerne les r\u00e9clames et les inscriptions en caract\u00e8res gras on est pri\u00e9 de s\u2019adresser exclusivement \u00e0 Monsieur Jules Klericb, rue Michel Weiter, 52, Luxembourg.", "pos": [[129, 142]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-9/position/31", "text": "\u2014 Lundi dernier \u00e0 l\u2019abattoir municipal de Luxem bourg, il a \u00e9t\u00e9 abattu pour le compte de M. Weber, boucher \u00e0 Neudorf un porc de taille respectable.", "pos": [[97, 98]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-10/position/248", "text": "La prompte intervention de pompiers muni cipaux et de ceux d\u2019Eioh a emp\u00e9ch\u00e9 que le feu ne prenne plus d\u2019extension.", "pos": [[61, 65]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/0", "text": "Kalmus.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/22", "text": "\u2014 Dans un bois \u00e0 proximit\u00e9 du village et appartenant au culti vateur J. Muller 70 \u00e0 80 jeunes sapins ont \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9s de telle sorte qu\u2019ils sont condamn\u00e9s \u00e0 p\u00e9rir.", "pos": [[70, 78]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/1185", "text": "\u2014 M. Th.", "pos": [[7, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/1468", "text": "\u2014 La police a arr\u00eat\u00e9 l\u2019ouvrier Antoine Smania qui \u00e9tait revenu dans le Grand-Duch\u00e9 mal gr\u00e9 un arr\u00eat\u00e9 d\u2019expulsion port\u00e9 contre lui.", "pos": [[31, 38], [39, 45]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/1601", "text": "Le m\u00eame sort a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 pour le m\u00eame motif \u00e0 l\u2019ouvrier Silvestri que les gendarmes ont arr\u00eat\u00e9 en gare de Bel vaux.", "pos": [[58, 67]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/1946", "text": "Holtz.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/2409", "text": "\u2014 Le machiniste italien Auguste An- tolini, 24 ans, expuls\u00e9 de France \u00e0 la suite d\u2019une condamnation pour vol et recel, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Longwy \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e du train de Luxembourg.", "pos": [[16, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/2586", "text": "11 \u00e9tait accompagn\u00e9 de sa fian c\u00e9e Jos\u00e9phine Fr\u00e8res de Boekholtz.", "pos": [[45, 64]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/2979", "text": "Au cours de la rixe qui s\u2019ensuivit, l\u2019\u00e9lectricien Gustave Heirent.", "pos": [[50, 65]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/3188", "text": "* Weltr\u00e4nge.", "pos": [[0, 12]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/3605", "text": "\u2014 Dans la soir\u00e9e du Nouvel- An, pendant une soir\u00e9e dansante au cabaret de M. G\u0153dert, une vio lente altercation s\u2019\u00e9leva entre plusieurs con sommateurs.", "pos": [[77, 83]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART15-11/position/3797", "text": "Le cultivateur Jean Schilkes fut atteint \u00e0 la t\u00eate et eut plusieurs dents bri s\u00e9es.", "pos": [[15, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-3/position/201", "text": "M. Diderich d\u00e9 clare que des dispositions seront prises pour emp\u00eacher que ces faits ne se r\u00e9p\u00e8tent.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/326", "text": "Commission du B\u00e2timent: MM. Margue, Blum.", "pos": [[26, 34], [36, 40]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/368", "text": "Unden, Kolbach et Flammang.", "pos": [[0, 5], [7, 14], [18, 26]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/579", "text": "Commission du contentieux: MM. Blum, Braunshausen et Philippe.", "pos": [[37, 49], [53, 61]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/642", "text": "Commission des subsides: MM. G\u0153bel, Kol bach, Jacquemart, Eberhardt et Jacoby.", "pos": [[29, 34], [46, 56], [58, 67], [71, 77]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/961", "text": "M. Cahen recommande la construction de maisons au Pfaffenthal, o\u00f9 la premi\u00e8re exp\u00e9rience a enti\u00e8rement r\u00e9ussi.", "pos": [[3, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1301", "text": "M. Diderich est d\u2019avis que les Commissions du gaz et des finances sont qualifi\u00e9es pour cette \u00e9tude.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1401", "text": "M. Braunshausen exige que, dans ce cas, les chefs d\u2019administra tion se mettent \u00e0 la clisposation de ces or ganes.", "pos": [[3, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1515", "text": "Sur la proposition de MM. Blum et Philippe la Commission pour la codification des r\u00e8gle ments communaux sera compl\u00e9t\u00e9e par un juriste.", "pos": [[22, 24], [34, 42]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1843", "text": "M. Thill trouve le ter rain van den Bulke trop cher.", "pos": [[36, 41]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1896", "text": "M. Kolbach est d\u2019un avis contraire.", "pos": [[3, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/1973", "text": "MM. Gales, Unden et Blum r\u00e9clament \u00e0 propos de la canalisation.", "pos": [[11, 16], [20, 24]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART19-4/position/2037", "text": "M. Cahen demande la mise en \u00e9tat de la place du Pfaffenthal.", "pos": [[3, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART21-5/position/0", "text": "Bernard Shaw a quitt\u00e9 son.", "pos": [[0, 7], [8, 12]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/3/textblock/ART21-5/position/691", "text": "Shaw, mysogine no toire.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/0", "text": "Avis mortuaire 5 67 1 Monsieur et Madame Jean-Pierre Schw\u00e4cht- \u00a7 gen-Schmit et leurs enfants;", "pos": [[41, 75]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/94", "text": "Monsieur et Ma- S dame Eug\u00e8ne Schwachtgen-Meyer et leur fils;", "pos": [[23, 47]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/220", "text": "Monsieur Joseph Schwachtgen, \u00ab en religion fr\u00e8re Attale-Paulin, Monsieur et S \u2022Madame Nicolas Schwachtgen-Hinger et leur H fille;", "pos": [[94, 112]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/350", "text": "Monsieur et Madame Pierre Schwachtgen- \u00ab Binsfeld et leur fils;", "pos": [[19, 49]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/414", "text": "Monsieur et Madame Emile Schwachtgen-Flies;", "pos": [[25, 42]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/703", "text": "les familles Schwachtgen, Putz et Wagener ont la profonde douleur de faire part de la perte irr\u00e9parable qu\u2019ils viennent d\u2019\u00e9prouver par la mort de I Monsieur fiches SCHWACHTGEN Veuf de Barbe PUTZ Instituteur en retraite.", "pos": [[26, 30], [34, 41], [157, 175], [190, 194]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/1382", "text": "Brouch, Luxembourg, Nancy, Steinfort, Bet- tange-s.-M\u201e Mersch, Am\u00e9rique, Larochette, Kleinbettingen, /e 6 janvier 1928.", "pos": [[0, 6], [55, 61]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/1537", "text": "Avis mor\u00eeuaire Monsieur et Madame Emile Bodson et leurs fils;", "pos": [[34, 46]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/1633", "text": "Madame Veuve L\u00e9on Bodson, ses enfants et sa petite-fille;", "pos": [[7, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/1691", "text": "Monsieur et Madame Hubert Bodson et leurs filles;", "pos": [[19, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/2818", "text": "Com\u00e9die en 4 actes de Marcel PAQNOL, avec les principaux cr\u00e9ateurs de la Pi\u00e8ce \u00e0 Paris.", "pos": [[22, 28], [29, 35]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/2906", "text": "D\u00e9cors de DEC AN DT.", "pos": [[10, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/2967", "text": "18.00 Parquet .... fr.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/3078", "text": "5.00 Stalles .", "pos": [[5, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART23-1/position/3429", "text": "La Commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e lie l'exploitation du Th\u00e9\u00e2tre tfltmicinai B ' ' \"\u00a6\u00a6:= =E \u00ef^CMUE MOUD 5568 Jeudi, 12 Janvier, \u00e0 8 heures 30 Ire Repr\u00e9sentation de l\u2019abonnement Ch.", "pos": [[173, 175]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/0", "text": "D*' Pour cause de d\u00e9part Vente publique d\u2019un riche mobilier de Ma\u00eetre et d'obiels d\u2019art en la salle de vente SCHWARTZ \u00e0 Luxem bourg-Glacis (All\u00e9e Seheffer).", "pos": [[109, 117]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/157", "text": "Le jeudi, 19 janvier 1928, Mesdemoiselles Le Gallais, demeurant actuelle ment \u00e0 Livry (Calvados) feront vendre en adjudi cation publique tout le mobilier ayant garni l\u2019H\u00f4tel du Boulevard Royal.", "pos": [[42, 52]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/1056", "text": "Un tableau de grande dimension (Paysage du Mor van par Payl, Salon de Paris de 1907).", "pos": [[55, 59]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/1600", "text": "Eich, le 5 janvier 1928.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/1625", "text": "5554 Ernest Brincour, notaire.", "pos": [[5, 11], [12, 21]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART24-1/position/2352", "text": "10.- chez JOSEPH BEFFORT, place d\u2019Armes, Lli-.EMBOURG", "pos": [[10, 16], [17, 24]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART26-1/position/185", "text": "Soutes les Sp\u00e9cialit\u00e9s concernant l\u2019Art de la Coiffure au Salon de Coiffure pour Dames Ed.", "pos": [[89, 90]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART27-1/position/481", "text": "Le plus important portefeuille d\u2019assurances de toutes les Compagnies fran\u00e7aises Beates Viag\u00e8res imm\u00e9diates i Ur\u00e9es Rentes en cours: 41 millions Renseignements confidentiels et prospectus gratuits s\u2019adresser Luxembourg \u00e0: 5206 M. Norbert DUDEN, Repr\u00e9sentant l\u00e9gal, 17 Boulevard Royal, ou \u00e0 M. SINNEN, A gmt g\u00e9n\u00e9ral, Luxembourg, Avenue Victor Hugo.", "pos": [[226, 227]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART27-1/position/1007", "text": "En gros GEISHA, Luxembourg U\u00bb \u2014 T\u00e9l\u00e9phone 42-43 \u2014 S m m", "pos": [[8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/ART28-3/position/5", "text": "G\u00e8n\u00e8r, Alsac, de Banque, Succ, de Luxembourg", "pos": [[5, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/62", "text": "\u2014 \u2014 Beige lilt, a pr.", "pos": [[4, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/363", "text": "Tr.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/560", "text": "Esperance Lcngdoz .", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/582", "text": "5040.- 5000 \u2014 195.\u2014 , Ougrde-Marinaye.", "pos": [[22, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/634", "text": "3000 \u2014 117.\u2014 , Providence Beige .", "pos": [[15, 25]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/953", "text": ", Helcht.", "pos": [[2, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables1/position/963", "text": "et Zold.", "pos": [[3, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables2/position/101", "text": "Kasai (cap.).", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables2/position/523", "text": "150.40 \u201e Guill.-Luxemb.", "pos": [[9, 14]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables2/position/956", "text": "Gle Als.", "pos": [[4, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables2/position/994", "text": "Micheville anc.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables2/position/1202", "text": "Schneider anc.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/100", "text": "Rio Tinto ord.", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/408", "text": "158.\u2019/i 160.\u2014 8 \"It Augsb.-Niimb Masch.", "pos": [[33, 38]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/450", "text": "122 AU 131 3j* \u2014 I. G. Farbenindustrie .", "pos": [[21, 38]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/491", "text": "281.\u2019/\u00ab 284 1/* H)% Daimler", "pos": [[20, 27]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/543", "text": "\u2019/* \u2014 Deutsch-Lux.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/571", "text": "\u2014 \u2014 _ Felten & Guilleaume .", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/648", "text": "230.\u2014 14\u00bb,.,, Gelsenkirchen ... 146 A/t 144.\u2014 4\u00ae/\u00bb Harpener Bergbau .", "pos": [[51, 59]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/754", "text": "Hcesch 158.s/< 157 \u2014 9\u00b0/c Meehan.", "pos": [[0, 6], [26, 32]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/8wjpwk/pages/4/textblock/Tables3/position/919", "text": "\u2014 \u2014 _ Sichel & Cie \u2014 Phoenix Bergbau .", "pos": [[6, 12], [29, 36]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART1-3/position/93", "text": "t\u00e9l\u00e9gr.: Ind\u00e8pmaance Luxembourg foseph Beffon, suce,, \u00e9diteur- propri\u00e9taire", "pos": [[39, 46]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART2-2/position/735", "text": "Pascal recommandait l\u2019exercice de la pri\u00e8re \u00e0 ceux meme dont la foi est chancelante;", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART2-2/position/1480", "text": "Ces gens-l\u00e0 disent que M. Goolidge approchant du jour o\u00f9 s\u2019ouvrira la prochaine campagne pour l\u2019\u00e9lec tion pr\u00e9sidentielle, cherche un succ\u00e8s inter national qui assoie son prestige et illustre son nom.", "pos": [[26, 34]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART2-3/position/1324", "text": "M. Goolidge voulait ajouter \u00e0 ce prestige et relever l\u2019\u00e9clat de sa pr\u00e9sidence en compl\u00e9tant l\u2019\u0153uvre commenc\u00e9e.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART2-3/position/1617", "text": "M. Goolidge en a \u00e9prouv\u00e9 quelque amertume et ne s\u2019en est pas cach\u00e9.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART2-4/position/0", "text": "Georges REYNALD.", "pos": [[0, 7], [8, 15]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART3-2/position/18", "text": "\u2014 M. Poincar\u00e9 a re\u00e7u le ministre pl\u00e9nipotentiaire d\u2019Egypte.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART3-4/position/634", "text": "Une r\u00e9union a eu lieu au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, \u00e0 laquelle assis taient le chef de Cabinet du ministre, repr\u00e9 sentant M. Sarraut, absent;", "pos": [[121, 122]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART4-4/position/473", "text": "On est g\u00e9n\u00e9 ralement enclin \u00e0 accepter l\u2019id\u00e9e que le trait\u00e9 multilat\u00e9ral propos\u00e9 par Washington n\u2019\u00e9tait pas destin\u00e9 \u00e0 avoir une force effective autre que celle de son pouvoir moral.", "pos": [[85, 95]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART5-2/position/773", "text": "Ces souvenirs , qui sont pleins d\u2019humour et de sa veur locale, ne prouvent pas pr\u00e9cis\u00e9ment que notre bon vieux platt du pays ait m\u00eame l\u2019ombre d\u2019une ressemblance avec la langue de Goethe.", "pos": [[179, 185]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART5-3/position/0", "text": "*Un Allemand \u2014 un vrai, un pur, un de ceux immortalis\u00e9s par le crayon de Hansi \u2014 entra un jour dans une auberge de l\u2019un de nos villages de la Moselle que nous ne d\u00e9 signerons pas autrement.", "pos": [[73, 78]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART5-3/position/267", "text": "et l\u2019autre1 de r\u00e9pondre: Eine gute Flasche Wein, et de suite, la bonne femme descend", "pos": [[25, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART5-3/position/987", "text": "Regenschirm kaufen k\u00f6nnte?", "pos": [[0, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART6-3/position/20", "text": "On mande de Milan \u00e0 T \u00abInformation\u00bb que la nomination de huit nouveaux consuls fascistes, dont le comte Perrone di San Martino et le comte Salleani d\u2019Agitano, d\u00e9sign\u00e9s respectivement pour Di jon et pour Metz, et le d\u00e9put\u00e9 Francesco Meriano, envoy\u00e9 \u00e0 Odessa, est consid\u00e9r\u00e9e par les journaux comme le signal d\u2019une r\u00e9nova tion totale du personnel et des services du minist\u00e8re des affaires \u00e9tamrg\u00e8res.", "pos": [[112, 126], [148, 149], [150, 157], [232, 239]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-1/position/0", "text": "Billet Parisien", "pos": [[7, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-2/position/0", "text": "Les journaux avaient, annonc\u00e9 comme un \u00e9v\u00e9nement de premi\u00e8re importance que M. Max Dearly, propri\u00e9taire d\u2019une belle villa \u00e0 Beaulieu-sur-Mer, \u00e9tait candidat au Conseil municipal de cette petite commune.", "pos": [[83, 90]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-2/position/707", "text": "Ge M. Grou\u00e9, acteur d\u2019ailleurs m\u00e9diocre, passe pour avoir men\u00e9 une partie de l\u2019intrigue des douzi\u00e8mes de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-2/position/878", "text": "M. Rapha\u00ebl Duflos qui fut soci\u00e9taire ap plaudi du m\u00eame th\u00e9\u00e2tre, est conseiller muni- cipal de Vaumoise, dans l\u2019Oise o\u00f9 il poss\u00e8de une belle propri\u00e9t\u00e9 avec de vastes jardins et un grand parc.", "pos": [[11, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-2/position/1481", "text": "Les anciens se souviennent de Christian, uh excellent comique des Vari\u00e9t\u00e9s, qui fut long temps Maire de\u201d", "pos": [[30, 39]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/1/textblock/ART7-2/position/1863", "text": "Ne quittons pas le D\u00e9partement de l\u2019Oise sans rappeler que pendant toute la R\u00e9volution la Commune de Grell eut pour Maire un ac teur dont le nom m\u2019\u00e9chappe \u2014 je crois bien qu\u2019il s\u2019appelait Chr\u00e9tien.", "pos": [[188, 196]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-1/position/0", "text": "Le Plan de Dawes et la Dette allemande", "pos": [[11, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/0", "text": "M. Parker Gilbert est un agent g\u00e9n\u00e9ral des paiements tr\u00e8s z\u00e9l\u00e9 et qui l\u2019a prouv\u00e9 par la pr\u00e9cision du contr\u00f4le qu\u2019il exerce sur les fi nances allemandes.", "pos": [[3, 9], [10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/153", "text": "Mais isfil surveille avec une exactitude scupuleuse l\u2019ex\u00e9cution du plan Dawes il ne croit pas \u00e0 son \u00e9ternit\u00e9 et il envisage d\u00e9j\u00e0 sa fin.", "pos": [[72, 77]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/683", "text": "Le plan Dawes, son contr\u00f4le et ses m\u00e9nagements n\u2019auront plus de raison d\u2019\u00eatre et devront dispara\u00eetre.", "pos": [[8, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/785", "text": "Ges conclusions du rapport de M. Parker Gilbert ne pouvaient qu\u2019avoir un grand re tentissement.", "pos": [[33, 39], [40, 47]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/881", "text": "Une question vient naturelle ment \u00e0 .la pens\u00e9e de tous: si le plan Dawes cesse d\u2019\u00eatre appliqu\u00e9, que mettra- t-ou \u00e0 la place?", "pos": [[67, 72]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/1076", "text": "M. Poincar\u00e9, \u00e0 cette interrogation, a r\u00e9pondu simplement qu'\u00e0 d\u00e9faut du pian Dawes, l\u2019\u00e9tat de paiement de Londres, arr\u00eat\u00e9 en mai 1921 et qui n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9, reprendrait vigueur, et d\u00e9termi nerait le rythme des versements' \u00e0 effectuer par l'Allemagne.", "pos": [[77, 82]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/2293", "text": "De ce nombre est un publiciste connu, M. G. Bernhard qui dans la \u00abVossische Zeitung\u00bb entreprend une r\u00e9futation fond\u00e9e sur des rai sons pratiques.", "pos": [[42, 52]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/2892", "text": "C\u2019est juste ment celui auquel semblent avoir song\u00e9 les experts qui ont r\u00e9dig\u00e9 le plan Dawes quand ils ont fix\u00e9 l\u2019annuit\u00e9 normale d\u00fbe par l\u2019Alle magne \u00e0 2 milliards et demi de marks or.", "pos": [[86, 91]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-2/position/3242", "text": "Am bassadeurs avec les \u00e9valuations du plan Dawes.", "pos": [[43, 48]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-3/position/267", "text": "Or les versements du plan Dawes sont des versements \u00e9chelonn\u00e9s, comportant des an nuit\u00e9s successives, le calcul invoqu\u00e9 par M. G. Bernhard manque donc la base et la th\u00e8se de M. Poincar\u00e9 reste enti\u00e8re tant que l'Alle magne restera un cr\u00e9ancier se lib\u00e9rant par acomptes.", "pos": [[26, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-3/position/577", "text": "M. Parker Gilbert esp\u00e8re-t-il que l\u2019Allemagne revenue \u00e0 une vie normale pourrait .mobi liser une .semblable somme et se la procurer par un emprunt?", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART11-4/position/0", "text": "Maurice ORDINAIRE.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/383", "text": "Trotzky, Radek.", "pos": [[0, 7], [9, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/399", "text": "Jewbo- komow.", "pos": [[5, 12]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/413", "text": "Rakowsky.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/423", "text": "Kameneff.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/433", "text": "Zinovieff su biront le m\u00eame sort.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART12-3/position/467", "text": "Rakowsky doit \u00eatre envoy\u00e9 dans le terri toire de Wiadka, \u00e0 500 kilom\u00e8tres de toute voie ferr\u00e9e.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART14-3/position/224", "text": "Bihi ou Agraou Nasseur s\u2019est pr\u00e9 sent\u00e9 au commandant du bataillon de tirail leurs.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-2/position/199", "text": "30, dans la grande .salle du Lyc\u00e9e, une conf\u00e9rence sur: \u00abUn grand conteur: Alphonse Daudet\u00bb.", "pos": [[84, 90]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-2/position/1483", "text": "\u2014 M. Molitor, inspecteur de l\u2019Enregistrement, et M. Weidert, receveur des ictes civils, viennent de recevoir la croix l\u2019officier de l\u2019ordre de la Couronne de Ch\u00eane.", "pos": [[12, 13], [59, 60]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-3/position/152", "text": "M. Robert Klees \u00e9tait entr\u00e9 en 1924 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Alberta, Il s\u2019est noy\u00e9 en faisant un voyage en pirogue sur le Lubefu.", "pos": [[3, 9], [10, 15]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-3/position/379", "text": "Cette nouvelle a profond\u00e9ment ittrist\u00e9 les nombreux amis que le jeune Klees avait encore \u00e0 Luxembourg.", "pos": [[70, 75]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-3/position/575", "text": "\u2014 M. Nicolas Muller, pr\u00e9si dent de la Fanfare de Clausen vient de rece voir l\u2019\u00e9toile de chevalier de 1\u2122 classe de l\u2019or dre du Nicham Iftikar.", "pos": [[5, 12], [13, 20]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-3/position/1283", "text": "C\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019un 'Conseiller d\u2019Etat fian\u00e7ais vient faire une con f\u00e9rence \u00e0 Luxembourg, et celle de M. Alibert pr\u00e9sentera, tant par le choix du sujet que par la personnalit\u00e9 du conf\u00e9rencier, un int\u00e9r\u00eat", "pos": [[114, 121]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-4/position/972", "text": "M. Ruyssen parlera sur la question suivante: O\u00f9 en est la S. 1).", "pos": [[3, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-4/position/1304", "text": "\u2014 Mademoiselle Fl\u00fbte.", "pos": [[2, 14], [15, 20]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-4/position/1805", "text": "Elle est in\u00e9narrable de dr\u00f4lerie spirituelle dans ce r\u00f4le de Suzy.", "pos": [[61, 65]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART15-4/position/2293", "text": "\u2014 Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, un malandrin p\u00e9n\u00e9tra dans la boulangerie de M. Edouard Kummer, avenue de la Gare et y fit main basse sur des g\u00e2teaux et du beurre d\u2019une valeur totale de 300 fr.", "pos": [[82, 98]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART16-1/position/0", "text": "Vlaranja MEYERS", "pos": [[9, 15]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-5/position/11", "text": "\u2014 A Rli-da...", "pos": [[4, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-5/position/839", "text": "Rabs suivait, dans la bo\u00eete capitonn\u00e9e, les volutes bleus de sa cigarette.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-5/position/980", "text": "E\u00fbt-on menac\u00e9 Jacqueline de mort imm\u00e9 diate, elle n\u2019e\u00fbt pas, pour se sauver, pu d\u00e9 tourner les yeux d\u2019Hubert.", "pos": [[14, 24], [102, 108]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/417", "text": "On atteignit Laghouat.", "pos": [[13, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/586", "text": "Jacqueline elle-m\u00eame \u00e9tait press\u00e9e d\u2019arri ver \u00e0 Ghardaia.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/739", "text": "Rutherford tira dessus, \u00e0 quatre cents m\u00e8tres, un char geur de browning.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/966", "text": "Tout le l\u00f4ng du trajet, Rabs interrogea le guide sur un tas de sujets qui n\u2019avaient au cun rapport avec le voyage, le d\u00e9sert.", "pos": [[24, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/1253", "text": "Peu \u00e0 peu, Challans entrait dans le sujet, et se passionnait, ne soup\u00e7on nant pas que ce questionnaire e\u00fbt un but... (ou l\u2019esp\u00e9rant peut-\u00eatre!)...", "pos": [[11, 19]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/1514", "text": "Il enchantait l\u2019am\u00e9ricanisme de Barbara.", "pos": [[32, 39]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-6/position/1615", "text": "Jacqueline ne pouvait \u00e9couter que d\u2019une oreille, car Euriice lui demandait tout le", "pos": [[0, 10], [53, 60]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/288", "text": "Le M\u2019Zab inhospitalier et rude s\u2019annon\u00e7ait.", "pos": [[5, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/566", "text": "Enfin, Jacqueline put suivre la conversa tion de Babs et d\u2019Hubert Challans.", "pos": [[7, 17], [49, 53], [59, 65], [66, 74]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/907", "text": "Jacqueline cessa d\u2019\u00e9couter leur discussion pour suivre les sentiments sur le visage de la jeune fille.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/1335", "text": "Avant que Barbara Fletcher e\u00fbt elle- m\u00eame discern\u00e9 ce qui transformait son atti tude, elle avait perdu son secret.", "pos": [[10, 17], [18, 26]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/1459", "text": "Jacqueline se rappelait la con versation avec le directeur de l\u2019h\u00f4tel-.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-7/position/1531", "text": "Chal lans se nommait en r\u00e9alit\u00e9 Hubert de Chal lans.", "pos": [[32, 38], [39, 51]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/0", "text": "Eu un mot, il devait r\u00e9unir, aux yeux de Babs, tout ce qu\u2019elle demanderait \u00e0 son mari.", "pos": [[41, 45]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/112", "text": "Et, dans ce cas, Hu bert r\u00e9sisterait-il \u00e0 l\u2019app\u00e2t de la fortune facile?", "pos": [[17, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/184", "text": "Depuis le d\u00e9part de Laghouat.", "pos": [[20, 28]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/214", "text": "pas une fois, m\u00eame au d\u00e9jeuner, Challans n\u2019avait adress\u00e9 la parole \u00e0 sa confr\u00e8re.", "pos": [[32, 40]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/719", "text": "A Barbara seule, allait toute sa .science, tout son enjouement, toute sa ga\u00eet\u00e9.", "pos": [[2, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/2/textblock/ART17-8/position/993", "text": "On ne combat pas pour qui vous d\u00e9daigne... Jacqueline avait du cran.", "pos": [[43, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/0", "text": "Echternach.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/241", "text": "Pour cette occasion le g\u00e9n\u00e9ral de Partouneaux, le successeur du g\u00e9n\u00e9ral Rampont, avait gracieusement mis \u00e0 sa disposition l\u2019orchestre du Casino des offi ciers de Tr\u00eaves.", "pos": [[72, 79]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/411", "text": "Ce g\u00e9n\u00e9ral continue donc les excellentes relations qui existaient entre l\u2019Al liance d\u2019Echternach et le g\u00e9n\u00e9ral Rampont.", "pos": [[111, 118]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/2721", "text": "M. Razen, au nom de l\u2019Administration com munale de Luxembourg, M. Cahen, au nom de la Commission sp\u00e9ciale, remerci\u00e8rent le Bourgmestre d\u2019Esch et les trois autres mes sieurs de leur accueil sympathique et des int\u00e9 ressantes explications qu\u2019ils avaient donn\u00e9es.", "pos": [[3, 8], [66, 71]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/4140", "text": "Hachiville.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-6/position/4361", "text": "Mertziq.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-7/position/138", "text": "* Wiltz.", "pos": [[2, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-7/position/320", "text": "On croit qu\u2019il s\u2019agit du g\u00e9n\u00e9ral Wrangel.", "pos": [[33, 40]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-7/position/606", "text": "sur son v\u00e9lo de son travail, le fondeur Max Bewer, domicili\u00e9 \u00e0 Heisdorf, a \u00e9t\u00e9 ren vers\u00e9\u2019 par une auto, en sorte qu\u2019il eut une jambe fractur\u00e9e.", "pos": [[44, 49]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART15-7/position/823", "text": "\u2014 Dans l\u2019apr\u00e8s-midi de samedi, un incendie, dont la cause est encore inconnue, \u00e9clata dans le magasin de l\u2019\u00e9picier M. Schartz-Metzdorf.", "pos": [[115, 134]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/409", "text": "Mais j\u2019ai pu appr\u00e9cier le jeu tr\u00e8s naturel et tr\u00e8s fouill\u00e9 \u00e0 la fois de ce jeune artiste dans \u00abLa Paix chez Soi\u00bb alors qu\u2019il m\u2019a paru moins \u00e0 son aise dans la pi\u00e8ce de Musset: \u00abIl faut qu\u2019une porte soit ouverte ou ferm\u00e9e\u00bb, laquelle convenait beaucoup mieux au talent plus m\u00fbr de Mme Mutel.", "pos": [[168, 174], [279, 282], [283, 288]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/1153", "text": "Mme Charlotte Mutel a conserv\u00e9 le meilleur souvenir du beau et bon vieillard auquel le Grand-Duch\u00e9 doit son hymne national.", "pos": [[14, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/1297", "text": "Quant \u00e0 Mme et \u00e0 M. de Glauzel et \u00e0 Mlle Antoinette Veluard, ils ont retrouv\u00e9 vendredi dernier un succ\u00e8s au moins \u00e9gal \u00e0 celui de leurs pr\u00e9c\u00e9dents concerts.", "pos": [[20, 30]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/1979", "text": "On sait jusqu\u2019\u00e0 quel point l\u2019art de s\u2019habiller et celui de la mise en sc\u00e8ne sont pouss\u00e9s par les de Clauzel.", "pos": [[100, 107]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/2281", "text": "Il \u00e9tait une ber g\u00e8re, c\u2019est la M\u00e8re Michel, Malbrough, etc. D\u2019aucuns ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rout\u00e9s par les accom pagnements, tr\u00e8s modernes, adapt\u00e9s \u00e0 ces simples chansons.", "pos": [[45, 54]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/2441", "text": "Pour nous, nous avons eu le plus grand plaisir \u00e0 entendre interpr\u00e9t\u00e9s avec un art r\u00e9ellement sup\u00e9rieur par Mlle Antoinette Veluard, les pastiches de Roussel, Honneger.", "pos": [[112, 130], [149, 156], [158, 166]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/2875", "text": "Tout le programme fut pour l\u2019excellente pianiste parisienne Antoinette Veluard l\u2019oc casion de faire valoir, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses grandes qualit\u00e9s de virtuose, une musicalit\u00e9 et une souplesse d\u2019interpr\u00e9tation des plus rares.", "pos": [[71, 78]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART19-3/position/3209", "text": "Debussy et Albeniz qu\u2019elle interpr\u00e9ta en soliste et elle m\u00e9rita amplement le grand succ\u00e8s qui lui fut fait.", "pos": [[0, 7], [11, 18]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART20-3/position/868", "text": "* Vibo.", "pos": [[2, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-3/position/318", "text": "Il arrive que des participants s\u2019en retournent les poches parfaitement nettoy\u00e9es, mais jamais encore au point o\u00f9 Ton surprit certaine nuit un nomm\u00e9 Heidetzki, lequel, fuyant tout nu le long des murs 'dans les rues de Varsovie, fut appr\u00e9hend\u00e9 par des agents de police qui crurent, avoir affaire \u00e0 un fou, jet\u00e9 dans une auto et conduit au poste.", "pos": [[148, 157]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-3/position/1272", "text": "Le commissaire voulut au moins conna\u00eetre l\u2019adresse de la maison amie o\u00f9 le malheureux avait laiss\u00e9 ses frusques, mais Heidetzki r\u00e9pondit avec hau teur \u00abqu\u2019un joueur soucieux\u00bb de son honneur ne trahissait pas ses compagnons de plaisir\u00bb.", "pos": [[118, 127]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-7/position/354", "text": "Crabol et Lasson r\u00e9veillonneront de leur c\u00f4t\u00e9...", "pos": [[0, 6], [10, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-9/position/96", "text": "Seuls, deux d\u00e9put\u00e9s y font de br\u00e8ves apparitions, et ce sont tout deux de charmants mais incorrigibles bavards: MM. Moro-jGiafferri et Bedouc\u00e9, et ce dernier, fort ing\u00e9nument, avoue \u00abson vice\u00bb.", "pos": [[114, 131], [135, 142]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-9/position/700", "text": "M. Moro-Giafferi, lui, vient sous pr\u00e9texte de faire sa correspondance.", "pos": [[1, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-12/position/0", "text": ".Shelley, le po\u00e8te Shelley, qui chanta: AU love is srveet, given or returned est cause d'un divorce.", "pos": [[1, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-12/position/180", "text": "femme du marchand de savon bien connu, a fait la connaissance d\u2019un po\u00e8te du nom de Byron Dexter.", "pos": [[83, 88], [89, 95]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-12/position/277", "text": "Ce dernier, enthou siaste de Shelley a compas\u00bb' un po\u00e8me \u00e0 la gloire de .son po\u00e8te favori.", "pos": [[29, 36]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART21-12/position/495", "text": "Col gate survint, \u2014 et ce jour-l\u00e0, ils ne lurent pas plus avant.", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/19", "text": "\u2014 Sommaire du Num\u00e9ro du janvier 1928: Charles L\u00e9ger: Le Cinquantenaire du Ma\u00eetre d\u2019Ornans.", "pos": [[38, 45], [46, 51]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/110", "text": "Courbet, ses Amis et ses \u00e9l\u00e8ves.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/143", "text": "\u2014 Pierre Dominiaue: Malemort, nouvelle.", "pos": [[2, 8], [9, 18]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/183", "text": "\u2014 Marie Le Franc: Le D\u00e9part, po\u00e8me.", "pos": [[2, 7], [8, 16]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/219", "text": "\u2014 Pierre Masclaux: Le Grand Oeuvre de Goethe.", "pos": [[2, 8], [9, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-2/position/265", "text": "\u2014 Edouard Maynial: Les M\u00e9moires de Casanova et les Conteurs fran- \u00e7ais du XVIIIo si\u00e8cle.", "pos": [[2, 9], [10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/13", "text": "\u2014 Sommaire du Num\u00e9ro du 7 jan vier 1928: Charles Benoist.", "pos": [[41, 48], [49, 56]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/161", "text": "\u2014 Miguel de Unamuno:", "pos": [[2, 8], [9, 19]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/182", "text": "En lisant Flaubert.", "pos": [[10, 18]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/244", "text": "\u2014 Joseph M\u00e9lon: Vieux Figurant (Po\u00e8me).", "pos": [[2, 8], [9, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/284", "text": "\u2014 St\u00e9 phane Datiysz: La L\u00e9gende de Ma\u00eetre Twardbwski (Conte).", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/488", "text": "\u2014 Lucien Maury: Les Oeuvres et les Id\u00e9es- De Montaigne au Prix \u00fconcourt.", "pos": [[2, 8], [9, 14], [45, 54]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/561", "text": "\u2014 D\u00e9sir\u00e9 Roustan: La Philosophie: Penseurs et Proph\u00e8tes allemands d\u2019apr\u00e8s-guerre.", "pos": [[2, 8], [9, 16]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/643", "text": "\u2014 Gaston Rageot: Le Th\u00e9\u00e2tre:", "pos": [[2, 8], [9, 15]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART22-3/position/699", "text": "\u2014 Charles Saunier: Les Beaux-Arts: XV\u00ab", "pos": [[2, 9], [10, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/0", "text": "Du 4 d\u00e9cembre 1927: Rosalie Theis, \u00e2g\u00e9e de 44 ans, \u00e9pouse de Jean Klein, employ\u00e9 au chemin de fer;", "pos": [[20, 27], [61, 65]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/99", "text": "Marie J ei tz.", "pos": [[0, 5], [6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/114", "text": "\u00e2g\u00e9e de 73 ans, veuve de Nicolas Schmit, Neu- dorf;", "pos": [[25, 32], [33, 39]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/166", "text": "Pierre Philippe, \u00e2g\u00e9 de 46 ans, \u00e9lectricien, Luxem bourg: Nicolas Michels, \u00e2g\u00e9 de 45 ans, ouvrier d\u2019usine Rumelange;", "pos": [[0, 6], [58, 65]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/283", "text": "Madeleine Weber, \u00e2g\u00e9e de 27 ans, \u00e9pouse de Martin Turpel, Heisdorf.", "pos": [[0, 9], [43, 49], [50, 56]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/439", "text": "Caroline-Christine Becker, \u00e2g\u00e9e de 57 ans, veuve de Th\u00e9odore Haustgen, Hollerich;", "pos": [[0, 8], [52, 60], [61, 69]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/521", "text": "Jean- Pierre Holdinger, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, propri\u00e9taire, Muhlen- weg;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/708", "text": "Du 6: Anne dite Madeleine Depape, \u00e2g\u00e9e de 54 ans, veuve de Mathias Schmit, Neudorf- Joseph-Henri Probst, \u00e2g\u00e9 de 11 mois, fils de Henri Probst, jardinier, Muhlenbach;", "pos": [[59, 66], [67, 73], [129, 134], [135, 142]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1011", "text": "Marguerite Coll\u00e9, \u00e2g\u00e9e de 62 ans, \u00e9pouse de Pierre Schaaf, serrurier.", "pos": [[0, 10], [44, 50]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1094", "text": "Du 7: Louis Pediconi, \u00e2g\u00e9 de 69 ans, manoeuvre, Esch-sur-\u00c2lzette;", "pos": [[6, 11], [12, 36]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1160", "text": "Catherine Marchai, \u00e2g\u00e9e de 73 ans, veuve en premi\u00e8res noces d\u2019Albert Kottfass, et en secondes noces de Jean Christnach, Luxembourg.", "pos": [[0, 9], [62, 68], [69, 77], [103, 107], [108, 118]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1292", "text": "\u2014 Du 8: Pierre Bichler, \u00e2g\u00e9 de 80 ans, ouvrier d\u2019usine, Eich;", "pos": [[8, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1354", "text": "Catherine Schmit, \u00e2g\u00e9e de 81 ans, veuve d\u2019Andr\u00e9 Stephany, Rolliiigergrund: Madeleine Schenten, \u00e2g\u00e9e de 60 ans, \u00e9pouse de Jean Klein, Kirchberg.", "pos": [[0, 9], [42, 47], [48, 56], [75, 84], [121, 125], [126, 131]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1500", "text": "Du 9: Pierre- Joseph Frieden, \u00e2g\u00e9 de 21 ans,_ chauffeur, c\u00e9libataire, Hollerich;", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1581", "text": "Anne Peiffer, \u00e2g\u00e9e de 64 ans, c\u00e9libataire, Marner;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1632", "text": "Michel- Jacques Kremer, \u00e2g\u00e9 de 40 ans, employ\u00e9 communal pensionn\u00e9, Luxembourg.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1720", "text": "Suzanne Stemper, \u00e2g\u00e9e de 63 ans, \u00e9pouse de Jean Schmit, Merl;", "pos": [[0, 7], [43, 47], [48, 54]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1782", "text": "Jean Kowalsky, \u00e2g\u00e9 de 84 ans, p\u00e2tissier, Luxembourg.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1837", "text": "Du il : Madeleine Thoss.", "pos": [[8, 17], [18, 23]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/1918", "text": "Juliette de Muyser, \u00e2g\u00e9e de 63 ans, religieuse, Luxembourg;", "pos": [[0, 8], [9, 35]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2051", "text": "Du 12: Edouard Rausch, \u00e2g\u00e9 de 34 ans, professeur de danse, Luxembourg;", "pos": [[7, 14], [15, 37]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2209", "text": "Elise Beffort, \u00e2g\u00e9e de 67 ans, \u00e9pouse de Michel Reuter, ma\u00e7on, Kirchberg; Pierre-Jean Tielmans, \u00e2g\u00e9 de 64 ans, gantier, Bonnevoie;", "pos": [[0, 4], [41, 47], [74, 80]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2340", "text": "Jean Schammel, \u00e2g\u00e9 de 54 ans, chef d\u2019\u00e9quipe, Bonnevoie;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2396", "text": "Mathias Schmit, \u00e2g\u00e9 de 51 ans, encaisseur, Luxembourg;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2451", "text": "Marie Schuster, \u00e2g\u00e9e de 73 ans, veuve de Pierre Molitor, Eich;", "pos": [[0, 5], [41, 47], [48, 55]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2514", "text": "Paul Ries, \u00e2g\u00e9 de 79 ans, journalier, c\u00e9libataire, Luxembourg.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2586", "text": "Mathias Meyer, \u00e2g\u00e9 de 69 ans, ma\u00e7on, Rollingergrund;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2639", "text": "Maurice Alzin, \u00e2g\u00e9 de 66 ans, cabaretier, Hollerich.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2781", "text": "Du 15: Marie Bantzen, \u00e2g\u00e9e de 61 ans, \u00e9pouse de Pierre Wolff, em ploy\u00e9, Kayl;", "pos": [[7, 12], [48, 54]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2859", "text": "Nicolas Simon, \u00e2g\u00e9 de 72 ans, cantonnier, c\u00e9libataire, Pratz;", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/2921", "text": "Berthe Bes\u00e9, \u00e2g\u00e9e de 62 ans, veuve en premi\u00e8res noces de Paul Gombert, en secondes noces de Fran\u00e7ois Marquis et \u00e9pouse en troisi\u00e8mes noces de Jean Dax, Luxembourg;", "pos": [[0, 6], [57, 61], [62, 69], [92, 100], [101, 108], [142, 146], [147, 150]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3085", "text": "Henri Li\u00e9geois, \u00e2g\u00e9 de 26 ans, employ\u00e9 au chemin de fer, c\u00e9libataire, Dudelange;", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3248", "text": "Anne Thuy, \u00e2g\u00e9e de 39 ans, c\u00e9li bataire, Dommeldange;", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3302", "text": "Marie Beffort, \u00e2g\u00e9e de 94 ans, veuve en premi\u00e8res noces de L\u00e9onard Saut et en secondes noces de Nicolas Schult\u00e9, Luxembourg;", "pos": [[0, 5], [59, 66], [67, 71], [96, 103], [104, 111]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3427", "text": "Joseph Scharres, \u00e2g\u00e9 de 49 ans, menuisier, Esch-sur-Alzette.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3488", "text": "\u2014 Ou 17: Jean Raus, \u00e2g\u00e9 de 61 ans, ing\u00e9nieur, Limperts- berg;", "pos": [[9, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3550", "text": "Marie Strassener, \u00e2g\u00e9e de 83 ans, veuve de Bap tiste Gilson, Hollerich.", "pos": [[0, 5], [43, 46], [47, 59]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3631", "text": "Gertrude Schmitz, ig\u00e9e de 77 ans, veuve de Charles Schmitt, Luxembourg.", "pos": [[43, 50], [51, 58]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3798", "text": "Ang\u00e8le -herr\u00e9, \u00e2g\u00e9e de 66 ans, \u00e9pouse de Mathias Donven, ren ier, Luxembourg;", "pos": [[41, 48], [49, 56]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/3876", "text": "Anne-Rosine Hemmer, \u00e2g\u00e9e de 32 ms, c\u00e9libataire, Limpertsberg.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/4012", "text": "Christine Aubart, \u00e2g\u00e9e de 39 ans, \u00e9pouse de Jacques \\ckermann, serrurier, Luxembourg;", "pos": [[0, 9], [44, 51], [52, 62]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/3/textblock/ART24-3/position/4098", "text": "Marie Neyer, \u00e2g\u00e9e, le 72 ans, veuve de Henri Wagner, Luxembourg.", "pos": [[0, 5], [39, 44], [45, 51]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/0", "text": "Avis mortuaire 5570 g Monsieur et Madame Emile Bodson et leurs S fils;", "pos": [[41, 53]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/105", "text": "1 Madame Veuve L\u00e9on Bodson, ses enfants et sa petite-fille;", "pos": [[9, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/165", "text": "Monsieur et Madame Hubert Bodson et leurs filles;", "pos": [[19, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/1554", "text": "4878 P RFTTINfiF\u00dc toembou\u00eef, Loi H r. \u00d6LI I IHULsIf 4, Avenue de la Libert\u00e9, O Iq* (en face de la Caisse d'Epargne) 'p EXTRAIT i D'un exploit de l\u2019huissier Damien Kintgen de Luxem bourg, en date du six janvier 1928, il r\u00e9sulte qu\u2019\u00e0 la requ\u00eate du sieur Jean-Pierre Reding, employ\u00e9 d\u2019usine et cafetier, et de son \u00e9pouse qu\u2019il assiste et autorise, la dame Elise Kohn, sans \u00e9tat, demeurant ensemble \u00e0 Flax- weiler, pour lesquels est constitu\u00e9 et occupera Ma\u00eetre Albert Philippe, avocat- avou\u00e9, demeurant \u00e0 Luxem bourg ;", "pos": [[156, 170], [256, 281], [282, 299], [458, 488]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/2098", "text": "1\u00b0 Pierre Mentzior, employ\u00e9 de banque et \u00e0 son \u00e9pouse 2\u00b0 Marie Klein, sans \u00e9tat, les deux ayant demeur\u00e9 d-devant \u00e0 Dommeldange et ayant il y a une s\u00e9rie d\u2019ann\u00e9es \u00e9migr\u00e9 du Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg, actu ellement sans profession, domicile ni r\u00e9sidence connus, et pour autant que de besoin et dans le cas o\u00f9 les \u00e9poux Mentzior-Klein seraient d\u00e9c\u00e9d\u00e9s entretemps, \u00e0 leurs deux enfants, savoir;", "pos": [[3, 9], [10, 19], [57, 62], [63, 68], [317, 325]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/2489", "text": "3\u00b0 Octavie Mentzior, sans \u00e9tat, et 4o B\u00e9atrice Mentzior, sans \u00e9tat, ces deux \u00e9galement sans domicile ni r\u00e9sidence connus, \u00e0 compara\u00eetre dans le d\u00e9lai de la loi, qui est de hui taine franche, \u00e0 neuf heures du matin, devant le tribu nal d\u2019arrondissement de Luxembourg, si\u00e9geant en ma ti\u00e8re civile, au palais de justice \u00e0 Luxembourg, pour;", "pos": [[3, 10], [11, 19], [38, 46], [47, 55]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/2826", "text": "Attendu que Jean Klein-Godes, ouvrier, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dommeldange, le 31 octobre 1917, en laissant entre autres une maison \u00e0 Dommeldange et acquise par lui suivant acte Brincour en date du 13 juin 1916 les \u00e9poux Corneille Soisson et Catherine Mertens;", "pos": [[12, 16], [17, 29], [210, 219], [220, 227], [231, 240], [241, 248]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/3323", "text": "Que le d\u00e9cujus laissa en dehors de sa femme, la dite Elise Godes, partiaire de la communaut\u00e9 ayant exist\u00e9 entre elle et lui;", "pos": [[59, 64]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/3474", "text": "1) Catherine Klein, \u00e9pouse Charles Haberstroh, \u00e0 Frouard;", "pos": [[3, 12], [35, 45]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/3532", "text": "2) Jos\u00e9phine Klein, \u00e9pouse Maurice Maine \u00e0 Minn\u00e9apolis en Am\u00e9rique;", "pos": [[3, 12], [13, 18], [35, 40]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/3600", "text": "3) Marie Klein, \u00e9pouse Jean Reuter \u00e0 Walferdange et 4) le pr\u00e9dit L\u00e9on Klein, l\u00e9gataire de toute la quotit\u00e9 disponible suivant le testament pr\u00e9mentionn\u00e9;", "pos": [[3, 8], [9, 14], [28, 34], [65, 69], [70, 75]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/3753", "text": "b) sa fille Marie Klein, \u00e9pouse Pierre Mentzior sus- qualifi\u00e9s;", "pos": [[18, 23], [32, 38], [39, 47]], "tags": ["I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/4156", "text": "Que suivant acte Brincour en date du 15 mai 1920, Elise Godes et L\u00e9on Klein pr\u00e9qualifi\u00e9s, ont vendu leurs 28/40 aux requ\u00e9rants, que par un autre acte Brincour en date du 28 janvier 1921, Catherine Klein,, alors veuve Haberstroh, a vendu ses 3/40 \u00e9galement aux requ\u00e9rants;", "pos": [[50, 55], [56, 61], [65, 69], [70, 75], [187, 196], [197, 202], [217, 227]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/4428", "text": "que suivant un autre acte Brincour du 11 ao\u00fbt 1921, .", "pos": [[26, 34]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/4482", "text": "les \u00e9poux Maine-Klein ont vendu aux requ\u00e9rants leurs 3/40 et enfin suivant un acte Brincour du 27 octobre 1922, les \u00e9poux Reuter-Klein ont vendu \u00e0 leur tour aux requ\u00e9rants leurs 3/40;", "pos": [[15, 21], [128, 134]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART25-1/position/4666", "text": "Que les (\u00e9poux Reding-Klein) lisez: \u00e9poux Reding- Kohn poss\u00e8dent donc actuellement les 37/40, alors que la famille Mentzior-Klein poss\u00e8de les 3/40 du susdit immeuble;", "pos": [[15, 21], [42, 48], [115, 123]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART27-1/position/366", "text": "- Automoto chez 49E Jean KOHI, Place de Parie \u2014 1 37-1/", "pos": [[25, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART28-1/position/187", "text": "En gros GEISHA, Luxembourg 1 Emile KIEFFEH, l\u00fcslsllalions Sanitaires Avenue", "pos": [[29, 34], [35, 42]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART29-1/position/190", "text": "Com\u00e9die en 4 actes de Marcel PAGNOL, avec les principaux cr\u00e9ateurs de la Pi\u00e8ce \u00e0 Paris.", "pos": [[22, 28], [29, 35]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART29-1/position/278", "text": "D\u00e9cors dt DECANDT.", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART29-1/position/338", "text": "18.00 Parquet .", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART29-1/position/2026", "text": "REDiNG-K\u00fcEMER I, Rue Ermesinde, Limpertsberg.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/ART30-3/position/0", "text": "Soc, G\u00e8n\u00e8r, Alsac.", "pos": [[5, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/547", "text": "Esperance Lo\u00abgdoz .", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/631", "text": "\u2014 Providence Beige.", "pos": [[2, 12], [13, 18]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/926", "text": "Helcht.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/934", "text": "et Zold.", "pos": [[3, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/958", "text": "Mariem.-Basc.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables1/position/1125", "text": "S linte-Marie .", "pos": [[7, 13]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables2/position/95", "text": "Comp.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables2/position/101", "text": "Kasai (cap.).", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables2/position/521", "text": "- 150.40 \u201e Guill.-Luxemb.", "pos": [[11, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables2/position/1198", "text": "Schneider anc.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/96", "text": "Rio Tinto ord.", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/490", "text": "V2 284,'A 10% Daimler", "pos": [[14, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/526", "text": "95.% 95.\u2014 _ Deutsch-Lux.", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/633", "text": "140, \u2022\u201e Gelsenkirchen .", "pos": [[8, 21]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/674", "text": "V* 4% Harpener Bergbau .", "pos": [[6, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/734", "text": "Hcesch 156 % 158.% 9% Mechan.Weberei Linden 243.\u2014 245.\u2014 15% Peters Union 114.\u2014 115.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/838", "text": "Elektr.-W. 178.\u2014 181 \u2014 9% Rombacher Hutte.", "pos": [[26, 35]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/885", "text": "\u2014 \u2014 _ Sichel 81", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/dmvx2v/pages/4/textblock/Tables3/position/905", "text": "- \u2014 _ Phoenix Bergbau .", "pos": [[6, 13], [14, 21]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART2-4/position/0", "text": "Baron JACQUINOT.", "pos": [[0, 5], [6, 15]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART3-3/position/148", "text": "M. Malone (travailliste) a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avec 15,156 voix.", "pos": [[3, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART3-3/position/201", "text": "M. Renten (conservateur) avait obtenu 14,554 voix.", "pos": [[3, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART3-5/position/20", "text": "\u2014 Jafar pacha, pre mier ministre de l\u2019Irak, a remis aujourd hui sa d\u00e9mission et celle du cabinet au roi Fav\u00e7al.", "pos": [[2, 7]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-2/position/0", "text": "Ghanteder a eu, .", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-2/position/47", "text": "Non pas due ce brillant Don Juan ait, par sa d\u00e9sinvolture , scandalis\u00e9 une quel conque .", "pos": [[28, 32]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-2/position/347", "text": "- tel Rostand \u2014 qu\u2019inspire le chaut du coo , il en est d\u2019autres qui se trouvent fort incommod\u00e9s put: le bruit matinal de la basse-cour.", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-2/position/1269", "text": "Cependant Apollon ne trouve pas seulement des fervents parmi les disciples d\u2019 Hippocrate , mais encore parmi les juges de paix.", "pos": [[10, 17], [78, 88]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-2/position/1397", "text": "Celui de Marty s\u2019appelle M. Thimoth\u00e9 et nous pa ra\u00eet \u00eatre un magistrat plein de sagesse et de discernement, \u00e0 en juger par les motifs de sa d\u00e9cision qui serait digne de Salomon.", "pos": [[9, 14], [169, 176]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-3/position/1664", "text": "de ce chef, l'action de M. Gruyer \u00e9tait fond\u00e9e: Attendu, d'autre part, qu'il convient aussi de re marquer que la question qui nous est actuellement soumise n'a pas jusqu'ici, \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e d Marly-le- Roi, o\u00f9 la plupart des habitants \u00e9l\u00e8vent des volailles pour la consommation personnelle;", "pos": [[27, 33]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART5-3/position/2503", "text": "L\u2019homme de lettres de Marty n\u2019a gu\u00e8re \u00e0 s\u2019en vanter...", "pos": [[22, 27]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART7-3/position/240", "text": "Johan Stefanesco, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie commerciale, \u00e0 20 jours de pri son ;", "pos": [[0, 5], [6, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART7-3/position/406", "text": "le gar\u00e7on de caf\u00e9 Joseph Blau, \u00e0 5 mois de prison,' pour d\u00e9lit et provocation aux troubles.", "pos": [[10, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART8-3/position/210", "text": "Le s\u00e9nateur Mac Master, r\u00e9publicain, a provoqu\u00e9, par sa motion pr\u00e9conisant une r\u00e9 duction g\u00e9n\u00e9rale des droits d\u2019importation, l\u2019altercation la plus vive qu\u2019on ait entendue au S\u00e9nat depuis longtemps.", "pos": [[12, 15], [16, 23]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART8-4/position/0", "text": "Un monument en l\u2019honneur de Lindbergh", "pos": [[28, 37]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/1/textblock/ART8-5/position/359", "text": "M. Kolly d\u00e9sirerait crue le monument f\u00fbt confi\u00e9 au sculpteur Frank Vittor, et que le sujet ait re\u00e7u, au pr\u00e9alable, l\u2019approbation d\u2019une commission des Beaux-Arts am\u00e9ricaine et celle dn gouvernement fran\u00e7ais.", "pos": [[67, 73]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-6/position/0", "text": "En ouvrant la session, M. le d\u00e7cteur Pinard a, selon l\u2019uage, prononc\u00e9 le discours d\u2019ouver ture dans lequel il proclame son optimisme ind\u00e9fectible, tant en ce qui concerne notre situation financi\u00e8re, la tenue morale du pays, sauf une petite et regrettable impression, qui dispara\u00eetra bient\u00f4t, d\u00e9clare l\u2019orateur, qui puise surtout les raisons de son optimisme dans l\u2019\u00e9volution des peuples vers la paix telle qu\u2019elle s\u2019est manifest\u00e9e au cours de l\u2019ann\u00e9e qui vient de s\u2019\u00e9eouler.", "pos": [[26, 28]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/570", "text": "suffrages exprim\u00e9s, 362, M. E. Buisson, 343 voix.", "pos": [[29, 38]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/897", "text": "M. Bouilloux-Lafont, 303;", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/1106", "text": "Jules Boyer, 307;", "pos": [[0, 5], [6, 11]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/1153", "text": "Hubert Bouger, 290;", "pos": [[0, 6], [7, 13]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/1313", "text": "Girod.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-8/position/1325", "text": "Barthe, 302 voix.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-12/position/97", "text": "M. Paul Fleury, doyen d\u2019\u00e2ge, occup\u00e9 le fauteuil pr\u00e9sidentiel entour\u00e9 des six plus jeunes s\u00e9nateurs.", "pos": [[1, 23], [24, 27]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART9-14/position/50", "text": "r\u00e9uni ce matin sous la prsidence de M. Doumergue, M. Poincar\u00e9 a soumis \u00e0 la signature pr\u00e9sidentielle un d\u00e9cret suspen dant l\u2019application de la loi du 3 avril 1918 sur l\u2019exportation des capitaux et des lois l\u2019ayant modifi\u00e9e et compl\u00e9t\u00e9e.", "pos": [[50, 51]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-7/position/77", "text": "X. Distinctions.", "pos": [[1, 2]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-7/position/103", "text": "Rehm et J. Pondu, le premier secr\u00e9taire, le second directeur de Ja I anfare du Grund ont \u00e9t\u00e9, comme M. I Muller, \u00e9galement d\u00e9cor\u00e9s de l\u2019ordre du !", "pos": [[8, 9]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-7/position/250", "text": "Nicham Iftjkar.", "pos": [[0, 6], [7, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-7/position/788", "text": "Fr.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-7/position/792", "text": "v. Blon: Frauen , Liehe u. Leben.", "pos": [[9, 15], [18, 23], [27, 32]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-8/position/0", "text": "Les Galas Karsenty au Th\u00e9\u00e2tre municipal Toute la critique parisienne a salu\u00e9 d\u2019enthou siasme la belle pi\u00e8ce de Marcel Pagnol \u00ab Jazz \u00bb qui sera repr\u00e9sent\u00e9 le vendredi 13 janvier au Th\u00e9\u00e2tre municipal au quatri\u00e8me Gala Kar senty avec le concours de son incomparable cr\u00e9ateur Harry Baur.", "pos": [[111, 117], [118, 124], [272, 277], [278, 282]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-8/position/323", "text": "\u2014 Robert de Fiers.", "pos": [[2, 8], [9, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-8/position/596", "text": "Com\u0153dia.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART10-8/position/605", "text": "\u2014 Etienne Rey: Une pi\u00e8ce cu- rieuse.", "pos": [[2, 9], [10, 13]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-5/position/342", "text": "\u2014 Gbardaia! annon\u00e7a Ghallans.", "pos": [[20, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-5/position/549", "text": "\u2014 Melika...", "pos": [[2, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-5/position/709", "text": "\u2014 L\u00e9 Bordj.", "pos": [[2, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-5/position/1285", "text": "Fletcher, trouv\u00e8rent", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/84", "text": "Alec et Jim s\u2019\u00e9bahissaient devant les mok- laznis en burnous brun.", "pos": [[0, 4], [8, 11]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/198", "text": "\u2014 Well!", "pos": [[2, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/447", "text": "Puis il\u00bb s\u2019occupa des bagages avec Doris.", "pos": [[35, 40]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/489", "text": "Mais Jacqueline, qui l\u2019observait \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e, vit qu\u2019il avait h\u00e2te d\u2019en finir.", "pos": [[5, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/758", "text": "Partout, cm traitait Ghallans en \u00e9gal- 1res deux hommes se promen\u00e8rent de con serve.", "pos": [[21, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/911", "text": "Jacqueline entra chez elle, ouvrit ses deux valises et commen\u00e7a son rangement.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-6/position/1133", "text": "y ramenait, et la jeune fille entendit l\u2019officier qui disait \u00e0 Ghallans: \u00a6 \u2014 Imprudent, mon cher...", "pos": [[63, 71]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/72", "text": "Grimpant au banc de cette ceinture, Melika, en nid d\u2019aigle.", "pos": [[36, 42]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/156", "text": "Ben-Isghen, de si nistre r\u00e9putation.", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/843", "text": "Jacqueline donnait les explications.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/880", "text": "Pour quoi donc Ghallans n\u2019\u00e9tait-il pas l\u00e0?", "pos": [[15, 23]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/985", "text": "indiquait Babs.", "pos": [[10, 14]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/1223", "text": "A droite, sur les raccourcis, Hubert mon tait en courant.", "pos": [[30, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-7/position/1371", "text": "vous cherchait, lui lan\u00e7a Barbara.", "pos": [[26, 33]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-8/position/130", "text": "demanda Eunice \u00e0 Rutherford, qui restait encore, quoiqu\u2019il e\u00fbt bien envie de s\u2019esquiver \u00e0 son tour.", "pos": [[8, 14], [17, 27]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-8/position/1098", "text": "Les deux coudes appuy\u00e9s sur le mur bas du parapet, le regard fix\u00e9 sur la ville, Chad- lans causait avec Babs.", "pos": [[80, 84], [104, 108]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/2/textblock/ART12-8/position/1388", "text": "1res yeux de Ghallans ne quittaient pas le chemin raide qui montait du bordj.", "pos": [[13, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/253", "text": "rue Laurent M\u00e9nager, .", "pos": [[4, 11], [12, 19]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/541", "text": "Hier a \u00e9t\u00e9 ven due par licitation dans la salle de la justice de paix une maison appartenant aux h\u00e9ri tiers Wiesenbach sise rue de Bonnevoie, N\u00b0 12.", "pos": [[108, 118]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/802", "text": "Hier on abattait un des maronniers qui se trouvent devant la fondation Norbert Metz \u00e0 Eich.", "pos": [[71, 78]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/1068", "text": "Une maison appartenant \u00e0 l\u2019entrepreneur J. Maas a \u00e9t\u00e9 acquise a l\u2019amiable par M. H. Lantz-Knepper de Bonnevoie.", "pos": [[41, 47], [81, 97]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/1216", "text": "\u2014 L\u2019autre nuit, des malfaiteurs se sont intro duite dan la maison du laboureur Jean Wey- land.", "pos": [[79, 93]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-10/position/1426", "text": "Parmi les marchandises vol\u00e9es se trouvaient 27 livres de saucisson appartenant au boucher M. Geimer de Gasperich.", "pos": [[90, 112]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-11/position/37", "text": "Di manche soir dans la salle des f\u00eates du Casino de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00abHadir\u00bb, trop petite pour con tenir le grand nombre d\u2019auditeurs qui s\u2019y trouvaient r\u00e9unis, a eu lieu une soir\u00e9e de chansons fran\u00e7aises par M. et Mme de Glauzel, accompagn\u00e9s au piano par Mlle Veluard.", "pos": [[215, 222]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-11/position/300", "text": "Dans une courte improvisation, M. Lepeytre, vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de l\u2019Alliance, a fait ressortir que les artistes qu\u2019on allait entendre pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Differdange s\u2019\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 produits avec succ\u00e8s dans le pays, M. et Mme de Clauzel \u00e0 Luxembourg et Esch et Mlle Veluard aux concerts du Conservatoire de Luxembourg.", "pos": [[42, 43], [239, 246], [263, 267]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/18", "text": "D\u2019abord les chansons popu laires, de toutes provinces depuis le Langue doc jusqu\u2019\u00e0 la Wallonie, d\u00e9licieusement chan t\u00e9es, jou\u00e9es par M. et Mme de Clauzel et com ment\u00e9es par ce dernier.", "pos": [[146, 153]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/302", "text": "Rien n\u2019y manquait, pas m\u00eame le Chat de la m\u00e8re Mi chel.", "pos": [[47, 54]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/915", "text": "Sandweiler.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/946", "text": "Par suite de t\u00e9tanos le cheval du cultivateur Birke\u00bb!", "pos": [[46, 51]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/1756", "text": "Il y a quelques jours le nomm\u00e9 Demuth, qui travaille chez M. Pleger, s\u2019\u00e9tait bless\u00e9 \u00e0 la main en d\u00e9chargeant des poutrelles de fer.", "pos": [[31, 37], [61, 67]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/1993", "text": "Wiltz.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-12/position/2428", "text": "Rumelange.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-13/position/0", "text": "tion des maisons que l\u2019Hadir a projet\u00e9es en cet endroit.", "pos": [[23, 28]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART10-13/position/329", "text": "Ebnen.", "pos": [[0, 5]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-2/position/23", "text": "\u2014 Dimanche apr\u00e8s- midi la salle de th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Arbed ne fut pas assez grande pour contenir la foule des audi teurs venus pour assister \u00e0 la conf\u00e9rence de M. N. Cito et au premier rang desquels on re marquait S. A. B. le Prince F\u00e9bx.", "pos": [[159, 165]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-2/position/257", "text": "Le conf\u00e9 rencier fut pr\u00e9sent\u00e9 par M. Joseph Muller, ing\u00e9nieur, le pr\u00e9sident du Cercle Colonial, sous les auspices, duquel cette conf\u00e9rence \u00e9tait organis\u00e9e.", "pos": [[44, 51]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-2/position/413", "text": "M. Muller esquissa en quelques mots la carri\u00e8re de M. Cito qui s\u2019en alla au Congo d\u00e8s la fin de ses \u00e9tudes et contribua \u00e0 la construction du chemin de fer de Matadi \u00e0 L\u00e9opoldville, qui constitue la porte d\u2019entr\u00e9e do cette vaste colonie.", "pos": [[3, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-2/position/782", "text": "Il parla tout d\u2019abord de sa cr\u00e9ation par le roi L\u00e9opold II dont le g\u00e9nie clairvoyant avait soup\u00e7onn\u00e9 l\u2019avenir immense de cette partie du monde, et o\u00f9 il alla prendre pied malgr\u00e9 toutes les r\u00e9sistances qui lui furent oppos\u00e9es.", "pos": [[48, 55]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-2/position/1925", "text": "Ses derniers mots furent pour marquer les des seins du roi Albert de Belgique qui est, d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 suivre dans cette colonie les id\u00e9es de celui", "pos": [[59, 65]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-3/position/0", "text": "qui l\u2019a fond\u00e9e: L\u00e9opold IL Toute la conf\u00e9rence fut illustr\u00e9e de nombreuses photographies qui montr\u00e8rent ce qui se fait dans ces r\u00e9gions et confirm\u00e8rent d\u2019une fa\u00e7on \u00e9clatante les paroles du conf\u00e9rencier.", "pos": [[16, 23]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART14-3/position/335", "text": "Et les paroles de remerciements de M. Muller furent approuv\u00e9es par une nouvelle salve en core plus chaleureuse que la premi\u00e8re.", "pos": [[38, 44]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART15-2/position/0", "text": "Edison a trouv\u00e9 du caoutchouc dans tes", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART15-4/position/0", "text": "L\u2019inventeur Thomas Edison, recevant un.", "pos": [[19, 25]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART15-4/position/470", "text": "\u00abMon proc\u00e9d\u00e9 ne sera peut-\u00eatre jamais ex ploite industriellement, a dit Edison, mais il pourra, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, \u00eatre utilis\u00e9, par exemple, en temps de .guerre.", "pos": [[72, 78]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART15-8/position/137", "text": "d\u00e9put\u00e9 de l\u2019Is\u00e8re, annon\u00e7ait que M. Poincar\u00e9 stabiliserait le franc dans la nuit, \u2014 Un petit projet qui sera vot\u00e9 \u00e0 deux heures du matin par la Chambre, \u00e0 quatre heures par le S\u00e9nat, et ce serait fait...", "pos": [[33, 34]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART15-8/position/341", "text": "On courait au banc des ministres et on in terrogea M. Poincar\u00e9.", "pos": [[51, 52]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART17-3/position/1286", "text": "Aux Etats-Unis, a dit Robinson, \u00abl'am\u00e9lio ration des m\u00e9thodes de production, ainsi que la diminution des frais et l\u2019accroisse ment dos salaires et de la consommation qui en sont les r\u00e9sultats, est en majeure partie due au fait qu'il n\u2019existe ni tarifs ni discri minations sur une vaste \u00e9tendue de terri toire.", "pos": [[22, 30]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/3/textblock/ART17-4/position/1899", "text": "Elle s\u2019inspire de la constata tion lapidaire que Boileau appliquait \u00e0 la litt\u00e9rature que \u00abl\u2019ennui nacquit un jour de ]'nnif\u00f4rmit\u00e9\u00bb.", "pos": [[49, 56]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/181", "text": "Com\u00e9die en 4 actes de Marcel PAGNOL, avec les principaux cr\u00e9ateurs de la Pi\u00e8ce \u00e0 Paris.", "pos": [[22, 28], [29, 35]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/269", "text": "D\u00e9cors dt DECANDT.", "pos": [[10, 17]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/328", "text": "18.00 Parquet .", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/453", "text": "5.00 Stalles .", "pos": [[5, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/1102", "text": "Jos.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/1107", "text": "HARTMANN-NORGUIN rue de Bonnevoie 3, Luxembourg-Gare", "pos": [[8, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/1241", "text": "William Boyd et Eltnor Falr dans ,,3im", "pos": [[0, 7], [8, 12], [16, 22], [23, 27]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/1280", "text": "le Conqu\u00e9rant\u201c Drame d'aventures en 6 actec L\u00e9atrice JOY et Clive BROOK dans 5574 \u201eLime Rotasse\u201c I", "pos": [[44, 52], [53, 56], [60, 65], [66, 71]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/1791", "text": "Pasteur 46 554o Kommt mer spille \u00f4asperle\u2019 I O Gasperle\u2019s Stecker fir Gro\u2019ss a Kleng mat Billercher vum P E K A Virri\u00ebd vum Batty WEBER |", "pos": [[16, 21], [124, 129], [130, 135]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART18-1/position/2002", "text": "10.- chez JOSEPH BEFPORT, place d\u2019Armes, LUXEMBOURG \u2014t M\u00e9tropole el de Ilion METZ (en face de la Gare Centrale) Restaurant renomm\u00e9 Chambres confortables Vins des meilleurs crus Service soign\u00e9 \u2014 Prix mod\u00e9r\u00e9 Grande et belle salle pour r\u00e9unions", "pos": [[10, 16], [17, 24]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART19-1/position/449", "text": "Luxembourg 5353 Esch*s.\u00abAlz.", "pos": [[16, 20]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART20-1/position/0", "text": "uoii mw Jos.", "pos": [[11, 12]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART20-1/position/13", "text": "REDING-KREMER I, Rue Ermesinde, Limpertsberg.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART22-1/position/4", "text": "Pour cause de d\u00e9part \u201cVnc Vente publique d\u2019un riche mobilier de Ma\u00eetre et d'objets d'art en la salle de vente SCHWARTZ \u00e0 Luxem bourg-Glacis (All\u00e9e Seheffer).", "pos": [[110, 118]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART22-1/position/162", "text": "Le jeudi, 19 janvier 1928, Mesdemoiselles Le Gallais, demeurant actuelle ment \u00e0 Livry (Calvados) feront vendre en adjudi cation publique tout le mobilier ayant garni l\u2019H\u00f4tel du Boulevard Royal.", "pos": [[42, 52]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART22-1/position/1062", "text": "Un tableau de grande dimension (Paysage du Mor van par Payl, Salon de Paris de 1907).", "pos": [[55, 59]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART22-1/position/1607", "text": "Eich, le 5 janvier 1928.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/ART22-1/position/1632", "text": "5554 Ernest Brincour.", "pos": [[5, 11], [12, 20]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/366", "text": "Tr.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/522", "text": "I Cockerill 1940.\u2014 1925", "pos": [[2, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/554", "text": "I Esperance Lcugdoz .", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/597", "text": "\u2014 > I Ougree-Marihaye.", "pos": [[12, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/648", "text": "Providence Beige.", "pos": [[0, 10], [11, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables1/position/953", "text": "HelchL et Zold.", "pos": [[0, 6], [10, 14]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables2/position/97", "text": "Comp.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables2/position/103", "text": "Kasai (cap.).", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables2/position/977", "text": "Micheville anc.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables2/position/1057", "text": "Mar.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables2/position/1139", "text": "Senelle Maubeuge 1590.\u2014 1598.\u2014 52.94 , Schneider anc.", "pos": [[39, 48]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/22", "text": "et Pin.", "pos": [[3, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/100", "text": "Rio Tinto ord.", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/416", "text": "7* 155.\u2014 8\u00ae \u00ab Augsb.-Numb Masch.", "pos": [[26, 31]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/498", "text": "% 10% Daimler", "pos": [[6, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/526", "text": "91.\u2014 95.% \u2014 Deutsch-Lux.", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/560", "text": "\u2014 \u2014 \u2014 Felten & Guilleaume .", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/735", "text": "Hoesch 153.\u2014 156 % 9% Mechan.'Veberei", "pos": [[0, 6], [22, 28]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/856", "text": "- 178.\u2014 9% Rombacher Hutte.", "pos": [[11, 20]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/888", "text": "\u2014 \u2014 \u2014 Sichel & Cie \u2014", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/pw968k/pages/4/textblock/Tables3/position/909", "text": "- \u2014 Phoenix Bergbau .", "pos": [[4, 11], [12, 19]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART2-2/position/913", "text": "les lib\u00e9raux se d\u00e9battent, g\u00ean\u00e9s par la personnalit\u00e9 de M. Lloyd George et par la crainte qu\u2019inspire la versatilit\u00e9 de son ambition personnelle, les travaillistes au contraire sont d\u00e9sireux de tenter \u00e0 nouveau leur chance et croient trou ver dans les difficult\u00e9s de l\u2019heure pr\u00e9sente la Possibilit\u00e9 de gains \u00e9lectoraux.", "pos": [[59, 64]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART2-2/position/2623", "text": "M. Philippe Snowden.", "pos": [[3, 11], [12, 19]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART2-2/position/2644", "text": "chance lier de l\u2019Echiquier, autrement dit ministre des Finances dans le Cabinet Mac Donald vient de refuser publiquement sa cotisation a l\u2019Independent Labour Party dont il \u00e9tait membre depuis trente-quatre ans et il en donne les raisons.", "pos": [[84, 90]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART2-2/position/3322", "text": "M. Snowden, de m\u00eame d\u2019ailleurs que M. Mac Donald a t\u00e2t\u00e9 du pouvoir;", "pos": [[3, 10], [42, 48]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART4-3/position/24", "text": "On attache \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u2014 c\u2019est-\u00e0-dire en dehors de la Pologne et de la Lithuanie \u2014 beaucoup plus d\u2019importance aux d\u00e9clarations de M. Walde- inaras qu\u2019elles n\u2019en ont en r\u00e9alit\u00e9.", "pos": [[134, 139]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-2/position/0", "text": "On .sait que Sir Conan Doyle est an des \\ ter ne uts du spiritisme.", "pos": [[23, 28]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-2/position/68", "text": "Mais le p\u00e8re l\u00e9gitime de Sherlock Holmes n\u2019est pas spirite comme vous et moi qui faisons tourner les tables pour \u00e9gayer quelque peu une soir\u00e9e trop morne.", "pos": [[25, 33], [34, 40]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-2/position/596", "text": "Conan Doyle l\u2019a franchi all\u00e8 grement en nous faisant les plus effrayantes pr\u00e9dictions pour 1928 \u00ab an plus tard \u00bb.", "pos": [[0, 5], [6, 11]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-3/position/0", "text": "Vous voyez que ce J\u00e9r\u00e9mie \u00abmodern style\u00bb est aussi sibyllique que le fut Madame de Th\u00e8bes et les autres virtuoses du marc de caf\u00e9.", "pos": [[80, 89]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-3/position/131", "text": "Pourtant , les pr\u00e9dictions de Sherlock Holmes nous donnent \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir.", "pos": [[30, 38], [39, 45]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-3/position/1002", "text": "Aurons-nous \u00e0 supporter trois ans de plus l'innommable Charly, empestant nos rues et d\u00e9chirant nos tympans?", "pos": [[55, 61]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART6-3/position/1177", "text": "Mais si les messages de l\u2019au-del\u00e0, confi\u00e9s \u00e0 Lady Conan Doyle ( car c\u2019est \u00e0 la femme du romancier populaire que les esprits se sont adress\u00e9s), restent un peu vagues, les pr\u00e9dictions de la brave \u00ab Mumm Anne \u00bb, car tomancienne de la bonne vieille \u00e9cole, sont autrement pr\u00e9cises.", "pos": [[50, 61]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-1/position/0", "text": "Billet Parisien", "pos": [[7, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-2/position/228", "text": "Le Pr\u00e9sident Wilson as sista \u00e0 une repr\u00e9sentation de l\u2019Op\u00e9ra;", "pos": [[13, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-2/position/538", "text": "C\u2019est d\u2019ailleurs ce que Wilson trouva de plus interessant dans le spectacle, car.", "pos": [[24, 30]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-2/position/736", "text": "Pendant tout son s\u00e9jour \u00e0 Paris, M. Poincar\u00e9 alors- Pr\u00e9si dent de la R\u00e9publique, se faisait un devoir d\u2019envoyer \u00e0 son coll\u00e8gue am\u00e9ricain' sa loge pour un des Th\u00e9\u00e2tres subventionn\u00e9e.", "pos": [[33, 34]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-2/position/954", "text": "Wilson n\u2019usa pas de cette gracieuset\u00e9, mais il se- -rendait- r\u00e9gu li\u00e8rement tous les jours, soit dans un cirque, soit, dans un music-hall: les jeux acrobatiques l\u2019int\u00e9ressaient seuls.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/1/textblock/ART8-2/position/2792", "text": "Tribune la r\u00e9voca tion de M. P. -B. Qheusi.", "pos": [[30, 42]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART10-3/position/19", "text": "\u2014 L\u2019aviateur belge Me- daet.s, qui fut victime d\u2019un grave accident pr\u00e8s de Chaumont, le 11 novembre dernier lors de la tentative du raid Bruxelles-Congo, sans escale, et qui avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 \u00e0 Chaumont, rentre aujourd\u2019hui en Belgique par wagon sanitaire.", "pos": [[19, 29]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART10-5/position/21", "text": "- On mande de Roo- seveld-Field que Clarence Chamberlain et son compagnon Roger Williams, sont partis \u00e0 12 h. 55 cet apr\u00e8s-midi (heure locale), pour tenter \u00e0 nouveau de battre le record mondial d\u2019endurance d\u00e9tenu par les aviateurs alle mands Loose et Ristits.", "pos": [[36, 44], [45, 56], [74, 79], [80, 88]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART10-6/position/0", "text": "Costes et Le Brix \u00e0 Panama", "pos": [[0, 6], [10, 12], [13, 17]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART10-7/position/19", "text": "Les aviateurs Costes et Le Brix ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us \u00e0 bord du croiseur- \u00e9cole \u00ab Jeanne-d\u2019Arc\u00bb qui a fait escale \u00e0 Pa nama, les 14 et 15 janvier.", "pos": [[24, 26], [27, 31]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART11-2/position/0", "text": "La d\u00e9mission de M. Gessler est d\u00e9finitive", "pos": [[19, 26]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART11-3/position/0", "text": "Berlin, 16 janv. \u2014 Le Pr\u00e9sident du Reich n\u2019ayant pu d\u00e9cider M. Gessier, ministre de la Reichswehr, \u00e0 conserver son portefeuille, a finalement accept\u00e9 sa d\u00e9mission.", "pos": [[70, 71]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART11-5/position/165", "text": "dont de but est d\u2019aboutir, par une simplification de il\u2019appaifeil administratif ex\u00e9cut\u00e9e conform\u00e9ment aux suggestions con tenues dans le m\u00e9morandum Parker Gilbert du 18 octobre, \u00e0 un commencement d\u2019unifi cation du Beich.", "pos": [[148, 154]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART11-5/position/952", "text": "Lippe et Waldeck.", "pos": [[0, 5], [9, 16]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART12-3/position/163", "text": "Deux discours^ ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s par le g\u00e9n\u00e9ral G\u00e9rardo Machado Marales, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Cuba et par M. Coolidge.", "pos": [[56, 72], [118, 126]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART12-3/position/291", "text": "Comme il fallait s\u2019y attendre, le pr\u00e9sident Coolidge, dans le long discours qu\u2019il pronon\u00e7a ce matin devant les d\u00e9l\u00e9gations prenant part au Congr\u00e8s pan-am\u00e9ricain n\u2019a fait aucune", "pos": [[44, 52]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART12-4/position/97", "text": "M. Coolidge a d\u00e9clar\u00e9 notamment que l\u2019in tention des Etats-Unis est de laisser la jus tice, l\u2019\u00e9quit\u00e9 et le respect, de la souverainet\u00e9 des Etats, les uns pour les autres, guider toutes leurs relations entre eux, que la con f\u00e9rence s\u2019est r\u00e9unie pour permettre la discus sion de question purement am\u00e9ricaines n\u2019im pliquant aucun antagonisme \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une autre partie quelconque du monde ou bien d\u2019une autre organisation quelle qu elle soit.", "pos": [[3, 11]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART13-2/position/715", "text": "Un \u00e9conomique fran\u00e7ais, M. d\u2019Avenel, s\u2019est depuis quelques ann\u00e9es, -consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude de cet important probl\u00e8me, dont la solution ren ferme en pr\u00e9misses celle m\u00eame de la ques- i on sociale.", "pos": [[29, 35]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART14-3/position/245", "text": "\u00bb M. Bastin, Consul g\u00e9n\u00e9ral du Luxembourg \u00e0 Paris est renvers\u00e9 par une auto.", "pos": [[2, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART14-3/position/332", "text": "Bastin, consul g\u00e9n\u00e9ral du Luxembourg, a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 hier apr\u00e8s-midi \u00e0 l\u2019angle des rues de S\u00e8vres et Vanneau par une automobile.", "pos": [[6, 36]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART14-3/position/1608", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 grand-ducal du 1\" d\u00e9cembre 1927, M. Jules Nepper, profes seur \u00e0 l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de commerce \u00e0 Fri bourg (Suisse), a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Consul honoraire lu Grand-Duch\u00e9 avec juridiction sur les can tons de Berne et de Fribourg.", "pos": [[53, 60]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART14-3/position/1839", "text": "L\u2019ex\u00e9quatur oour le libre exercice de ses fonctions consu laires a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 M. Nepper par le Gon- eil F\u00e9d\u00e9ral Suisse.", "pos": [[84, 90]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART14-4/position/1182", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 grand-ducal du 10 janvier 1928, M. Mahias Schumacher, attach\u00e9 lu Parquet G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Luxembourg, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9- \u00e9gu\u00e9 pour desservir 1a Justice de paix du canton de Rernich jusqu\u2019au 1er avril 1928.", "pos": [[46, 52], [53, 64]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER.", "pos": [[0, 7], [8, 17]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-5/position/38", "text": "s'\u00e9cria Rutherford.", "pos": [[8, 18]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-5/position/74", "text": "hurl\u00e8rent en m\u00eame temps Jim et Alec, qui prouvaient leur enthouiasme par d\u2019\u00e9normes claques sur leurs cuisses.", "pos": [[24, 27], [31, 35]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-5/position/184", "text": "Barbara s\u2019impatientait:", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-5/position/229", "text": "\u2014 Hadj Ali m\u2019avait demand\u00e9 de venir le soir discuter certains, points importants...", "pos": [[2, 6], [7, 10]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/28", "text": "pronon\u00e7a Babs, \u00e0 mi-voix...", "pos": [[9, 13]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/56", "text": "Et son instinct de Yankee reprenant le des sus.", "pos": [[19, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/201", "text": "Jacqueline n\u2019\u00e9coutait plus.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/536", "text": "Toutefois, sa position devint, d\u00e8s le s\u00e9jour de Gharelaia, un peu plus p\u00e9nible.", "pos": [[48, 57]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/616", "text": "Le regard qu avait surpris Barbara Fletcher avait trahi le secret de ta jeune Fran\u00e7aise, et quoi que celle-ci.", "pos": [[27, 34], [35, 43]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/948", "text": "Nul n'aurait pu dire que Babs trouvait Hubert;", "pos": [[25, 29], [39, 45]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-6/position/1418", "text": "Lui avait-elle d\u00e9voil\u00e9 ce qu\u2019elle avait sur pris dans les veux de Jacqueline?", "pos": [[66, 76]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-7/position/19", "text": "Parfois, quand il \u00e9tait pr\u00e8s de Babs, et que l\u2019entretien prenait un tour pl as intime, U jetait \u00e0 Mlle Ferreuse an re gard \u00e9trange, qui triomphait.", "pos": [[98, 102], [103, 111]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-7/position/595", "text": "\u2014 Les n\u00f4tres, parbleu... Rutherford' et Bar bara...", "pos": [[25, 35], [40, 48]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-7/position/1427", "text": "Ru therford pr\u00e8s de vous?", "pos": [[0, 2]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/43", "text": "Il profi tait des le\u00e7ons de Doris qui le ' cha pitrait chaque iour et qui s\u2019\u00e9tait prise d'une laino v\u00e9ritable pour Jacqueline.", "pos": [[28, 33], [115, 125]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/301", "text": "Tore- oeil de Babs qui la remettait a son rang d\u2019inf\u00e9rieure, et l\u2019at tention trop pressante de Rutherford, Mlle Ferreuse commen\u00e7ait \u00e0 conna\u00eetre l\u2019amertume tie sa situation.", "pos": [[95, 105]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/474", "text": "Eunice m\u00eame, toujours pleine d\u2019amiti\u00e9, .s'\u00e9loignait parfois d'elle, comme si ele ne parvenait pas \u00e0 dominer ses soup\u00e7ons, .a jeune fille s\u2019\u00e9tait jointe au groupe qui, chaque matin, partait \u00e0 cheval visiter un autre point de la Pentapole.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/712", "text": "Aussit\u00f4t- Ruther ford pr\u00e9texta une courbature et demeura au >ordj.", "pos": [[10, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/855", "text": "Jacqueline dut s\u2019enfermer dans sa chambre jusqu\u2019au d\u00e9jeuner.", "pos": [[0, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/930", "text": "Challans accompagnait t\u00e9 cavalcade.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/1065", "text": "air hasarder devant Babs* une parole oompre Mettante.", "pos": [[20, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/1184", "text": "ai res d apr\u00e8s Doris, n\u2019en marchaient que mieux.", "pos": [[15, 20]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/2/textblock/ART15-8/position/1438", "text": "L\u2019exaltation de Jacqueline tomba en cinq jours, comme tombe une fi\u00e8vre, et sur la rdaoe qu elle laissait libre, la souffrance vraie s installa.", "pos": [[16, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-5/position/0", "text": "M, Paul Michels, avocat-avou\u00e9 \u00e0 Luxem bourg, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 juge-suppl\u00e9ant \u00e0 la jus tice de paix de Luxembourg.", "pos": [[8, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-5/position/373", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 7 janvier crt., M. G. Wagner, boulanger \u00e0 Clervaux, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 aux fonc tions d\u2019\u00e9chevin de la commune de Clervaux.", "pos": [[46, 55]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-5/position/515", "text": "Par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du m\u00eame jour, M. Jean Hommel, cultivateur \u00e0 Rippweiler, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 aux fonctions d\u2019\u00e9chevin de la com mune d\u2019 Useldange .", "pos": [[40, 44], [45, 52]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-5/position/759", "text": "Nickels, directeur de l\u2019Arbed \u00e0 Luxembourg, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 assesseur-patron effectif pr\u00e8s le tribunal arbitral du canton de Luxembourg, en remplacement de M. Nicolas Caspar, ancien inspecteur principal des che mins de fer Guillaume-Luxembourg, \u00e0 Lu xembourg, d\u00e9missionnaire.", "pos": [[7, 8], [155, 162], [163, 170]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-5/position/1519", "text": "On peut obtenir le r\u00e8glement des Concours en s\u2019adressant a M. Vroonen, industriel \u00e0 Tongres, ou M. C. Ruyters \u00e0 Tongres.", "pos": [[69, 70]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-6/position/14", "text": "\u2014 Kelly, Boxeur, la nou velle op\u00e9rette.", "pos": [[2, 7]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-6/position/320", "text": "De la musique ravissante et soign\u00e9e: voil\u00e0 ce qu\u2019est Kelly , Boxeur, la plus exquise op\u00e9rette de la saison.", "pos": [[53, 58]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-6/position/916", "text": "Madame\u00bb apr\u00e8s la repr\u00e9sentation de Kelly, Boyeur que les Tour n\u00e9es Ch.", "pos": [[35, 40]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-7/position/1107", "text": "Pour toute r\u00e9ponse il re\u00e7ut plusieurs coups de Poing \u00e0 la figure.", "pos": [[47, 52]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-7/position/1493", "text": "Il s\u2019agit d\u2019un certain Do- uvar et de sa femme ainsi qu\u2019un repr\u00e9sen- fp.nt de commerce et d\u2019un employ\u00e9 de chemin \u2018de fer.", "pos": [[23, 25]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-8/position/876", "text": "\u2014 L\u2019avant- derni\u00e8re nuit, les gendarmes ont trouv\u00e9 dans une maison inhabit\u00e9e du parc Heintz van Landevyck.", "pos": [[92, 105]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1380", "text": "Schuttrange.", "pos": [[0, 11]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1575", "text": "\u00e0 Schrassig: M. J. Altmann (235 v.);", "pos": [[17, 26]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1612", "text": "\u00e0 Schuttrange: M. M. Schummers (258 v.);", "pos": [[19, 30]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1732", "text": "Munsbach, I \u00e0 Se h rassi g. 2 \u00e0 Schut trange et 1 \u00e0 Ubersyren.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1795", "text": "Oiekirch.", "pos": [[0, 8]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/1962", "text": "* Diekirch.", "pos": [[2, 10]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/2282", "text": "* Goeblange.", "pos": [[2, 11]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART14-9/position/2337", "text": "\u2014 Le villageois Jean Schort- gen.", "pos": [[16, 32]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART20-2/position/227", "text": "Voici la nomenclature des vedettes inscrites au programme: M. Jules Vibert de l\u2019Op\u00e9ra;", "pos": [[60, 74]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART20-2/position/385", "text": "Pol Bar, de l\u2019Em pire, tous de Paris;", "pos": [[0, 3]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART20-2/position/423", "text": "MM. Dieschbourg et Miega, laur\u00e9ats de Paris;", "pos": [[19, 24]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/106", "text": "Esch avait bien d\u00e9plac\u00e9 des boxeurs, mais l\u2019\u00e9lite \u00e9tait partie pour Gen\u00e8ve disputer une rencontre sous 1e nom \u00abd\u2019\u00e9quipe repr\u00e9sentative luxem bourgeoise\u00bb.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/601", "text": "Nuss (B. C. L.) bat Leenerts (Esch) aux points apr\u00e8s un combat scienti fique et furieusement men\u00e9 de bout en bout.", "pos": [[0, 4], [20, 28]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/716", "text": "Steffen (Esch) bat Schaeffer (Dudelange) apr\u00e8s un combat sanglant, ressemblant assez \u00e0 un combat de rue.", "pos": [[0, 7], [19, 28]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/926", "text": "Ladislaw (Esch) bat Pundel (Lux.) de jus tesse apr\u00e8s un beau combat o\u00f9 le scientifique Pundel se laisse imposer le jeu de son adver saire et va rarement \u00e0 l\u2019attaque.", "pos": [[0, 8], [20, 26], [87, 93]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/1143", "text": "Nuss gagne par forfait contre Steffen.", "pos": [[0, 4], [30, 37]], "tags": ["B-PUBLIC", "B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART22-2/position/2157", "text": "Vibo.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-4/position/464", "text": "Tl v a eu plus tard une seconde mont\u00e9e du pilchard.", "pos": [[42, 50]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-4/position/791", "text": "A Barkl\u00e8y Sound.", "pos": [[10, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-8/position/403", "text": "Je vois encore Henrik v\u00eatu de sa jaquette trop courte, devant une caisse de bois que pour la circonstance on avait couverte d\u2019une \u00e9toffe voyante.", "pos": [[15, 21]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-8/position/674", "text": "en effet, que notre fr\u00e8re cadet, r\u00e9com pens\u00e9 d\u2019avance par Henrick, se trouvait dis simul\u00e9 dans la caisse plac\u00e9e devant lui.\u00bb Et la s\u0153ur d\u2019Ibsen ajoute que celui-ci avait bien soin de payer d\u2019avance son aide car 1e cadet, en enfant pratique, n\u2019aurait pas man qu\u00e9 de vendre la m\u00e8che!", "pos": [[58, 65], [138, 143]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-10/position/984", "text": "Usma\u00efl vient confir mer d\u2019une \u00e9trange fa\u00e7con la th\u00e9orie du mau- vait sort jet\u00e9 contre lui.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/3/textblock/ART23-12/position/0", "text": "Un jeune homme correct et fort \u00e9l\u00e9gant se pr\u00e9sente chez il\u2019\u2019 Andr\u00e9 Berthon.", "pos": [[67, 74]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART26-1/position/19", "text": "Jos.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART26-1/position/24", "text": "HARTMANN-NORGUIN rue de Bcnnevoie 3.", "pos": [[8, 16]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART26-1/position/1862", "text": "Peugeot \u00ab Automoto chez 4912", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART29-1/position/0", "text": "Kommt mer spille \u00f4asperle\u2019 O Gasperle\u2019s Stecker fir Gro\u2019ss a Kleng mat Billercher vum P E K A Virri\u00ebd vum Batty WEBER \u2022", "pos": [[0, 5], [71, 81], [106, 111], [112, 117]], "tags": ["B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART29-1/position/191", "text": "10.\u2014 chez JOSEPH BEFFORT, place d\u2019Armes, LUXEMBOURG", "pos": [[10, 16], [17, 24]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/0", "text": "3*\" Paar \u00abanse de d\u00e9part Vente publique d\u2019un riche mobilier de Ma\u00eetre et d\u2019objets d*art en la salle de vente SCHWARTZ \u00e0 Luxem bourg-Glacis (All\u00e9e Scheffer).", "pos": [[109, 117]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/157", "text": "Le jeudi, 19 janvier 1928, Mesdemoiselles Le Gallais, demeurant actuelle ment \u00e0 Livry (Calvados) feront vendre en adjudi cation publique tout le mobilier ayant garni l\u2019H\u00f4tet du Boulevard Royal.", "pos": [[42, 52]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/1057", "text": "Un tableau de grande dimension (Paysage du Mor van par Payl, Salon de Paris de 1907).", "pos": [[55, 59]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/1600", "text": "Eich, le 5 janvier 1928.", "pos": [[0, 4]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/1625", "text": "5554 Ernest Brlncour.", "pos": [[5, 11], [12, 20]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/ART30-1/position/2149", "text": "\u00a6 \u2022 \u00d6L\u00bb I1I1UL.I1, Avenue de la Libert\u00e9, )0 \u2022g\u2019 (en face de la Caisse d\u2019Epargne) m \u00c9i^^^^CCCC\u00ceccEg^i\u00c7\u00c7Ci\u00d4DieCJl BREVETS \u00e0 c\u00e9der: Ole Oe Brevets d\u2019Mioii Ch.", "pos": [[154, 155]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/519", "text": "Cockerill 2055.\u2014 2025.- 78.", "pos": [[0, 9]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/547", "text": ", Esperance Loagdoz .", "pos": [[12, 19]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/594", "text": "Ougree-Marihaye.", "pos": [[6, 15]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/622", "text": "- 117.\u2014 , Providence Beige .", "pos": [[10, 20], [21, 26]], "tags": ["B-PUBLIC", "I-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/950", "text": "Helcht.", "pos": [[0, 6]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/958", "text": "et Zold.", "pos": [[3, 7]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables1/position/978", "text": "- , Mariem.-Basc.", "pos": [[4, 10]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables2/position/103", "text": "Comp.", "pos": [[4, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables2/position/109", "text": "Kasai (cap.).", "pos": [[0, 5]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables2/position/1067", "text": "Mar.", "pos": [[3, 4]], "tags": ["I-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables2/position/1150", "text": "Senelle Maubeuge 1670 \u2014 1625.\u2014 52.94 , Schneider anc .", "pos": [[39, 48]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/413", "text": "153.- 157 \u2014 8% Augsb.-Numb Masch.", "pos": [[27, 32]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/492", "text": "274.\u2014 277 \u2014 10% Daimler", "pos": [[16, 23]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/532", "text": "\u2014 93.% \u2014 Deutsch-Lux.", "pos": [[9, 16]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/563", "text": "- _ ~ Felten & Guilleaume .", "pos": [[6, 12]], "tags": ["B-HIDDEN"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/741", "text": "Hoesch .", "pos": [[0, 6]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/776", "text": "Weberei Linden 238.\u2014 242.- 15\u00ae/* Peters Union 114.\u2014 114.% 8% Rhein.- Westf.", "pos": [[0, 7]], "tags": ["B-PUBLIC"]}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/rg1djh/pages/4/textblock/Tables3/position/916", "text": "Oe \u2014 Phoenix Bergbau ... 100.", "pos": [[5, 12], [13, 20]], "tags": ["B-HIDDEN", "I-HIDDEN"]}
