{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-1/position/0", "text": "L\u2019Ind\u00e9pendance"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-2/position/0", "text": "Luxembourgeoise"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-3/position/0", "text": "BUREAUX: 3, Place d\u2019Annes LUXEMBOURG T\u00e9l\u00e9phone: R\u00e9daction"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-3/position/58", "text": "- 44-80 Administration : 20-9i Adr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-3/position/94", "text": "t\u00e9l\u00e9gr.: IniUptnaunce Luxembourg losen h Beifort, wct , \u00e9diteur-prspri\u00e9tain"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/0", "text": "ABONNFMENTS Grand-Dw'-b\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/26", "text": "3 m. fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/35", "text": "17."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/39", "text": "- ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/43", "text": "2tn."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/48", "text": "t- 12"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/54", "text": "- 1 m. fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/65", "text": "6 ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/69", "text": "Belgique 3 m 20 \u2014 ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/89", "text": "France."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/97", "text": "Allemagne, fr 23."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/115", "text": "Les autres pays de l\u2019Union Postale, fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/155", "text": "25 \u2014 plus le port."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/174", "text": "PUBLICIT\u00c9: Annonces, tr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/199", "text": "0,70 la ligne;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/214", "text": "R\u00e9clames, en fin de la partie r\u00e9dact fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/255", "text": "3.- ia ligne- dan ia partie locaie, fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/295", "text": "6 \u2014 ia ligne."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/309", "text": "Pdur l'\u00e9tranger s'adr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-4/position/332", "text": "\u00e0 i'AGENCE HAVAS"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-5/position/0", "text": "\u00ef\u00b0 1 et 2 \u2014 58me ann\u00e9e"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-6/position/0", "text": "Le num\u00e9ro: 30 centimes"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART1-7/position/0", "text": "Dimanche 1er et Lundi 2 Janvier 1928"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-1/position/0", "text": "L\u2019Allemagne et le d\u00e9sarmement"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/0", "text": "Le probl\u00e8me du d\u00e9sarmement est, point n\u2019e\u00f4t besoin de le dire, au premier plan, des pr\u00e9occupation allemandes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/110", "text": "A la fin de juil let, c'est la."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/142", "text": "Question des attach\u00e9s militaires."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/176", "text": "L'Allemagne devait-elle les r\u00e9tablir aupr\u00e8s de ses ambassadeurs \u00e0 l\u2019\u00e9tranger?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/254", "text": "L"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/256", "text": "Allemagne ne saurait naturellement le faire de sa pro pre initiative;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/326", "text": "elle a besoin, pour cela, du consentement des gouvernements alli\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/394", "text": "Mars aile a ouvert la controverse dans ses grands journaux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/454", "text": "Inspir\u00e9es par des consid\u00e9rations de prestige, ie.s feuilles de droite ont d\u00e9clar\u00e9 que les attach\u00e9s militaires devaient \u00eatre r\u00e9 tablis dans le plus bref d\u00e9lai possible."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/622", "text": "Celles de gauche, au contraire, et pour: des raisons int\u00e9rieures 'autant qu\u2019ext\u00e9rieures, ont estim\u00e9 inutile une institution qui, \u00e0 leur sens, ne peut que nuire aux int\u00e9r\u00eats allemands."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/806", "text": "Mon trant tous les inconv\u00e9nients de cette institu tion."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/862", "text": "'la Frankfurter Zeitung du 21 juillet suppliait l\u00e9- gouvernement de ne pas d\u00e9cider en pareille mati\u00e8re sans consulter le Reich- lag."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/995", "text": "' Sera-t-elle \u00e9cout\u00e9e?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1018", "text": "Le Bloc bourgeois est au pouvoir et les partis de gauche ne peuvent ici que se livrer \u00e0 des d\u00e9monstrations platonique-;."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1139", "text": "Au d\u00e9but d\u2019ao\u00fbt, la\u2019 publication des fa meux documents de La Menschheit dans le Temps a fait quelque sensation."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1251", "text": "D\u00e8s qu\u2019en France-, en Belgique ou en Angleterre une voix s\u2019\u00e9l\u00e8ve pour contester le d\u00e9sarmement allemand, la presse d\u2019outre-Rhin proteste avec indignation."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1406", "text": "On sait qu\u2019au m\u00eame mo ment M. Locke r- Lampson ."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-2/position/1455", "text": "sous-secr\u00e9taire d\u2019Etat britannique, a prononc\u00e9 \u00e0 la -Chambre"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/0", "text": "des Communes un discours \u00e9galement pessi miste sur cette irritante question."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/77", "text": "M. Loeker- Lampsoa a netement d\u00e9clar\u00e9 quo l\u2019on ne pou vait consid\u00e9rer le- d\u00e9sarmement du Reich comme termin\u00e9 et qu\u2019on aurait tort, par cons\u00e9quent, de soustraire l'Allemagne au con tr\u00f4le militaire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/274", "text": "Naturellement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/289", "text": "M. Locker- Lampson a li\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/315", "text": "la question de l\u2019\u00e9vacuation rh\u00e9nane au probl\u00e8me du d\u00e9sarmement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/379", "text": "C\u2019est cela qui para\u00eet avoir provoqu\u00e9, dans la presse allemande, le pins de -protestations."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/470", "text": "Pourquoi parler, s\u2019\u00e9criait-on de toutes parts, de Locarno, de Thoiry et de Gen\u00e8ve?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/553", "text": "Le Reich doit-il \u00e0 jamais d\u00e9sesp\u00e9rer de l\u2019am\u00e9lioration du statut europ\u00e9en?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/628", "text": "On voit ici iotern\u00e9lle \u00e9nigme, l\u2019\u00e9ternel centre vicieux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/685", "text": "L\u2019Allemagne veut modifier \u00e0 son profit le- satut continen tal et promet de d\u00e9sarmer compl\u00e8tement si cette modification a lieu."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/812", "text": "Les Alli\u00e9s lai r\u00e9 pondent qu'ils ne peuvent rien modifier tant qu\u2019elle n\u2019a pas d\u00e9sarm\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/900", "text": "Et cela peut con tinuel* ind\u00e9finiment."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/939", "text": "Le probl\u00e8me de Locarno c\u2019est, de plus en .plus, l\u2019opposition entre les vainqueurs qui tiennent \u00e0 maintenir la paix qu\u2019ils ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e et le vaincu qui entend re prendre Ie-s positions perdues."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/1133", "text": "Entre le pro gramme formidable des revendications alle mandes et la stabilisation europ\u00e9enne, o\u00f9 donc est l\u2019accord possible?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/1258", "text": "La presse allemande a constat\u00e9 avec d\u00e9 plaisir, \u00e0 l\u2019occasion des r\u00e9v\u00e9lations de la Menschheit, la reconstitution du front unique franco-anglais."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-3/position/1403", "text": "Les feuilles de gauche ont"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/0", "text": "d\u2019ailleurs suivi tout\u00ab cette politique avec un certain calme."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/62", "text": "Dons la Vossische Zeitung, M. Georg Bernhard s\u2019est content\u00e9 de d\u00e9clarer que le plan publi\u00e9 par la Menschheit \u00e9tait un faux, a"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/188", "text": "Si l\u2019on \u00e9tait d\u2019avis au Minist\u00e8re de la Reichswehr, \u00e9crivait-il, que le moment est aujourd\u2019hui venu de dresser au coeur de l\u2019Eu rope une arm\u00e9e de m\u00e9tier de 500.000 hommes, ce serait une m\u00e9connaissance compl\u00e8te des principes essentiels qui sont \u00e0 la base de no tre politique.\u00bb M. Georg Bernhard voit le bon c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de la Menschheit dans ce fait qu\u2019elles emp\u00eacheront les nations d\u2019ajour ner ind\u00e9finiment le probl\u00e8me du d\u00e9sarme ment."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/632", "text": "Oui, mais toutes ces d\u00e9clarations ne nous disent pas si, oui ou non, F. W. Foster a raison."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/724", "text": "L\u2019opinion allemande s\u2019attendait \u00e0 l'\u00e9chec de la Conf\u00e9rence navale."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/791", "text": "Aussi n\u2019a-t-elle pas accueilli cet \u00e9chec avec d\u00e9sappointement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/854", "text": "Elle s\u2019est montr\u00e9e toujours pessimiste \u00e0 cet \u00e9gard."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/906", "text": "Et, naturellement, elle n\u2019a gu\u00e8re consid\u00e9r\u00e9 ce probl\u00e8me que sous l\u2019angle des int\u00e9r\u00eats alle mands."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1004", "text": "Ce qui l\u2019int\u00e9resse ici, c\u2019est l\u2019influence que cet \u00e9chec retentissant aura sur l\u2019\u00e9volution ult\u00e9rieure de la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale du d\u00e9s armement que doit tenir la S. D. N."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1174", "text": "Cette in fluence ne sera \u00e9videmment pas favorable."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1225", "text": "Et alors, se demandent les Allemands, peut-on nous maintenir dans une impuissance \u00e9ter nelle?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1319", "text": "N\u2019avons-nous pas le droit d\u2019armer comme les autres Etats?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1377", "text": "Les Allemands rai sonnent comme le comte Bernstor ff \u00e0 Gen\u00e8ve."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1440", "text": "La Frankfurter Zeitung du 6 ao\u00fbt raisonnait ainsi: Deux amis n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019enten dre au sujet de leurs armements."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-4/position/1561", "text": "Quel tr\u00e9sor"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/0", "text": "d\u2019arguments vont eu tirer tous les adversaires europ\u00e9ens du d\u00e9sarmement!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/73", "text": "L\u2019Angleterre et les Etats-Unis paraissaient les champions d\u00e9sign\u00e9s d\u2019un ortlre europ\u00e9en meilleur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/171", "text": "Et ce sont eux qui offrent au monde le spectacle d\u2019une division qui est un terrible exemple."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/264", "text": "Tout le probl\u00e8me du d\u00e9sarmement naval et terrestre arrive amsi \u00e0 un point mort."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/344", "text": "Tou jours la m\u00eame Conclusion: l\u2019Allemagne doit r\u00e9cup\u00e9rer la libert\u00e9 totale de ses armements sur terre et sur mer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/458", "text": "Aussi la presse du Reich a-t-elle fort ma accueilli la lettre de M. Briand au Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la S. D. N., relative au contr\u00f4le militaire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/603", "text": "Il s\u2019agit, en effet, de transf\u00e9rer \u00e0 l\u2019organisme de Gen\u00e8ve les attributions du contr\u00f4le."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/692", "text": "Les journaux allemands ont \u00e9tabli un rapport entre cette d\u00e9marche et la discus sion qui s\u2019est ouverte en France au sujet des armements allemands."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/838", "text": "11 est vrai cependant que la plupart des feuilles de gauche ont con sid\u00e9r\u00e9 la lettre de M. Briand comme natu relle."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-5/position/954", "text": "G\u2019est la presse nationale-allemande qui, fulminant une fois de plus contre les r\u00e9v\u00e9la tions de la Menschheit, exerce une pression de plus en plus violente sur M. Stresemann, pour l\u2019emp\u00eacher d\u2019admettre une mesure aussi l\u00e9gitime, dans les circonstances actuelles, que le contr\u00f4le militaire exerc\u00e9 par la S. D. N."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-6/position/0", "text": "Edmond VERMEIL."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART2-7/position/0", "text": "Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-1/position/0", "text": "Allemagne"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-2/position/0", "text": "Le Dr Stresemann et les \u00e9lections fran\u00e7aises"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/0", "text": "Berlin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/8", "text": "31 d\u00e9c. \u2014 D'apr\u00e8s la Gazette de Voss."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/46", "text": "le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Stresemann esp\u00e8re fortement que les \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises confirmeront l\u2019orienta tion \u00e0 gauche qui, en 1924, a amen\u00e9 la con f\u00e9rence de Londres et la lib\u00e9ration de la Ruhr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/266", "text": "\u00abSi cette supposition, \u00e9crit ce journal, \u00e9tait exacte, M. Stresemann partagerait l\u2019opinion qu\u2019ont beaucoup d'hommes politiques, que les \u00e9lections prochaines en Franco, en Angleterre et dans le Reich, se traduiront par un bril lant succ\u00e8s pour les partis qui d\u00e9sirent pra tiquer la politique d\u2019entente. \u00ab"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/570", "text": "Ind\u00e9pendamment de -cette croyance, un fait est certain: aussit\u00f4t apr\u00e8s la bataille \u00e9letorale fran\u00e7aise, commencera de nouveau une p\u00e9riode d\u2019activit\u00e9 dans toutes les ques tions de politique ext\u00e9rieure dont la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 ajourn\u00e9e jusqu\u2019aux \u00e9lections."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/823", "text": "Le pro bl\u00e8me le plus important pour les relations franco-allemandes \u2014 l\u2019\u00e9vacuation compl\u00e8te de ,1a, Rh\u00e9nanie reprendra alors toute son acuit\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-3/position/966", "text": "\u00bb"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-4/position/0", "text": "Le projet de loi scolaire"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-5/position/0", "text": "La Gazette de Voss croit que le centre tient absolument \u00e0 remplir la promesse qu\u2019il a"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-6/position/0", "text": "faite au Vatican, de faire voter avant la fin de la pr\u00e9sente l\u00e9gislature le projet de loi scolaire, tendant \u00e0 assurer l\u2019h\u00e9g\u00e9monie de l\u2019Eglise sur* les \u00e9coles allemandes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-6/position/170", "text": "Et comme, de son c\u00f4t\u00e9, le parti populiste, dont les tradi tions lib\u00e9rales sont oppos\u00e9es audit projet de loi scolaire, estime q\u2019une dissolution anticip\u00e9e du Reichstag .serait favorable \u00e0 se,s int\u00e9r\u00eats \u00e9lectoraux, il r\u00e9sultera .saus doute de ces deux divergences d\u2019opinion, un compromis avauta- Ui'ijx pour le contre."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART3-6/position/486", "text": "\u00abV\u00ealez le projet de loi scolaire, disent les catholiques allemands aux populistes, et nous n\u2019aurons plus de r also us de nous oppo ser a la dissolution du Reichstag."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-1/position/0", "text": "Russie"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/0", "text": "Moscou."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/8", "text": "31 d\u00e9c. \u2014 Le repr\u00e9sentant du Commissariat russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res a transmis \u00e0 l\u2019ambassadeur italien Cerutti les regrets du gouvernement des Soviets au sujet de l\u2019assassinat \u00e0 Odessa du vice-consul italien Cazzio."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/228", "text": "Le vice-consul Cazzio a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 dans une rue d\u00e9serte d\u2019Odessa, par des bandits qui l\u2019ont, tu\u00e9 \u00e0 coups de pierre, de -loin, de sorte qu'il n\u2019a pu faire usage de son revolver."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/406", "text": "Quatre arrestations ont \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9es."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/443", "text": "Mais les coupables ont r\u00e9ussi jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent \u00e0."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART4-2/position/492", "text": "se soustraire \u00e0 toutes recherches."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-1/position/0", "text": "Tous dingos"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/0", "text": "An pays du dollar chaque savant se double d\u2019un proph\u00e8te."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/57", "text": "Avec la m\u00eame r\u00e9gularit\u00e9 d\u00e9s esp\u00e9rante que met le serpent de mer \u00e0 faire s es apparitions, un quelconque savant am\u00e9ri cain nous annonce La fin du monde."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/209", "text": "Passe encore pour la fin du monde;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/244", "text": "cette nouvelle n\u2019a plus rien de s\u00e9duisant."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/287", "text": "C'est une vieille dance dont les charmes fatigu\u00e9s n\u2019ont plus le don de faire impression."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/376", "text": "Mais vetyez plut\u00f4t la plus r\u00e9cente d\u00e9couverte scientifique d\u2019Outre- Atlantique;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/456", "text": "elle fait r\u00e9fl\u00e9chir les plus scep tiques."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/498", "text": "J admire les gens qui savent manier les chiffres et tirer quelque chose d'\u00e0 peu pr\u00e8s intelligible d\u2019une page de calculs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/619", "text": "Et je reste plein d\u2019admiralion devant ce savant am\u00e9ri cain qui nous d\u00e9montre , statistiques et chif fres eu main, qu\u2019au bout de quatre-vingt-dix ans la courbe qui indique le pourcentage d\u2019ali\u00e9n\u00e9s que compte l\u2019humanit\u00e9 aura atteint le nombre J0G. Pour m\u2019exprimer en fran \u00e7ais: dans cent ans tous les humains seront timbr\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-2/position/942", "text": "Cela est d\u00e9j\u00e0 fort r\u00e9jouissant: mais ce iiesl pas toid."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/0", "text": "Un autre savant nous d\u00e9montre, avec cette impitoyable logique des math\u00e9maticiens, qu\u2019au bout d\u2019un si\u00e8cle l\u2019\u00e9l\u00e9ment masculin se trou vera en si foi te diminution vis-\u00e0-vis de L\u2019\u00e9l\u00e9 ment f\u00e9minin qu\u2019on comptera sept femelles sur un m\u00e2le."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/235", "text": "Est- ce qu\u2019 alors on ne hqussera pas les \u00e9pa ules de tant le."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/297", "text": "po\u00e8te latin et son: Gaelib\u00e9s, coelibes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/337", "text": "(Le c\u00e9libataire est un habi tant des deux.) Puisqu\u2019on sera fou."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/401", "text": "on con tinuera peut-\u00eatre \u00e0 l'approuver."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/441", "text": "Inclinons-nous devant la science."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/475", "text": "Avouons qu'il y a quelque chose de particuli\u00e8rement troublant dans le fait que deux savants ar rivent au m\u00eame r\u00e9sultat par des voies diff\u00e9 rentes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/622", "text": "Car ils sont arriv\u00e9s au m\u00eame r\u00e9sultat;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/661", "text": "ou est-ce qu\u2019il ne vous semble pas que le pre mier a ronsial\u00e9: l\u2019effet dont le deuxi\u00e8me a trouv\u00e9 la cause."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-3/position/768", "text": "A moins qu'il n\u2019y ait m complicit\u00e9 entre deux fumistes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART5-4/position/0", "text": "Rire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-1/position/0", "text": "Le temps qu\u2019il fait"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-2/position/0", "text": "Inondations au Maroc"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/0", "text": "Casablanca, 31 d\u00e9c. \u2014 Le mauvais temps continue."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/49", "text": "Le vapeur italien \u00ab Car loin artinoli\u00bb, qui s\u2019est \u00e9chou\u00e9 hier, n\u2019est pas encore ren flou\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/140", "text": "Mais sa position n\u2019est pas dangereuse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/179", "text": "Le cargo \u00abLieutenant-L\u00e9monnier\u00bb, qui est \u00e9galement \u00e9chou\u00e9, a failli chavirer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/257", "text": "Sa posi tion actuelle n\u2019est pas critique."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/299", "text": "Tanger, 31 d\u00e9c. \u2014 Les pluies torrentielles de ces derniers jours ont provoqu\u00e9 de graves inondations dans le district de Gharbia, o\u00f9 plusieurs centaines d\u2019animaux 'domestiques ont p\u00e9ri."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/484", "text": "La majorit\u00e9 des r\u00e9coltes sont per dues"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-3/position/523", "text": "Par ailleurs, des nuages de sauterelles se sont abattus sur la r\u00e9gion de Sousse, cau sant des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables aux plantations."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-4/position/0", "text": "Les loups en Pologne"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-5/position/0", "text": "Varsovie, 31 d\u00e9c. \u2014 On signale l\u2019apparition de bandes de loups affam\u00e9s chass\u00e9s des bois par* la neige et le froid, dans la r\u00e9gion de Novopolnia."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-5/position/145", "text": "A plusieurs reprises, le\u00ab habi tants ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s par les fauves, et jus qu\u2019ici on compte une dizaine de victimes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-6/position/0", "text": "Des gla\u00e7ons dans la Tamise"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-7/position/0", "text": "Bien qu\u2019on ait eu depuis deux jours un tr\u00e8s beau temps, le froid continue et, pour la pre mi\u00e8re fois depuis longtemps, on a vu hier la Tamise charrier quelques gla\u00e7ons."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-8/position/0", "text": "La neige tombe"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-9/position/0", "text": "La neige a recommenc\u00e9 \u00e0 tomber dans ie sud et l\u2019ouest de l\u2019Angleterre, notamment \u00e0 Boumebouth, Bath."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-9/position/101", "text": "Plymouth."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-9/position/111", "text": "Portland et \u00e0 Hollyhead."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-10/position/0", "text": "60 victimes au Japon"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-11/position/0", "text": "Tokio, 31 d\u00e9c. \u2014 On signale que 60 per sonnes sont mortes ou disparues au cours de la violente temp\u00eate qui s\u2019est abattue sur l\u2019\u00eele de Hondo, et qui n\u2019est pas encore apais\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-11/position/174", "text": "Pr\u00e8s de 4.000 ouvriers sont occup\u00e9s \u00e0 d\u00e9 blayer la neige qui, \u00e0 certains endroits, at teint une \u00e9paisseur de deux m\u00e8tres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-11/position/296", "text": "Un message de Nagano annonce qu\u2019une trentaine d\u2019\u00e9tudiants, partis en excursion dans la montagne, ont \u00e9t\u00e9 surpris par une avalanche."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-11/position/428", "text": "Vingt-quatre d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 ensevelis;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART6-11/position/472", "text": "des \u00e9quipes de secours tentent de les d\u00e9gager, mais on d\u00e9sesp\u00e8re de les retrou ver vivants."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART7-1/position/0", "text": "Voir \u00e0 la 3* page sous le titre: A nos lec teurs du personnel enseignant et aux familles notre prime de fin d\u2019ann\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-1/position/0", "text": "Biller Parisien"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/0", "text": "Les premiers jours de l\u2019ann\u00e9e sont favo rables aux r\u00e9flexions philosophiques."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/78", "text": "Ceux qui ont l\u2019habitude de collectionner les traits d\u2019esprit les b\u00eatises et les m\u00e9chancet\u00e9s de nos concitoyens notoires, forment ainsi uae sorte d\u2019agenda qui, au bout de 365 jours, consti tue un ensemble aussi pr\u00e9cieux qu\u2019original."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/310", "text": "G\u2019e.st d\u2019aiMeurs tr\u00e8s facile;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/340", "text": "il suffit d\u2019un peu de patience;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/372", "text": "cela devient une habitude, et on finit par ne plus pouvoir s\u2019en passer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/444", "text": "Cha teaubriand pratiquait cette m\u00e9thode, et M. de Mareeller.s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/507", "text": "son premier Secr\u00e9taire d\u2019Ambas- sade \u00e0 Londres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/555", "text": "raconte qu'un jour, comme il rentrait fourbu \u00e0 trois heures du matin d\u2019un d\u00eener de."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/639", "text": "gala et d\u2019un bal \u00e0 ta Cour, il dit \u00e0 son valet de chambre qui l\u2019attendait pour le coucher: \u2014 \u00abJe suis fourbu, mais j\u2019ai heureusement termin\u00e9 ma journ\u00e9e;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/792", "text": "il ne me reste qu'\u00e0 r\u00e9 diger la feuille de mon Sottisier\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/851", "text": "Et il \u00e9crivait sur son agenda cette r\u00e9 flexion qu\u2019on retrouva plus tard sans ses \u00ab M \u00e9moires d\u2019outre- tombe\u00bb : \u00ab..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/967", "text": "Ah!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/971", "text": "l\u2019aristocratie!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/987", "text": "elle entend .sonner sa derni\u00e8re heure."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/1026", "text": "Elle a trois \u00e2ges successifs: l\u2019\u00e2ge des sup\u00e9riorit\u00e9s, l\u2019\u00e2ge des privil\u00e8ges, l'\u00e2ge des vanit\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/1121", "text": "Sortie du premier, elle d\u00e9 g\u00e9n\u00e8re dans- le second, et s\u2019\u00e9teint dans le dernier."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-2/position/1201", "text": "\u00bb"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/0", "text": "Pour un aristocrate ce n \u00e9tait pas mal."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/40", "text": "C\u2019\u00e9tait \u00e9crit au temps o\u00f9 l\u2019aristocratie existait encor .Lee r\u00e9volutions et les com motions que la France a subies depuis, ont mis la bourgeoisie \u00e0 la place de T aristocratie t 'la bourgeoisie est en train de subir la der ni\u00e8re transformation;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/284", "text": "elle sera vaincue parce qu\u2019elle manque de l'intelligence haute, de la moralit\u00e9 d ominatrice et de cette r\u00e9sistance qu\u2019impliquent tes sacrifices n\u00e9cessaires."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/441", "text": "Ce n\u2019est pas ht bonne volont\u00e9 qui manque."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/483", "text": "C\u2019est l\u2019\u00e9go\u00efsme qui \u00e9touffe les meilleurs sentiments."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/537", "text": "Si vous aviez pris f habitude de l\u2019observation ind\u00e9pendante .sur* l\u2019agenda de l\u2019ann\u00e9e, vous en seriez vite convaincus en piquant chaque jour un trait de m\u0153urs do vos contemporains, comme le collectionneur pique sur du li\u00e8ge un papillon d\u2019esp\u00e8ce particuli\u00e8re."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/796", "text": "Essayez;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/805", "text": "ce n\u2019est que cinq minutas de travail par joui*, et \u00e0 la Saint-Sylvestre prochaine, vous serez surpris de vous trouver \u00e0 la fois moralistes et m\u00e9morialiste."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/961", "text": "Soyez tranquilles, la mati\u00e8re ne vous man quera pas, et les sujets seront plus nombreux que tous pourrez en recueillir."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1081", "text": "C\u2019est ce que d\u00e9j\u00e0 Mme de S\u00e9vign\u00e9 appe lait \u00abLes p\u00e9toffes\u00bb en parlant de tous les bruits de la Cour et de la ville qu\u2019elle en voyait a sa fille Mme L. de Grignan."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1243", "text": "Et l\u2019\u00e9temelle \u00e9pis t\u00f4li\u00e8re n\u2019avait pas comme nous tout le rayon das balivernes politiques, des ambitions inconsid\u00e9r\u00e9es des m\u00e9diocres, de l\u2019orgueil, de la, fausset\u00e9, des mensonges des autres;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1434", "text": "de tous ces bornais de canton qui se liguent pour emp\u00eacher les hommes sup\u00e9 rieurs d'occuper les emplois dans les Assem bl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1573", "text": "des \u00e9tonnants \u00abTurcaret\u00bb qui ouvrent boutique de vertu et, se font prendre la, main dans la Caisse des corrup teurs de la finance, ces simoniaquas de la vertu d\u00e9mocratique."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1746", "text": "Que d\u2019autres encore!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1767", "text": "Ceux qui vendent des d\u00e9corations, ceux qui les ach\u00e8tent."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1824", "text": "On pourrait allonger la liste en passant, par la magistrature, la finance et le n\u00e9goce."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1912", "text": "P\u00e9toffas!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1922", "text": "P\u00e9toffes!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/1932", "text": "Il n\u2019en faut pas davantage pour* peindre une soci\u00e9t\u00e9 au milieu de laquelle nous pas sons parfois d\u00e9\u00e7us, indulgents d\u2019habitude, toujours int\u00e9ress\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/2080", "text": "Un."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/2084", "text": "peu de sinc\u00e9rit\u00e9 suf fit."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-3/position/2110", "text": "et c\u2019est r\u00e9sum\u00e9e une fois encore la m\u00e9 thode de ces \u00abBillets Parisiens\u00bb o\u00f9 nous es sayons de d\u00e9crire sans emphase le,s vertus et les verrues de noire temps."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART8-4/position/0", "text": "JEAN-BERNARD."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART9-1/position/0", "text": "A la conqu\u00eate des airs"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART9-2/position/0", "text": "Le Carre, 31 d\u00e9c. \u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART9-2/position/20", "text": "Un avion de l\u2019Imperia Airways, allant de Bagdad an Gaine, a si gnal\u00e9 par T. S. F. que manquant d\u2019essena il avait atterri dans de bonnes conditions pr\u00e8 du puits de Rupta."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART9-2/position/190", "text": "Un appareil de la m\u00eame compagnie et troi- a vion.s militaires l\u2019ont recherch\u00e9 en vain ei vont continuer \u00e0 survoler la r\u00e9gion pendfufi toute la nuit."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/1/textblock/ART9-2/position/339", "text": "On suppose que la position si gnal\u00e9e n\u2019est pas exacte"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-1/position/0", "text": "France"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-2/position/0", "text": "Le mouvement autonomiste"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-3/position/0", "text": "Strasbourg, 31 d\u00e9c. \u2014 Lors de\u00bb perquisi tions op\u00e9r\u00e9es la veill ede No\u00ebl chez de nom"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-3/position/84", "text": "- breusese personnes, \u00e0 propos de l\u2019affaire de la S. A. P. A. R. T. instruite paxM. Mitten, juge d\u2019instruction \u00e0 Mulhouse, la police saisit des documents qui retinrent sp\u00e9cialement l\u2019attention du magistrat, notamment une liste d\u2019environ 300 personnes constituant, pa ra\u00eet-il."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-3/position/360", "text": "la \u00abtroupe de protection\u00bb du parti au tonomiste."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-3/position/409", "text": "M. Schlegel parut trouver naturel que son parti ait constitu\u00e9 une troupe disciplin\u00e9e et arm\u00e9e pour assurer, non seulement la s\u00e9curit\u00e9 de ses amis politiques, mais aussi l\u2019ordre public."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-4/position/0", "text": "Les autonomistes sont \u00e9crou\u00e9s \u00e0 Strasbourg"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-5/position/0", "text": "Strasbourg."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-5/position/12", "text": "31 d\u00e9c. \u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-5/position/22", "text": "Ce matin, de bonne heure, quatre des douze autonomistes arr\u00eat\u00e9s nier matin ont quitt\u00e9 Strasbourg pour \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 Mulhouse, tin deuxi\u00e8me et un troisi\u00e8me convoi, partiront demain et apr\u00e8s- demain matin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-6/position/0", "text": "Le futur minist\u00e8re d\u2019Alsace-Lorraine"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/0", "text": "Dans l\u2019organisation projet\u00e9e d une r\u00e9pu blique."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/48", "text": "les chefs du parti ne s\u2019\u00e9taient point oubli\u00e9';. Us avaient la pr\u00e9tention de faire des trois d\u00e9partements d\u00e9sannex\u00e9ss un Etat in d\u00e9pendant, et ils avaient d\u00e9j\u00e0 mis sur pied tout un projet d\u2019admipistration de l\u2019 Alsace- Lorraine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/276", "text": "Les futurs ministres de l\u2019Etat libre d\u2019 Alsace-Lorraine ne \u00ab'\u00e9taient pas mis gran dement en frais d'imagination."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/389", "text": "Iis avaient repris le syst\u00e8me \u00abElsass-Lothringen\u00bb cr\u00e9\u00e9 par les Allemands avec le Statthalter un p\u00e9- rial en moins."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/504", "text": "A la t\u00eate du nouvel Etat, ils auraient plac\u00e9 un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libre d\u2019 Alsace- Lorraine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/606", "text": "Ce pr\u00e9sident aurait eu \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s de nombreux collaborateurs, car nos autono mistes avaient d\u00e9cid\u00e9 de doter le pays de nom breux d\u00e9tenteurs de portefeuilles."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/765", "text": "Ils avaient op\u00e9r\u00e9 avec le plus grand s\u00e9rieux, car un mi nist\u00e8re \u00e9tait tout pr\u00eat \u00e0 prendre le pouvoir en main."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/875", "text": "M. Joseph Ross\u00e9, instituteur r\u00e9voqu\u00e9, de vait devenir tout simplement ministre de l\u2019in struction publique:, le docteur Roos, ancien capitaine prussien, organisateur des \u00abStoss- truppen\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1062", "text": "\u00e9tait pr\u00e9vu comme ministre de la milice d\u2019 Alsace- Lorr aine;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1124", "text": "l'abb\u00e9 Zernb devait \u00eatre nanti du portefeuille des cultes;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1183", "text": "le mi nist\u00e8re des finances devait \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un ancien postier devenu banquier, nomm\u00e9 Emile Pinck, qui a pris la fuite en Alle magne, il y a trois semaines;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1345", "text": "l\u2019abb\u00e9 Joseph."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1360", "text": "Fasshauer, pr\u00eatre interdit par Mgr Ruch, aurait \u00e9t\u00e9 ministre sans portefeuille;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1440", "text": "il se."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1447", "text": "r\u00e9 servait de jouer le r\u00f4le d\\\u00bbmjnenoe grise."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1493", "text": "le confiseur Reisacher."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1517", "text": "ancien client de nos camps de concentration i vendant la guerre, s\u2019\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 le portefeuille , de i agriculture, on ne sait trop pourquoi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1660", "text": "M. Keppi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1670", "text": "ancien secr\u00e9taire du \u00abHeimat bund\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1706", "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral actuel de la mai rie de Haguenau."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1759", "text": "serait devenu ministre de l\u2019Int\u00e9rieur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1798", "text": "Le portefeuille des travaux pu blics."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1836", "text": "voies et communications, \u00e9tait offert \u00e0 M. Solveen."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1888", "text": "Quant \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence du conseil, elle serait revenue avec le porte feuille de la justice \u00e0 Paul Reb\u00e2ti."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-7/position/1998", "text": "le r\u00e9dac teur de la \u00abZukunft\u00bb, condamn\u00e9 il y a sept ans pour outrage aux m\u0153urs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-8/position/0", "text": "Remboursements \u00e0 la Banque de France"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-9/position/0", "text": "Paris, 31 d\u00e9c. \u2014 Le \u00abJournal Officiel\u00bb de ce matin publie le texte de la Convention en tre le ministre des Finances et le gouverneur de la Banque de France, d\u2019apr\u00e86 laquelle une somme d\u2019un milliard est vir\u00e9e ce jour au compte courant du Tr\u00e9sor \u00e0 la Banque de"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-10/position/0", "text": "France et pr\u00e9lev\u00e9 \u00e0 cet effet sur le disponible du compte de r\u00e9serve et d\u2019amortissement institu\u00e9 par la convention du 21 septembre 1914."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-10/position/137", "text": "Cette somme sera affect\u00e9e au rembourse ment des avances de la Banque de France \u00e0 l\u2019Etat."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-11/position/0", "text": "Le 15 mars verra la fin des travaux Paris-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-12/position/0", "text": "mentaires"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/0", "text": "Paris, 31 d\u00e9c. \u2014 Les couloirs de la Cham bre sont d\u00e9serts."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/59", "text": "On n\u2019y rencontrait gu\u00e8re hier que des d\u00e9put\u00e9s socialistes commentant avec une certaine fougue les d\u00e9cisions d\u2019un congr\u00e8s trop habile \u00e0 escamoter toutes1 les difficult\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/229", "text": "La plupart des parlementaires sont dans leur d\u00e9partement, o\u00f9 ils pr\u00e9parent leur cam pagne \u00e9lectorale."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/331", "text": "Visiblement, il n\u2019y a plus que cela qui compte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/379", "text": "Aussi estime-t-on g\u00e9n\u00e9 ralement que la prochaine session sera courte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/449", "text": "On se bornera \u00e0 liquider l\u2019essentiel: projets militaires et assurances sociales, notamment."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/541", "text": "Ainsi, tont pourrait \u00eatre termin\u00e9 pour le 15 mars, ce qui permettrait de proc\u00e9der aux \u00e9lections dans la deuxi\u00e8me quinzaine d\u2019avril."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/673", "text": "Le sort en est jet\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-13/position/694", "text": "Le plus t\u00f4t sera le meil leur..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-14/position/0", "text": "Les socialistes et le pr\u00e9l\u00e8vement sur le capital"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/0", "text": "La presse radicale et radicale-socialiste commente avec ironie le programme finan cier pr\u00e9sent\u00e9 par M. Vincent Aurioi et ac cept\u00e9 par le Congr\u00e8s socialiste."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/157", "text": "Elle fait re marquer que le pr\u00e9l\u00e8vement sur le capital a disparu du programme socialiste et qu\u2019il est remplac\u00e9 par une contribution de la fortune acquise."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/312", "text": "Ce changement de mot aurait pour objet, disent les journaux radicaux, de satis faire \u00e0 la fois les adversaires du pr\u00e9l\u00e8vement sur le capital en leur montrant que ce terme redout\u00e9 a disparu, et en m\u00eame temps ceux qui attachaient une grande importance \u00e0 cette r\u00e9forme puisque sous un nom diff\u00e9rent, on peut montrer que le fond est demeur\u00e9 le m\u00eame."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/658", "text": "C\u2019est l\u00e0 un des points sur lesquels cm constate la divergence existant entre le parti socialiste, qui coinprend en r\u00e9alit\u00e9 une gauche et une droite, peut-\u00eatre m\u00eame un centre."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/833", "text": "Sous l\u2019unit\u00e9 apparemment respect\u00e9e, se pla cent dos tendances contraires: les uns pous sant \u00e0 une alliance avec les communistes, les autres au contraire, tendraient \u00e0 rapprocher es socialistes des radicaux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-15/position/1040", "text": "En somme, on constate qu\u2019au Congr\u00e8s socialiste toutes les d\u00e9clarations sont, avant tout, soumises \u00e0 la tactique \u00e9lectorale du parti."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-16/position/0", "text": "Accident mortel \u2014 5 tu\u00e9s"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-17/position/0", "text": "Marseille, 31 d\u00e9c. \u2014 L\u2019aviateur Enderlin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-17/position/42", "text": "chef pilote, qui proc\u00e9dait \u00e0 un vol d\u2019essai sur un1 nouvel hydravion bi-moteur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-17/position/122", "text": "et qui \u00e9tait accompagn\u00e9 du second pilote Mercier, du ra dio-t\u00e9l\u00e9graphiste Matt\u00e9i, et de deux m\u00e9ca niciens."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-17/position/229", "text": "a fait une \u00e8hute \u00e0 la suite de La rup ture en vol de l\u2019appareil."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-17/position/294", "text": "Tous ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-18/position/0", "text": "Mesure de gr\u00e2ce"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART10-19/position/0", "text": "Paris, 31 d\u00e9c. \u2014 A l\u2019occasion du Nouvel An, M. Doumergue a accord\u00e9 des remises ou des r\u00e9ductions de peine \u00e0 286 condamn\u00e9s des conseils do guerre et 116 autres propositions sont en cours d\u2019examen."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART11-1/position/0", "text": "Belgique"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART11-2/position/0", "text": "Grave explosion"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART11-3/position/0", "text": "Bruxelles, 31 d\u00e9c. \u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART11-3/position/21", "text": "Une terrible explo sion a d\u00e9truit compl\u00e8tement la fabrique d\u2019ex plosifs de Lanaeken, pr\u00e8s de Tongres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART11-3/position/123", "text": "Sur 9 ouvriers, qui se trouvaient dans Les ateliers au moment de la catastrophe, cinq ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s morts, les quatre autres, ainsi que le directeur de la fabrique sont consid\u00e9r\u00e9s comme perdus."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-1/position/0", "text": "Autriche"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-2/position/0", "text": "Accident du rapide Vienne-Berlin"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-3/position/0", "text": "Vienne."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-3/position/8", "text": "31 d\u00e9c. \u2014 Le rapide Vienne-Berlin s\u2019est heurt\u00e9 pr\u00e8s de Brunn (Moravie) \u00e0 un train de marchandises."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-3/position/107", "text": "Trois wagons ont d\u00e9 raill\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART12-3/position/135", "text": "Quatre voyageurs et deux employ\u00e9e du train ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-1/position/0", "text": "Pologne"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-2/position/0", "text": "Les rapports polono-dantzicois"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/0", "text": "Pour la troisi\u00e8me fois le II aut-Gommi.s- saire de la S. D. N. \u00e0 Dantzig vient de se pro noncer en faveur de la Pologne \u00e0 propos de la convention ferrroviaire polono-dantyiooi.se de 1922."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/188", "text": "non ratifi\u00e9e par la Pologne."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/217", "text": "On se rappelle que le 22 Juillet 1922 une conven tion a \u00e9t\u00e9 conclue entre la Pologne et la Ville Libre de Dantzig, convention relative \u00e0 l\u2019ap plication des nouveaux tarifs des chemins de fer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/409", "text": "\u00e0 leur modification et \u00e0 leur augmenta tion sur les 'lignes administr\u00e9e par la Pologne sur l\u2019\u00e9tendue du territoire de la"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/530", "text": "- Ville Libre de Dantzig."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/556", "text": "Cependant cette convention n'a Das \u00e9t\u00e9 mise en vigueur par- suite, de diver gences de vues entre le gouvernement polo nais et celui de la Ville Libre."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/707", "text": "Les choses en \u00e9taient L\u00e0 encore r\u00e9cemment quand le S\u00e9nat de la Ville Libre de Dantzig entendit exiger de la Pologne la ratification de cette convention d\u00e9j\u00e0 vieille de cinq ans."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/885", "text": "Or, par suite des profondes modifications survenues dans la vie \u00e9conomique polonaise, du d\u00e9veloppement entre autres du trafic par chemins de fer, les."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1036", "text": "modalit\u00e9s de La."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1053", "text": "Conven tion de 1922 ne signifiaient plus rien pour la la Pologne, car elles avaient cess\u00e9 de r\u00e9pon dre aux besoins de, s chemins de fer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1190", "text": "La Po logne se refusa donc \u00e0 ratifier une conven tion devenu caduque, tandis que le S\u00e9nat de Dantzig d\u00e9clara que le gouvernement polo nais \u00e9tait tenu de ratifier la fameuse con vention, sauf dans le cas de rejet par l\u00e9 Pr\u00e9 sident de la R\u00e9publique ou par le Parlement polonais."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1467", "text": "L\u2019affaire ayant \u00e9t\u00e9 port\u00e9e devant l\u00e9 Haut-Commissaire de la S. D. N.., celui-ci vient de d\u00e9clarer que le droit international n\u2019obligeait pas la Pologne \u00e0 ratifier la -con vention de 1922 ainsi nue L\u2019exigeait La Ville Libre."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1691", "text": "Par contre le Droit International veut qu\u2019on suive une proc\u00e9dure permettant, d\u2019\u00e9viter tout ce qui pourrait \u00eatre reconnu par lia Ville Libre comme \u00e9tant contraire \u00e0 ses principes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART13-3/position/1870", "text": "Le Haut-Commissaire demande au gouverne ment polonais de prendre les mesures n\u00e9ces saires et au S\u00e9nat de la Ville Libre de bien vouloir y acquiescer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-1/position/0", "text": "CHRONIQUE LOCALE"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/0", "text": "France-Belflique-Luxembouro."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/29", "text": "Los d\u00e9 l\u00e9gu\u00e9s de l\u2019Union belgo-lugembourgeoise ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/78", "text": "MM. van Langenhove."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/98", "text": "Suetens."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/107", "text": "Magnat te et Calmes ont continu\u00e9 L\u2019examen du tarif doua nier, Ils esp\u00e8rent que des adoucissements se ront accord\u00e9s \u00e0 l\u2019Union beLgo-Luxembour- geoise."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/257", "text": "Iis d\u00e9sirent arriver \u00e0 un accord ra pide."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/299", "text": "Ils sont rentr\u00e9s chez eux samedi: mais ils .seront de retour \u00e0 Paris demain poux con tinuer leur travail."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/405", "text": "Us esp\u00e8rent arriver pour la mi-janvier \u00e0 une sensible am\u00e9lioration du modus vivendi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/490", "text": "On s\u2019 est demand\u00e9 si les trai t\u00e9s conclus entre la France et La Suisse au ront une s\u00e9rieuse r\u00e9percussion sur Les n\u00e9go ciations f ranco-bel go-hi xembourgeoises."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/651", "text": "Col;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-2/position/656", "text": ".sera le cas pour certain articles: mais la plu part des adoucissements accord\u00e9s \u00e0 la Suisse ne touchent que peu de produits de l\u2019indus trie belgo-lu x eirubo u rge oi.se."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/0", "text": "Les jeunes battent en retraite."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/32", "text": "\u2014 On aail que la question de la r\u00e9forme de nos examens sup\u00e9rieurs et de la collation des grades a \u00e9t\u00e9 suscit\u00e9e par l\u2019Associations des \u00e9tudiants."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/177", "text": "C\u2019est l\u2019Association qui avait, dans deux rap ports cons\u00e9cutifs r\u00e9clam\u00e9 cette r\u00e9forme radi cale qui est pr\u00e9conis\u00e9e aujourd\u2019hui par ta commission sp\u00e9ciale institu\u00e9e par le Gouverne ment, r\u00e9forme qui consiste \u00e0 substituer \u00e0 nos examens indig\u00e8nes et \u00e0 nos grades acad\u00e9 miques les examens et Les grades universi taires conf\u00e9r\u00e9s par les Facult\u00e9s de l\u2019\u00e9tranger."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/532", "text": "Or, maintenant qu\u2019on en est venu au fait et au prendre et que des propositions tangi bles vont \u00eatre soumises au pouvoir l\u00e9gislatif, les jeunes, qui avaient pourtant, comme ou dit, attach\u00e9 le grelot, battent en retraite."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/752", "text": "La Commission gouvernementale \u00e9tait partie du principe \u00absur lequel aujourd\u2019hui il n\u2019existe plus de divergences, \u00e0 savoir que seules les Universit\u00e9s sont qualifi\u00e9es pour appr\u00e9cier le r\u00e9sultat des \u00e9tudes scientifiques qu\u2019on y fait et conf\u00e9rer les grades acad\u00e9miques\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-3/position/1018", "text": "Voici que l\u2019Association des \u00e9tudiante r\u00e9voque en doute ce princiDe."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/0", "text": "Si la collation d\u2019un grade acad\u00e9mique est une pr\u00e9rogative exclusive des Universit\u00e9s \u2014 dit-elle dans le rapport qu\u2019elle vient de transmettre au Gouvernement et dont le texte a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le dernier num\u00e9ro de lu Voix des Jeunes \u2014 il n\u2019en est pas de m\u00eame des titres dont un Etat fait d\u00e9pendre l\u2019exer cice d\u2019une carri\u00e8re lib\u00e9rale dont il r\u00e9glemente es fonctions."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/364", "text": "Que se passe-t-il chez nos grandes nations voisines?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/417", "text": "Une partie de ces pays: l\u2019Allemagne, la Suisse et l\u2019Autriche ne conf\u00e8rent la facult\u00e9 d\u2019exercer des fonction\u00ab publiques qu\u2019\u00e0 la suite d'un examen d\u2019Etat ind\u00e9pendant du grade universitaire, grade qui pratiquement est sans valeur et qui, au point de vue scientifique ne jouit \u00abselon les Facult\u00e9s qui le conf\u00e8rent\u00bb, que d'une consi d\u00e9ration tr\u00e8s relative."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/769", "text": "En France on fait une distinction entre les Doctorats d\u2019Etat et les \u00abDoctorats d'Universit\u00e9\u00bb dont la valeur pra tique est nulle et dont la valeur scientifique, sauf peut-\u00eatre ceux qui d\u00e9livrent les Facult\u00e9s de m\u00e9decine, est pour le moins controvers\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1021", "text": "En Belgique le syst\u00e8me pratique est hybride: Les Universit\u00e9s y conf\u00e8rent des grades qui habilitent \u00e0 la pratiqu\u00bb des fonctions aff\u00e9 rentes;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1161", "text": "il existe cependant un jury centra!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1197", "text": "qui permet \u00e0 ceux qui n\u2019ont pas de titres uni versitaires de passer des examens ouvrant .es m\u00eames carri\u00e8res."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1306", "text": "Aussi F Association, de\u00bb \u00e9tudiants pr\u00e9conise-t-elle une solution inter m\u00e9diaire qui, tout en permettant l'acquisi tion des grades acad\u00e9miques \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et leur prise en consid\u00e9ration au regard des exa men te impos\u00e9s par l\u2019Etat, maintiendrait Le syst\u00e8me des examens indig\u00e8nes soumis \u00e0 une refonte compl\u00e8te."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1615", "text": "Nos compatriotes en Belgique."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1645", "text": "\u2014 Le capi taine W a risse qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate du quartier g\u00e9n\u00e9ral des troupes beiges \u00e0 Aix-la-Chapelle, vient d\u2019\u00eatre promu au grade de major."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1787", "text": "Tramways."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1797", "text": "\u2014 Depuis hier les lignes 2 et B ont repris leur ancien parce uns: elle\u00bb se rendent maintenant directement \u00e0 la gare sans transbordement au bou'levard Royal."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/1954", "text": "Maintenant pendant un certain temps le ser vice va \u00eatre sus-pendu entre la poste et le coin de la Grand\u2019rue et de La rue Philippe \u00e0 cause des travaux de raccordement qui doivent .s\u2019effectuer dans l\u2019ancienne rue de l\u2019Arsenal, actuellement Grand\u2019rue prolong\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2213", "text": "Retard de train."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2230", "text": "\u2014 Vendredi dernier le train qui quitte"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2269", "text": "Remich vers midi et demie est arriv\u00e9 en gare de Luxembourg avec une demi-heure de retard."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2359", "text": "La."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2363", "text": "locomotive avait subi une avarie dans les environs de Weiler"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2424", "text": "- a-Tour et avait d\u00fb \u00eatre remplca\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART14-4/position/2461", "text": "Un oer-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-1/position/0", "text": "9 Feuilleton de \u00abl'Ind\u00e9pendance Luxembourgeoise\u00bb"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-2/position/0", "text": "LA PIERRE DE TOUCHE"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-3/position/0", "text": "par"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-4/position/0", "text": "Edouard de KEYSER."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/0", "text": "\u2014 Baron!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/9", "text": "s\u2019\u00e9cria Babs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/23", "text": "Vous dite\u00bb baron?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/41", "text": "\u2014 Oui."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/48", "text": "miss."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/54", "text": "Il s'appelle, en r\u00e9alit\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/80", "text": "Hu- vert de Ghallans."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/102", "text": "mais ni \u00abon p\u00e8re ni lui n\u2019ont port\u00e9 le titre..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/150", "text": "Je vous disais que je l\u2019ai connu quand il avait cinq fuis."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/209", "text": "J\u2019habitais Dunkerque, comme eux..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/244", "text": "Son p\u00e8re \u00e9tait pro fesseur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/272", "text": "Une noblesse de chaire..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/298", "text": "Patrimoine r\u00e9duit!..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/320", "text": "Philosophie sereine qui le fit rester dans ce port, parce qu\u2019il aimait La mer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/399", "text": "les dunes..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/412", "text": "Et ce professeur \u00f4tait notre?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-5/position/442", "text": "interrom pit Barbara, qui ne comprenait pas comment on gardait une position aussi inf\u00e9rieure, \u00eforsau\u2019on avait en main le Levier d\u2019un blason."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/0", "text": "Mais oui."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/10", "text": "miss, baron..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/25", "text": "On en trouve rait sans doute quelques-uns, en 1 rance, qui pr\u00e9f\u00e8rent le travail aux moyens habituels de passer sur leur \u00e9cu la nouvelle couche de dorure."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/179", "text": "."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/181", "text": "notre guide?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/194", "text": "insistait JaocfU\u00f4line, curieuse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/227", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/229", "text": "Il se destinait au professorat."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/261", "text": "A Quinze ans."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/275", "text": "H cariait d\u00e9i\u00e0 d\u2019agr\u00e9gations futures."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/313", "text": "I est vrai cru\u2019un an plus tard, ii sortait pre mier de rh\u00e9torique et triomphait au concours g\u00e9n\u00e9ral."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/414", "text": "Un neu de rougeur vint br\u00fbler les joues de la jeune fille."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-6/position/473", "text": "Elle commen\u00e7ait \u00e0 savoir que Chal\u2019ans s\u2019\u00e9tait moqu\u00e9 d\u2019\u00e9lk*. \u2014 Puis la guerre \u00e9clate, continuait le di-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/0", "text": "Et il devient interpr\u00e8te! 11 me l\u2019a dit."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/41", "text": "\u2014 Mensonge de modestie!..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/68", "text": "H s\u2019engage."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/80", "text": "Demande les cuirassiers \u00e0 pied..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/114", "text": "En 17, la fameuse offensive..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/145", "text": "Laiss\u00e9 pour mort dams une tranch\u00e9e qu\u2019on abandonnait."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/199", "text": "H\u00f4pi tal allemand."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/218", "text": "Captivit\u00e9..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/231", "text": "Et naturellement, pour qui conna\u00eet Hubert \u00e9vasion."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/282", "text": "\u2014 Gest une belle nature, ce guide, appr\u00e9 cia Bahs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/333", "text": "Dans un coin du hall."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/355", "text": "Rutherford \u00e9puisait les disques du mikiphone."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/401", "text": "Et faute d\u2019autres danseuses, il \u00e9reintait Eunice, qui souriait de b\u00e9atitude."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/478", "text": "\u2014 11 veut retourner au front."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/508", "text": "Impossible apr\u00e8s son \u00e9quip\u00e9e, car il y avait eu mort vio lente de deux sentinelles."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/592", "text": "Il me demande conseil au passage."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/626", "text": "J\u2019oublie' de vous dire qu\u2019il \u00e9tait alors mar\u00e9chal des Logis."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/687", "text": "Je n\u2019a vais pas."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/704", "text": "sur l\u2019apr\u00e8s-guerre, l\u2019optimisme de son p\u00e8re, savant et r\u00eaveur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/767", "text": "Je me dis que les colonies seront peut-\u00eatre les futurs instru ments de fortune, et je lui souffle de deman der l\u00e8s spahis."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/890", "text": "Six mois plus tard il \u00e9tait sous-lieutenant devant Naplou.se."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-7/position/952", "text": "ornait d\u2019une deuxi\u00e8me palme sa Croix de Guerre,"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/0", "text": "rentrait en Alg\u00e9rie, et la d\u00e9mobilisation lui apprenait que leur tr\u00e8s petite fortune ache vait de sombrer dans la r\u00e9volution russe et l\u2019effondrement autrichien."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/161", "text": "T\u00eatu .il voulait re prendre Nonma'C et viser le Coll\u00e8ge de France... C\u2019est-\u00e0-dire La mis\u00e8re!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/254", "text": "Cette fois, son p\u00e8re ouvrait Les yeux, le menait de force \u00e0 l\u2019Institut des Hautes Etudes Commerciales."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/357", "text": "Avant qu\u2019il e\u00fbt fini, lia Transat installait ses circuits, demandait des guides."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/438", "text": "Je L\u2019ai fait venir."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/458", "text": "Je Lui ai dit: \u00abTu as observ\u00e9 en partie le nord de L\u2019Afrique, oui offre encore de belles possibilit\u00e9s de fortune."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/572", "text": "Veux-tu le moyen de le parcourir et de l\u2019\u00e9tudier?\u00bb Il a compris..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-8/position/639", "text": "Voil\u00e0 comment le baron de Ghal-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-9/position/0", "text": "lans est votre guide, mesdames... en atten dant mieux..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-9/position/57", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-9/position/59", "text": "En attendant mieux... r\u00e9p\u00e9ta Babs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-9/position/94", "text": "qui contemplait la fum\u00e9e de sa cigarette ."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-10/position/0", "text": "VIII"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/0", "text": "Apr\u00e8s ce r\u00e9cit, Jacqueline s\u2019\u00e9tait retir\u00e9e, remplie \u00e0 'la fois d\u2019une col\u00e8re qui se justifiait et d\u2019une joie que, vraiment rien ne pouvait motiver."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/147", "text": "Chalian.s avait menti!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/170", "text": "C\u2019\u00e9tait par moquerie qu\u2019il s\u2019\u00e9tait peint, pour elle, sous des couleurs si noires!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/252", "text": "Paresse, cynisme, amoralit\u00e9?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/281", "text": "Inventions pures, essais d\u2019un chi miste psychologue qui gelte la r\u00e9action."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/356", "text": "Hu bert"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/364", "text": "Ch alla ns (elle ne songeait pas comme Babs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/409", "text": "\u00e0 lui recoller 'la particule dont il fai sait fi) \u00e9tait donc une autre nature d\u00e9lit\u00e9, un travailleur, un vaillant!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/524", "text": "Son physique et son regard ne trompaient pas!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/570", "text": "Mais il avait menti! 11 avait menti par plai sir."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/620", "text": "pour se jouer d\u2019olle!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/642", "text": "Et le motif s\u2019en de vinait ais\u00e9ment: il l\u2019avait prise pour ce qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait pas."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-11/position/725", "text": "Le portrait qu\u2019il faisait"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/0", "text": "de Lui-m\u00eame, c\u2019\u00e9tait celui par Lequel il l\u2019au rait d\u00e9peinte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/61", "text": "Il ne voyait en e\u2019ie qu\u2019une arri viste."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/101", "text": "une intrigante!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/117", "text": "L\u2019histoire^ de la ruine, d\u00e9i\u00e0 colport\u00e9e par Doris, il devait la tenir Dour une invention puis\u00e9e dans la cat\u00e9gorie das histoires, o\u00f9 le p\u00e8re ne manque jamais d\u2019\u00e8lre officier sup\u00e9rieur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/301", "text": "Peut"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/306", "text": "-\u00eatre doutait-il m\u00eame de son pass\u00e9?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/342", "text": "de son honneur?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/358", "text": ".. L\u2019indignation de Jacqueline se mua vite en tristesse, et ce fut certainement une disposi tion mentale inattendue, que le bon voisi nage de sa tristesse et de sa joie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/528", "text": "La Fran \u00e7aise ignore L\u2019\u00e9go\u00efsme das sentiments."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/575", "text": "Tandis quo sa d\u00e9ception intime ne regardait qu\u2019elle sa surprise heureuse se rapportait toute \u00e0 Chalian.s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-12/position/681", "text": "C\u2019\u00e9tait, pour lui qu\u2019elle se r\u00e9jouis-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/0", "text": "sait, et d\u00e9j\u00e0, avant de se coucher, elle ne lux on voulait plus de l\u2019avoir tromp\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/84", "text": "N\u2019avait- elle pas choisi librement sa situation actuelle?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/142", "text": "Pour rentrer dans l\u2019estime dn guide ex traordinaire de la Gie G\u00e9n\u00e9rale Transatlan tique, elle n\u2019aurait qu\u2019\u00e0 lui demander une explication franche, \u00e0 prouver , sa situation mondaine;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/323", "text": "elle pourrait exiger, alors, qu\u2019il la trait\u00e2t avec la d\u00e9f\u00e9rence qu\u2019elle m\u00e9ritait Mais son orgueil se r\u00e9voltait devant cette ju*- tif ica lion."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/466", "text": "ELe ne dirait rien qui."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/490", "text": "p\u00fbt lui des siller les yeux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/519", "text": "Elle se leva t\u00f4t, pour jouir do la l)elle lu mi\u00e8re matinale sur Mustapha et sur ia mer ."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/608", "text": "Elle s\u00ea sentait plus heureuse que la veide."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/652", "text": "presque aussi pleine d\u2019espoirs, ind\u00e9finis mai\u00ab radieux, qu\u2019au moment o\u00f9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/725", "text": "sur le paquebot, elle avait aper\u00e7u Alger toute nimb\u00e9e de rayons."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/790", "text": "Lorsqu\u2019elle parut;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/809", "text": "Ghal\u00fcans lisait sur la terrasse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/842", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/844", "text": "- Du Paul de Kock, s\u2019\u00e9cria-t-il."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-13/position/877", "text": "Une lec-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/0", "text": "ture aue je vous conseille."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/28", "text": "Au m\u00eame instar: on l\u2019appela."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/57", "text": "U aban- donna son livre su la table de rotin, aupr\u00e8s d\u2019un v\u00e9rascope et d'une \u00e9charpe en poils de chameau."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/163", "text": "Lorsqu\u2019il eut dis aru."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/186", "text": "Jaqueline ne r\u00e9sista pas \u00e0 la curiosit\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/227", "text": "Elle s\u2019approcha jusqu\u2019\u00e0 lire le nom de l\u2019auteur, et elle sourit en d\u00e9 chiffrant: \u00abAbb\u00e9 Br\u00e9mond."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/323", "text": "de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise.\u00bb \u2014 Monsieur lit du Paul de Kock."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/381", "text": "nnir mura-t-e! o."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/399", "text": "La ga\u00eet\u00e9 montait en elle avec une joie d \"ivre, tout- neuve, fabriqu\u00e9e la nuit m\u00eame \u2014 Hel'o. miss!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/498", "text": "s\u2019\u00e9cria-t-on derri\u00e8re e\u00fc\u00bb Bien donnai?..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-14/position/540", "text": "Montrez-vous..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/2/textblock/ART15-15/position/0", "text": "(A mtvrfi)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/0", "text": "iftin \u00bbombre de \u00abxmwpondanceK ont \u00e9t\u00e9 m&n- w\u00e9e\u00bb au grand d\u00e9plaisir des voyageurs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/82", "text": "Th\u00e9\u00e2tre Municipal."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/101", "text": "\u2014 Jeudi prochain, le 5 janvier, \u00e0 8 h."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/140", "text": "30 du soir, la troupe du Frankfurter K\u00fcnstlertheater donnera au Th\u00e9\u00e2tre municipal la com\u00e9die Bunbury d\u2019Oscar Wilde, pi\u00e8ce qui est une parodie spi rituelle de toute fausse sentimentalit\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/327", "text": "* Exploit de noctambule."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/352", "text": "\u2014 L\u2019autre nuit, un jeune homme qui nourrissait une rancune contre une femme logeant \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Chicago, croyait s\u2019en venger en cassant las carreaux de l'\u00e9tablissement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/519", "text": "Il en avait d\u00e9j\u00e0 bris\u00e9 pour une valeur de 200 fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/569", "text": "lorsque survint la gen darmerie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/602", "text": "Ce n\u2019est que gr\u00e2ce \u00e0 la rapidit\u00e9 de ses jambes qu\u2019il r\u00e9ussit \u00e0 se mettre en s\u00fbret\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/686", "text": "?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/688", "text": "Vol. \u2014 L\u2019une des derni\u00e8res nuits, la logeuse italienne Marie Panosetti, demeurant rue Ste-Zitbe, quartier de la Gare, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9 veill\u00e9e par un bruit insolite qui montait du poulailler."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/872", "text": "Le lendemain elle constata la dis parition de trois poules;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-5/position/932", "text": "deux autres ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es sur place."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/0", "text": "Schifflange."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/13", "text": "\u2014 -| Recensement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/31", "text": "\u2014 Voici le r\u00e9sultat du dernier recensement: Nombre d\u2019habitants: 4151, en augmentation de 489 sur le recensement de 1922."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/152", "text": "Sur ce nombre il y a 916 \u00e9trangers, dont 397 Allemands."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/208", "text": "297 Italiens."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/222", "text": "84 Fran\u00e7ais 71 Belges."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/245", "text": "29"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/248", "text": "Espagnols, 19 Polonais."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/272", "text": "10 Tch\u00e8ques."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/285", "text": "4 Russes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/295", "text": "3 Autri chiens."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/311", "text": "1 Serbe et 1 Croate."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/332", "text": "Esch-Alz."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/342", "text": "\u2014 Recensement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/357", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/359", "text": "Le dernier recensement a donn\u00e9 les r\u00e9sultats suivants pour la Ville d\u2019Ech: Nombre d\u2019habitants: 27286, en augmentation de 6078 sur le re censement de 1922."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/514", "text": "Grevenmacher."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/528", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/530", "text": "Le commerce des vins."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/552", "text": "Actuellement le commerc\u00e9 des vins est totale ment suspendu, on attend le premier traver s\u00e2t^. (>uant \u00e0 la lie elle .se vend 32 fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-6/position/683", "text": "la botte prise \u00e0 la cave."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/0", "text": "Wasserfotllig."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/15", "text": "\u2014 Accident d'auto."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/34", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/36", "text": "Ven dredi apr\u00e8s-midi le chef d\u2019\u00e9quipe Mathias Lichter rentrait chez lui \u00e0 v\u00e9lo lorsqu\u2019il fut renvers\u00e9 et gravement bless\u00e9 par une auto."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/172", "text": "?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/174", "text": "Con\u00e7ois."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/183", "text": "\u2014 Accident d'auto."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/202", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/204", "text": "Il y a quelques jours, l\u2019autobus postal de la ligne de Boulaide \u00e0 Schleif stationnait devant le caf\u00e9 Thilmuny, lorsque, pour uno cause encore Inconnue, les deux freins se rel\u00e2ch\u00e8rent su bitement, de sorte que le v\u00e9hicule s\u2019\u00e9branla \u00e0 un endroit o\u00f9 la route forme une pente assez forte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/489", "text": "Plusieurs des occupants qui vou laient se sauver en sautant de la voiture se bless\u00e8rent assez s\u00e9rieusement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/597", "text": "Finalement l\u2019auto buta contre le mur d\u2019un jardin o\u00f9 elle s\u2019arr\u00eata net."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/668", "text": "Toutes les glaces vol\u00e8rent en \u00e9clate."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/706", "text": "* Altwies \u2014 \u00a6 Accident."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/730", "text": "\u2014 L\u2019autre soir, \u00e9tant occup\u00e9 dans sa grange, le ma\u00e7on Nie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/789", "text": "Schuster tomba si malheureusement d\u2019une \u00e9chelle de deux m\u00e8tres de hauteur qu\u2019il se blessa s\u00e9rieusement \u00e0 la t\u00eate."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART14-7/position/903", "text": "Son \u00e9tat est \u00abrave."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART16-1/position/0", "text": "Vous voulez bien commencer l'ann\u00e9e?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART16-1/position/36", "text": "Faites lire l\u2019a Ind\u00e9pendance\u00bb apr\u00e8s l\u2019avoir tuet"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART17-1/position/0", "text": "Demandez partout le Sucre de TIRLEM0NT"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-1/position/0", "text": "Chronique judiciaire"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-2/position/0", "text": "Il y a deux ans."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-2/position/17", "text": "la maison Hentges fr\u00e8res, vins et liqueurs en gros \u00e0 Luxembourg-gare, avait \u00e9t\u00e9 dupe d\u2019une femme de Be-ckerich (canton de R\u00e9dange) qui s\u2019\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 ses magasins en faisant une commande."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-2/position/209", "text": "En m\u00eame temps elle demanda qu\u2019on \u2018lui rem\u00eet quelques bouteilles qu'elle d\u00e9sirait emporter"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/0", "text": "in\u00efm\u00e9diatement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/16", "text": "Sans te moindre soup\u00e7on, on fit droit \u00e0 son d\u00e9sir."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/67", "text": "Ce n\u2019est que plus tard au\u2019on reconnut avoir \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une es croquerie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/143", "text": "Sur la plainte de MM. Hentges, la gendarmerie r\u00e9ussit \u00e0 d\u00e9pister la voleuse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/220", "text": "Au cours des d\u00e9bats on apprit qu\u2019\u00e9lle avait agi ainsi parce qu\u2019elle \u00e9tait alors \u00e0 court d\u2019argent."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/318", "text": "La maison Hentges aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9ga lement compl\u00e8tement d\u00e9dommag\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/383", "text": "La pr\u00e9 venue endosse une amende de 500 fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART18-3/position/426", "text": "avec sursis."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-1/position/0", "text": "A la Fronti\u00e8re"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/0", "text": "Thionville."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/12", "text": "\u2014 Mardi dernier une voiture du tramway qui se rend \u00e0 Hayange \u00e9tait tellement remplie que les voyageurs se te naient jusque sur les marchepieds de la voi ture."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/171", "text": "A un tournant assez brusque 1e jeune Luxembourgeois Hannen."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/231", "text": "19 ans, qui habite chez sa tante \u00e0 R\u00e9melange."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/277", "text": "fut projet\u00e9 de la voiture et alla donner avec violence contre un arbre du bord de la route."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/369", "text": "11 a \u00e9t\u00e9 grave ment bless\u00e9 et."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/400", "text": "a d\u00fb \u00eatre transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4 pital de Hayange."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART19-2/position/446", "text": "Son \u00e9tat est alarmant."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-1/position/0", "text": "Aux quatre coins du monde"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-2/position/0", "text": "Le stigmatis\u00e9 volontaire"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/0", "text": "Devant une nombreuse assistance de m\u00e9de cins."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/46", "text": "de professeurs et de journalistes, te jeune mineur sil\u00e9sien Paul Deibel a repro duit sur lui-m\u00eame tous les ph\u00e9nom\u00e8nes qui ont fait la r\u00e9putation de Th\u00e9r\u00e8se Neumann, la stigmatis\u00e9e de Konnersreuth."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/243", "text": "Pour ne pas donner prise aux soup\u00e7ons de supercherie, il s\u2019\u00e9tait d\u00e9pouill\u00e9 de tous ses v\u00eatements."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/341", "text": "Au bout de quinze minutes de concentration, ses yeux se mirent \u00e0 verser des larmes de sang et."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/436", "text": "en quelques instants, une croix rouge se dessina sur sa poitrine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-3/position/502", "text": "Cette exp\u00e9rience a soulev\u00e9 des discussions passionn\u00e9es dans tou> les milieux scienti fiques de Berlin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-4/position/0", "text": "Trop jeune ..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-5/position/0", "text": "Une jeune personne mari\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ais."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-5/position/45", "text": "m\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 17 ans."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-5/position/69", "text": "et divorc\u00e9e quel que mots apr\u00e8s, ne peut pas se remarier avant plusieurs mois, parce que trop jeune."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-5/position/170", "text": "En effet, entre le moment o\u00f9 cette jeune fille a convol\u00e9 et le moment de son divorce, une loi a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il fallait avoir 18 ans au moins pour convoler en justes nooovS. Se pr\u00e9sentant hier, avec son enfant sur tes bras, cette jeune femme n\u2019arriva pas \u00e0 atten drir les hommes de loi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-5/position/455", "text": "qui se mont\u00e8rent in- fiev'tles \u00e0 ses pri\u00e8res, \u00e0 ses charmes et \u00e0 ses larmes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-6/position/0", "text": "Le dignitaire impr\u00e9vu"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/0", "text": "Quand le Quai d\u2019Orsay organise une c\u00e9r\u00e9 monie en l'honneur d\u2019un pays \u00e9tranger, il, fait relever \u00e0 La chancellerie tes noms des personnes d\u00e9cor\u00e9es d'un ordre d\u2019un pays ami."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/172", "text": "et lorsqu'il y a un repas, on invite tes grands dignitaires."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/233", "text": "Le gouvernement d\u2019Ad- dis-Ababa \u00e9tant eu trahi de n\u00e9gocier la concession de ses chemins de fer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/329", "text": "M. Briand avait organis\u00e9 un d\u00e9jeuner en l'honneur du ras."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/387", "text": "Mais, en dehors du personnel de la l\u00e9 gation."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/433", "text": "il est \u00e0 Paris peu d\u2019 Abyssins et rares aussi sont les Fran\u00e7ais qui ont sp\u00e9cialis\u00e9 leur activit\u00e9 \u00e0 !\u2019 abyssin ophillie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/553", "text": "Le protocole fut donc fort heureux de retrouver trace dans ses archives d\u2019un grand cordon de l\u2019or dre de Salomon d\u00e9cern\u00e9 par le ras au cours de son dernier voyage \u00e0 un M. S..., lequel r\u00e9sidait en province."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/759", "text": "On lui envoya une lettre d\u2019invitation."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/798", "text": "Au matin du d\u00e9jeuner, un coup de t\u00e9l\u00e9phone arriva au cabinet du ministre: \u00abJe suis la bonne de M. S..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-7/position/901", "text": "Vous savez qu\u2019il ne marche"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/0", "text": "pas."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/5", "text": "Avez- vous song\u00e9 a une chaise sp\u00e9ciale?\u00bb Les fonctionnaire firent le n\u00e9cessaire et d\u00e9 nich\u00e8rent un fauteuil \u00e0 roulettes qu\u2019on tint pr\u00eat \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la porte d'entr\u00e9e: \u00abQu'on le place \u00e0 ma gauche, \u00e9tant donn\u00e9 son \u00e2ge\u00bb, dit M. Briand qui sait le prix que les Orien taux attachent aux \u00e9gards dus \u00e0 la vieillesse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/313", "text": "Mais c\u2019est dans une voiture d\u2019enfant que M. S... fit son entr\u00e9e, agitant gaiement un ho chet d\u2019ivoire: il avait quatorze mois, ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 avant que de na\u00eetre, par le ras soucieux de reconna\u00eetre les amabilit\u00e9s qu\u2019a vaient eues pour lui Mme S...."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/564", "text": "une dame \u00e9gyptienne qui lui donna l\u2019hospitalit\u00e9 dans sa villa bellifontaine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/641", "text": "L\u2019histoire fit la joie des convives et."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-8/position/681", "text": "apr\u00e8s le caf\u00e9, tout le monde s\u2019en alla admirer le haut dignitaire du plus vieil ordre du monde, qu\u2019on avait install\u00e9 dans le jardin o\u00f9 il paraissait s\u2019int\u00e9resser fort, au jet d\u2019eau."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-9/position/0", "text": "La couronne de Pologne"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/0", "text": "Perdue depuis bien des ann\u00e9es la couronne de Pologne vient d\u2019\u00eatre d\u00e9couverte au mus\u00e9e de Dresde."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/97", "text": "Elle avait \u00e9t\u00e9 cach\u00e9e \u2014 avec d'autres objets pr\u00e9cieux \u2014 par la reine Marie-Jos\u00e8phc \u00e0 l\u2019annonce de l\u2019arriv\u00e9e de Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/227", "text": "Leur trace fut perdue et ces objets consid\u00e9 r\u00e9s comme disparus."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/291", "text": "Bien des ann\u00e9es apr\u00e8s, retrouv\u00e9s dans un coffre de la galerie des armures on les d\u00e9posa au mus\u00e9e sans les avoir identifi\u00e9s."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/415", "text": "C\u2019est maintenant seulement que le conser vateur, le docteur Rudolph, les a reconnus."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/500", "text": "Ha couronne, fondue pour Augste le Fort, p\u00e8se qatre livres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/560", "text": "Elle est en argent dor\u00e9 et orn\u00e9e de pierres pr\u00e9cieuses."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART20-10/position/616", "text": "Elle occupe maintenant la place d\u2019honneur au mus\u00e9e de Dresde."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-1/position/0", "text": "QUATRI\u00c9ME FOIRE DU HAVRE"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/0", "text": "La Quatri\u00e8me Foire du Havre se tiendra, du 7 au 22 Avril 1928, sur la vaste esplanade du S\u00e9maphore cle l\u2019entr\u00e9e du Port."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/121", "text": "Dans le grand pavillon d\u2019Honneur, pren dront place les Exposants de l'Industrie, de la Construction navale, des Transports Ter restres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/257", "text": "de l'Ameublement, de la Nouveaut\u00e9, de l\u2019Electricit\u00e9, de la T. S. F., de La."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/333", "text": "Photo- gi aphte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/350", "text": "de l\u2019Alimentation solide et."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/379", "text": "liquide, des Produits Coloniaux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/412", "text": "D'autres pavillons, construits sur la vaste enceinte, seront r\u00e9serv\u00e9s aux Pays d\u2019Outre\u2014 Mer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/505", "text": "Aussi, peut-on dire que la Foire du Havre sera v\u00e9ritablement te \u00ab Miroir\u00bb du port du Havre, miroir de son importation et de son exportation, de son commerce et de son industrie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/683", "text": "Pour les adh\u00e9rions et renseignement, s'a dresser \u00e0 M. Camille tialacrou, Adjoint au Maire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/774", "text": "Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d\u2019Organisation de la 4m* Foire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/826", "text": "Hotel- de- Vil le."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/845", "text": "Le Havre ( Sei ne-"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART21-2/position/864", "text": "1 n f\u00e9riou re ) ."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-1/position/0", "text": "LES REVUES"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/0", "text": "!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/2", "text": "-a Revue Hebdomadaire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/25", "text": "\u2014 Sommaire du Num\u00e9ro du 31 d\u00e9cembre 1927."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/67", "text": "Charles Benoist, de l\u2019Institut: Les lois de la politique fran\u00e7aise."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/135", "text": "La formation de l\u2019unit\u00e9 nationale."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/170", "text": "\u2014 Emile Henriot: Paul-Louis Cou rier et les \u00abLettres de France et d'Italie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/246", "text": "\u2014 J\u00e9r\u00f4me et Jean Tharaud: Mes ann\u00e9es chez Barr\u00e9s (III) (Le \u00abmonstre\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/316", "text": "\u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/318", "text": "Le minist\u00e8re de l\u2019id\u00e9al)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/344", "text": "\u2014 Cte de Comminges: Les Bl\u00e9rancotirt (VII)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/388", "text": "\u2014 A. Vcrdurand: L\u2019Homme d\u2019affaires et la France (R\u00e9ponse \u00e0 M. Fran\u00e7ois Le Grix)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/469", "text": "\u2014 Marcel Brion: Lettres \u00e9tran g\u00e8res: La nymphe au coeur fid\u00e8le, par Margaret Kennedy."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/555", "text": "\u2014 Pierre Courthion: Les Beaux-Arts: Courbet ou le mirade de l\u2019art (\u00e0 propos du cinquan tenaire de sa mort)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/663", "text": "\u2014 Louis Latzarus: Chronique Parisienne: Conversation avec le p\u00e8re No\u00ebl."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/735", "text": "\u2014 Andr\u00e9"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART22-2/position/743", "text": "Ply : Bulletin financier."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-1/position/0", "text": "CHEMINS DE FER D\u2019ALSACE ET DE LORRAINE"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/0", "text": "L\u2019Administration dea Chemins de fer d\u2019Al sace et de Lorraine a l\u2019honneur de faire sa voir qu\u2019elle met en vente au prix de 4 fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/128", "text": "'exemplaire, les affiches illustr\u00e9es suivantes: Strasbourg: Petite France \u2014 Le Haut- Barr \u2014 Metz: La Moselle \u2014 Thann \u2014 L\u2019"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/250", "text": "Al sace: La Plaine \u2014 L\u2019Alsace: La Montagne \u2014"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/295", "text": "- Les Vosges \u2014 La Lorraine \u2014 \u00d6deren \u2014 Col mar \u2014 Vieux Metz."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/355", "text": "Ces affiches sont exp\u00e9di\u00e9es sous enveloppe, franco \u00e0 domicile, contre l\u2019envoi pr\u00e9alable de eur valeur au compte ch\u00e8que postal: A'."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/486", "text": "L. PARIS N\u00b0 27.988."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/506", "text": "Pour recevoir les affiches sous rouleau joindre le prix du colis postal (3 fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/585", "text": "90 en gare \u2014 5 fr. 20 \u00e0 domicile)."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/620", "text": "Ecrire ou s\u2019adresser: Aux Chemina de fer d\u2019Alsace et de Lorraine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/686", "text": "5."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/689", "text": "rue de Floren\u00ab\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/706", "text": "Paris, V1IP."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART23-2/position/719", "text": "N. B. \u2014 Aucun envoi n\u2019est fait contre rem boursement."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/0", "text": "cl wo \u00cfcc\u00efc-i^zo 3 w, '\u00e8cz\u00f9onnci C'noeiqnant cl aux |avniCCo c P\u00abA lutte d* un aeeipid polie enthe la fa&hat'\u00fbc cBuc It (luee."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/127", "text": "^uttu^o^ne\u00c0dUh ) place d' (SLhmd et nothe jouhnal it Me pheyc de laehulieci Mutulll auant poub, faut de h&ctd/c plul jaeilc t aecpMdkteo'n d\u2019ouvha\u00ffei 'bnctup enda&lt!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/294", "text": "\u00e0 l\u2019unlthuetion \u00b1 ' v \u00df j. l\u00e9* -j."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/329", "text": "\u00bb C ta ia&utvuhecu."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/349", "text": "c elphiZy inou\u00ef oni noi tutiwil cj-uit IcuK lu^\u00c7eha de deeoupc^ le \u00eaov."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/421", "text": "ee-deilyul et de le phdiinteh."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/452", "text": "a la vnatfryiA de Ci\u00dfcuu\u2019iie d\u00dfue\u00c4y \u00c7lvee."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/495", "text": "cDutty ($s&nt\u00c2dttiJ"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/515", "text": "'place d!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/525", "text": "Cdjvwitly pouh oStevnc une hiduet\u00c0on de 4 \u00f4 % iuh."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/576", "text": "toul ouvha\u00ffei \u00f4laHu\u00ffud ou de le&tuhe y eonuphli lei Aowrtvuf, et de tcutel langue!) inclus lei ouvha\u00ffed vendu!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/687", "text": "pah menlua&jtU. e&mme pas."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/714", "text": "exemple l'^l-utdtde iXn/ooehitUley toul lai outPia\u00ffei \u00a3 aboulie ein."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/783", "text": "ete."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/788", "text": "julo^ua j-m /fhjxM 40S.\u00ce. <\u00df \u00abA demande la \u00fc\u00a3sun*ue -^P)UO& adhelle jh aneo la tilte de d ouvha\u00ffcl auyx\u00ffueCl on deelate i\u2019intc\\edit\\ Bon \u00e0 d\u00e9couper 4002 LIBRAIRIE BU CK, Place d'Armes Putty SCHNEIDER, suoc."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART24-1/position/995", "text": "Bon d\u2019escompte \u00e0 la LIBRAIRIE BUCK Place d\u2019Armes Achetez cette semaine L'ILLUSTRATION le grand journal universel fran\u00e7ais J Chez tous les Libraires"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-1/position/0", "text": "La Vie litt\u00e9raire"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/0", "text": "C'est un fait que, depuis la guerre, la plu part des po\u00e9tesses fran\u00e7aises se sont tues."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/88", "text": "O\u00f9 \u2022este la voix de Marie Danguet, C\u00e9cile Bau rage, Henriette Sauret, Marguerite Burnat- Provins."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/186", "text": "C\u00e9cile P\u00e9rin, d'autres encore sur les quelles ou avait pourtant fond\u00e9 quelque es poir?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/273", "text": "Je ne vois plus aujourd\u2019hui que Mme de N oailles, Lucie Delarue-Mardrus, G\u00e9rard d\u2019Houville, Rosemonde G\u00e9rard et H\u00e9l\u00e8ne"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/392", "text": "Pi card s\u2019adonnant encore \u00e0 l\u2019art de la versifica tion, alors que la grande majorit\u00e9 des femmes \u00e9crivains se sont lanc\u00e9es dans la voie du ro man."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/538", "text": "L\u00e0."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/542", "text": "paralt-il, elles ont bien des choses \u00e0 nous dire et c\u2019est pourquoi nous les y \u00e9cou tons avec une si d\u00e9f\u00e9rente curiosit\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/663", "text": "Mais voici deux recueils de vers dont l\u2019un ?,mane de Mme H\u00e9l\u00e8ne Picard, fort connue dans le monde des lettres et qui, si je ne me ?rompe, est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son dixi\u00e8me volume."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/832", "text": "On a go\u00fbt\u00e9 surtout deux de ses recueils, Nous n' irons plus au bois et L'Instant \u00e9temel, dans lesquels elle s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 la fois comme une seusuelle et une enivr\u00e9e de la nature."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/1013", "text": "En cela elle fait chorus avec la plupart des autres po\u00e9tesses, ses contemporaines, qui chantent \u00e9galement la nature, l\u2019amour et la vie, avec un lyrisme exalt\u00e9 et une franchise d\u2019accent qui \u00e9tonnent au premier moment."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/1230", "text": "La simpli cit\u00e9 et la gr\u00e2ce, c\u2019est ce qui leur manque le plus et c\u2019est pourquoi elles nous donnent quel quefois plus d\u2019une d\u00e9ception."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-2/position/1363", "text": "Pour un mauva:s gar\u00e7on, de Mme H\u00e9l\u00e8ne Picard, est un gros volume de 320 pages, \u00e0 la"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/0", "text": "sortie duquel on reste quelque peu abasourdi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/46", "text": "C\u2019est qu\u2019on ne s\u2019attendait pas \u00e0 cela chez l\u2019au teur des Fresques et des Rameaux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/128", "text": "Car, di- sons-le tout court, la muse de Mme Picard s\u2019est cette fois-ci encanaill\u00e9e et elle parait avoir cherch\u00e9 ses mod\u00e8les chez Villon et les po\u00e8tes de cabaret."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/290", "text": "Oh, je sais bien, elle l\u2019a fait expr\u00e8s, peut-\u00eatre pour renouveler son inspi ration."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/374", "text": "Ce mauvais gar\u00e7on qu\u2019elle aime, qu\u2019elle chante et qu\u2019elle accompagne dans ses escapades, c\u2019est un po\u00e8te-voyou, c\u2019est un gueux mis\u00e9reux qui fr\u00e9quente les bars, qui fume la pipe et porte la casquette."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/573", "text": "La po\u00e9tesse a imagin\u00e9 \u00eatre amoureuse de lui et c\u2019est en cette qualit\u00e9 qu\u2019elle le suit partout comme son ombre, notamment dans les guingettes mal renomm\u00e9es."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/729", "text": "Elle a donc toute facilit\u00e9 pour nous d\u00e9crire l\u2019int\u00e9rieur des bouges et des h\u00f4 tels interlopes o\u00f9 l\u2019on boit sur le zinc, o\u00f9 l\u2019on mange des pommes de terre frites et o\u00f9 l\u2019on fait, sa manille devant des boissons rouges, bleues et vertes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/964", "text": "Gela sent un peu trop le res taurant et l\u2019on se demande comment la muse de notre po\u00e9tesse peut bien fr\u00e9quenter de tels milieux."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1092", "text": "Mais, on le sait bien, les c\u0153urs des femmes sont insondables et elles croient \u00e0 la toute-puissance de l\u2019amour qui \u00e9claire et transforme la r\u00e9alit\u00e9 la plus abjecte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1256", "text": "Et c\u2019est pour cela qu\u2019elle a chant\u00e9 le printemps de la basse p\u00e8gre, tout comme Zola a chant\u00e9 lajnine ou leg Halles."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1372", "text": "Elle est fi\u00e8re d\u2019avoir rev\u00eatu l\u2019inf\u00e2me d\u00e9froque, de pouvoir chanter le vice et les m\u0153urs d\u00e9braill\u00e9es des habitu\u00e9s des for- tifs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1501", "text": "Son gosier de colombe a \u00e9touff\u00e9 ses ten dres roucoulements et s\u2019est rempli des cris rauques et gutturaux du corbeau s\u2019acharnant sur la charogne."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1646", "text": "Aussi bient\u00f4t est-il boh\u00e8me dans ce livre: milieu, fond, forme, vers, voca bulaire."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1730", "text": "Souvent on se dirait au Chat-Noir ou \u00e0 la Lune Rousse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-3/position/1785", "text": "Elle suit son voyou d\u2019amant"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/0", "text": "chez les copains;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/18", "text": "on est content de se vautrer dans quelque bouge, de fumer, de r\u00eaver, de se griser."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/101", "text": "C\u2019est du r\u00e9alisme \u00e0 pleines voiler*, du r\u00e9alisme de cabaret, du Raoul Ponchon."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/180", "text": "\u00abMon romantisme est mort de ton coup de sifflet\u00bb."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/230", "text": "Sa muse ne chante plus sur le luth, mais sur un accord\u00e9on ou sur un orgue de barbarie."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/317", "text": "Partout elle nous profile la silhouette de son bandit qu\u2019elle terne d\u2019amour et qui lui semble si beau, \u00abCar les bandits sont doux \u00e0 caresser... en r\u00eave:-."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/472", "text": "Pourquoi l'aime-t-elle?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/496", "text": "Caprice de femme, encore une fois, sans doute pour \u00e9prouver des sensations nouvelles."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/582", "text": "Cependant, vers la fin du livre, la po\u00e9tesse trouve elle-m\u00eame qu\u2019il est temps de finir cette f\u00eate baroque, d\u2019\u00e9trangler cette \u00e9trange chan son."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/725", "text": "Elle le remercie donc, son po\u00e8te-voyou, car elle lui doit des rondes bizarres et cette po\u00e9sie des grands bars o\u00f9 scintillent les bois sons multicolores et o\u00f9 s\u2019est complue l\u2019\u00e2me douloureuse de Verlaine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/928", "text": "Et maintenant, ch\u00e8re po\u00e9tesse, je voudrais pouvoir vous prendre par la main et vous ramener dans les sentiers d'autrefois."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1051", "text": "Sans doute, votre muse est toujours adorable;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1097", "text": "mais il y manque le charme, cette fois;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1137", "text": "quittez donc, d\u2019un vigoureux coup d\u2019aile, les quar tiers suburbains et regagnez les hauteurs du Parnasse: on ne se fait pas gueux impun\u00e9 ment, m\u00eame en se jouant...."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1302", "text": "Qui est Andr\u00e9e Massenet?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1327", "text": "Je serais bien embarrass\u00e9 de vous le dire, n\u2019ayant sur sa personne de renseignements d\u2019aucune sorte."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1428", "text": "Ceci me semble \u00eatre le premier recueil d\u2019une po\u00e9tesse que la premi\u00e8re mani\u00e8re de la com tesse de Noail\u00eees a visiblement influenc\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1560", "text": "Ambitionnerait-elle \u00e0 son tour de devenir un po\u00e8te des jardins?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1624", "text": "Car."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-4/position/1629", "text": "elle l\u2019aime aussi, cette"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/0", "text": "nature douce et calme du jardin, qui a parte \u00e0 son \u00e2me et dont elle a fix\u00e9 1e langage en des strophes d\u2019une tendresse exquise."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/127", "text": "H n\u2019y a, en effet, rien de v\u00e9h\u00e9ment ni de tumul tueux dans la po\u00e9sie d\u2019Andr\u00e9e Massenet."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/215", "text": "En cela elle se distingue de la plupart dea autres po\u00e9tesses contemporaines qui sont d\u2019un ly risme \u00e9perdu, qui chantent en v\u00e9ritables pas sionn\u00e9es."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/363", "text": "Le ton qui domine* ici, c\u2019est celui du r\u00eave, de la tendresse, de la douceur;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/440", "text": "tout est en demi-teintes et les cris de douleur sont eux-m\u00eames assourdis par on ne sait quels lointains et quelles profondeurs."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/568", "text": "Le po\u00e8te vit en parfaite harmonie avec la nature;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/618", "text": "ses \u00e9ter nelles m\u00e9tamorphoses sont un symbole sai sissant de la vie int\u00e9rieure de l\u2019homme."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/709", "text": "Tan t\u00f4t elle est gaie comme le jardin de mai, tan t\u00f4t triste et sombre comme la nature d\u2019hiver;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/805", "text": "toujours elle trouve l\u2019\u00e9cho de ses sentiments dans son jardin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/868", "text": "Il y a l\u00e0 de fort jolis tableau tins qui trahissent un regard observateur en m\u00eame temps qu\u2019une exquise sensibilit\u00e9 f\u00e9mi nine."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/994", "text": "Dans ce cadre harmonieux Andr\u00e9e Massenet verse ses souvenirs intimes qu\u2019elle \u00e9gr\u00e8ne 1e long de ces pages, \u00e9voquant le bon heur paisible d\u2019un petit jardin, d\u2019une jolie maisonnette rustique, non loin de la mer, avec le rire joyeux des enfants et la douce figure d\u2019une m\u00e8re disparue."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/1275", "text": "Souvenirs de petit\u00ab \u00e9v\u00e9nements anodins, rapides visions d\u2019enfance, mais qui ont laiss\u00e9 leur forte em preinte sur l\u2019\u00e2me d\u2019un po\u00e8te, dont la ten dresse est la note essentielle."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/1450", "text": "J\u2019ai lu."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-5/position/1459", "text": "avec beaucoup d\u2019agr\u00e9ment, Dans mon jardin, dont le syst\u00e8me \u00e9gal a quelque chose de calme et de reposant et qui forme, sur tons les points un contraste frappant avec le tumulte d\u00e9sordonn\u00e9 et d\u00e9braill\u00e9 des ver\u00bb de Mm.- Picard."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-6/position/0", "text": "Ch."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-6/position/4", "text": "BECKER."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/0", "text": "') H\u00f4'\u00e8ne Picard: Pour \"it mauvais gar\u00e7on, Andr\u00e9 Oeloeuch, \u00e9diteur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/68", "text": "\u2014 Andr\u00e9e Massenet: Dans mon jardin, Eug."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/3/textblock/ART25-7/position/109", "text": "Pigui\u00e8re, \u00e9diteur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/0", "text": "Remerctments 1 La famille de feu Ma\u00eetre Nicolas \u2022"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/50", "text": "L\u00e9on \u00a6 SCHUM4CHBB, profond\u00e9ment touch\u00e9e des I nomb> e\u00fbtes marques de sympathie et de condol\u00e9ances G qui lui ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moign\u00e9es dans le deuil cruel qui B l\u2019a frapp\u00e9e, exprime ses sinc\u00e8res remerc\u00eements \u00e0 B tous ceux qui ont pris part \u00e0 sa douleur."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/296", "text": "Elle recommande le cher d\u00e9funt \u00e0 leur pieux sou- B venir."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/354", "text": "5543 B Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Luxembourg Bureau 20 heures"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/410", "text": "Rideau 20.30 heures Abonnements supprim\u00e9s Jeudi, le 5 Janvier 1928 Repr\u00e9senlatiaa do \u201eFataler KDnslIerthtsler\u201c \u201eBUNB\u00dcRY\u201c (Emst sein ist alles)"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/553", "text": "Com\u00e9die de Oscar WILDE PRIX DBS PLACES: Baie, premier rang fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/616", "text": "18.00 Parquet .... fr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/639", "text": "12.00"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/645", "text": "Baie, deuxieme \u201e \u201e 18.00 Parterre ."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/681", "text": "."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/683", "text": "."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/685", "text": "."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/687", "text": "\u201e 9.00"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/694", "text": "Sale troisi\u00e8me \u201e \u201e 15.00 Amphith\u00e9\u00e2tre."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/733", "text": "."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/735", "text": "\u00bb 5.00 Stalles ..."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/754", "text": "\u201e \u201e 18.00 y compris le vestiaire Messieurs les abonn\u00e9s qui d\u00e9sirent retenir leurs places pour cette repr\u00e9sentation sont pri\u00e9s de s'adresser au guichet du th\u00e9\u00e2tre le MERCREDI, 4 janvier, de 1 h. 15 \u00e0 2 h 3 de l\u2019apr\u00e8s-midi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/976", "text": "Pass\u00e9 ce d\u00e9lai on disposera de leur places La vente des autres billets aura lieu au guichet du th\u00e9\u00e2tre le m\u00eame jour de 5 \u00e0 7 h."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1104", "text": "de 17 pr\u00e8s-midi et le JEUDI, 5 janvier, de I h."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1152", "text": "U \u00e0 2 h."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1161", "text": "3 de l\u2019apr\u00e8s-midi."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1180", "text": "il Maison sp\u00e9ciale I Orties de foiletle el de Parfumerie g ;oj Gil'ette, Rasoirs et Lames."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1271", "text": "j\u00f4!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1275", "text": "'p] Auto Strops, Rasoirs et Lames."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1310", "text": "\u201eAllegro\u201c, le meilleur des repasseurs [Q;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1352", "text": "\u00f4j pour Lames Gillette et autres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1386", "text": "\u00c6\u00ff r>5 Lames Kirby B\u00ebard, Paris, Lames Souplex |8< \u00bb1 et autres."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1451", "text": "Si Teotes les Grandes Sarqaes de Par\u00ee\u00fcMies en magasin."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1506", "text": "|8j 3 Miroirs, Brosses, Vaporisateurs, Eponges, St S Peignes, Lotions, Eau de Cologne, Dentifrice, ro."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1609", "text": "SI Filets Sport."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1626", "text": "4878 jgi | P. 8ETTIN8EN, \u00c6fSSTS*, [g jQ| (en face de la Caisse d\u2019Epargne) ir\u00ff I\""}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1707", "text": "Les Savons-Glycerine I KINfl 1 5APP0 \"\u201cI CLUBS I sont particuli\u00e8rement |\u00e0 recommander par les temps humides pour les soins du corps et gg| de la peau"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1857", "text": "En vente partout"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1874", "text": "En gros GEISHA, Luxembourg fj Centrale Immobili\u00e8re Mamer & JKajerus"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1942", "text": "T\u00e9l 20-66"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1952", "text": "- LUXEMBOURG \u2014 T\u00e9l."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/1972", "text": "20-66 Coin de l'Avenue dq la Libert\u00e9 et de la Rue Schiller Achat, Vente, Location d\u2019immeubles et de Fonds de Commerce Confection d\u2019Actes et de Contrats Pr\u00eats Hypoth\u00e9caires \u2014 Placements de Capitaux Assurances \u2014 Liquidations \u2014 Renseignements"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/2212", "text": "Repr\u00e9sentations 5485 j -jfi MAISON !"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/2249", "text": "FLEURIDA i | propr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART26-1/position/2269", "text": "Louis KILL-MULLER I T\u00e9l\u00e9pBone 43-66 ' Seulement Coin Avenue de la Libert\u00e9, 21 et rue Heine, LUXEMBOURG J recommande son joli choix en Corbeilles, plantes, fleurs naturelles & Couronnes et Gerbes \u00e0 la derni\u00e8re heure Livraison \u00e0 domicile stos"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/0", "text": "\u2014\u2014\u2014a \u00e6nmi t liiebk T\u00e9l\u00e9phone 31-25 3793 m\u00abn."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/45", "text": "L"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/47", "text": "1 1 JJ"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/54", "text": "- f ITOF a \u2022 \u00a6\u2014 :\u00ab H\u00c9!"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/77", "text": "iiop\u00c9 de ilii METZ (en face de la Gare Centrale) \u00efiesfaMFim* renomm\u00e9 Chambres confortables Vins des meilleurs cr us Service soign\u00e9 \u2014 Prix mod\u00e9r\u00e9 Grande et belle salle pour r\u00e9unions"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/258", "text": "Eau courante chaude et froide 4997 A. MEBILLE, propr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/312", "text": "s \u2014 \u2014 ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/320", "text": "Min p T. S. F."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/335", "text": "Autos et Motos tou* geares."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/363", "text": "Charges et R\u00e9parations Prix tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9s L\u2019Industrielle d\u2019 Accumulateurs D\u00e9p\u00f4t \u00e0 Luxembourg: J. BLASIUS, 1, rue Schiller."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/485", "text": "- T\u00e9l."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/492", "text": "31-33 b i \u2014 \u00ab> ( Teinture an Henn\u00e9 I Toutes nuances garanties I Alex V ALLS 1 Propri\u00e9taire E = Coiffeur pour Danm 4379 1 Luxembourg ( | 8, Rue de la Porte-Neuve."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/654", "text": "T\u00e9l."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/659", "text": "48-21 | ^iiiiiiiiimmimiiiiimiiiiiiiiiimiiiiimiiiiiiiiiii iiimiiiiniiiiiiiij\u00ca\u00ff LOCITIl eiwiies ' Jos."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/760", "text": "REDMG-KREIHER I, Rue Ermesinde, Liinpertsberg."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/807", "text": "T\u00e9l."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART27-1/position/812", "text": "46-50 Voitures confortables ferm\u00e9es Service jour et nuit \u2014 Prix mod\u00e9r\u00e9s \u2014 5807 i= \u00a6 ~c EenllIIf\u00c2CH \u00bb EAU MIN\u00c9RALE NATUgaiE GUC\u00fclT OMCU\u00c0*. TX.Aa^Utrxi Bb vent\u00bb cher les limonadi\u00e8re ex lee pharmacien\u00ab."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/0", "text": "/ ALFRED LEW f BANQUIERS LUXEMBOURG, rue Philippe II Toutes op\u00e9rations de BANQUE et de BOURSE 4003 \u00a6 , ITM, ***.. .dWWWH iiimmiir.-IWi*\u00bb-'\u00bb\u2014 Mil m w ni \u00a6 \u00a6 \u2014 1 1 w \u00bb %wx rrni I iimini\u2014ii 1 1 Wiiiwiin III nul\u2014 wmst ... \u2022\u00bbnvnw^^ H-."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/231", "text": "-.j psaaai'."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/244", "text": "mur i r-*m\u00bb rtmeta vagw-*\u00bb cwuwraijaiLAAmiiieiwir^x."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/297", "text": "'\u00ab: r^TrTa^wTT1- \u2014-tttt , u Blanchisserie l SCHWALL s C 1 Luxembourg-Gare, Mue Wedel \u00a3jjj|jy gr\u00e2ce \u00e0 ses installations les plus modernes, vous garantie | | \u00eeldj un travail soign\u00e9 et propre, sans emploi d\u2019aucune substance f 1/ ^ j | ?"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/531", "text": "I i jjjj| nuisible pour le linge."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/565", "text": "56!5 j j ;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/576", "text": "p j|| Faites un essai et vous y retournerez toujours."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/630", "text": "||jjj L\u00bbe linge est pris et retourn\u00e9 \u00e0 la maison."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/680", "text": "|||j \u00ef f I\u2014 1 V , fi 'wwwwwww,, nmnmtmpw,- **************** Jwwfc\u00ef\u00bb arrer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART28-1/position/755", "text": "1 1 \u00a6 \u00a6 wm\u00ef\u00efT\u00efTvTTm^t"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/0", "text": "BREVETS \u00e0 c\u00e9der: Oie de Ms d\u2019invention Ch."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/43", "text": "Dumont Raymond de MUYSER, Ing\u00e9nieur Successeur 4, Cflte dich (pr\u00e8s de la Place do Th\u00e9\u00e2tre), LUXE M B\u00d6 DB E"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/150", "text": "- T\u00e9l\u00e9ph."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/160", "text": "37-79"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/166", "text": "- 5537 Brevets d'invention, marques de fabrique, mod\u00e8les d'utilit\u00e9 dessins et mod\u00e8les industriels, droits d\u2019auteur en tous pars."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/295", "text": "Les brevets ci-apr\u00e8s sont \u00e0 vendre ou \u00e0 c\u00e9der pai licences: N\u00b0 13.803 \u2014 Alliage l\u00e9ger et son proc\u00e9d\u00e9 de fabrication \u2014 Soci\u00e9t\u00e9 anonyme Nieuport Astre N\u00b0 13.783 \u2014 Radiateur utilisant indiff\u00e9rement : le ga2 de houille, l\u2019air carbur\u00e9, l'essence ou l\u2019ac\u00e9 tyl\u00e8ne."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/553", "text": "\u2014 Octave-Louis Oeslain."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/577", "text": "N\u00b0 12.564"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/587", "text": "- Installation thermique pour la d\u00e9charg\u00ab rapide, le remplissage et le nettoyage des locomotives."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/685", "text": "Giuseppe de Micheli & Cie N\u00b0 11.724"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/721", "text": "- Perfectionnements aux rasoirs de s\u00fbret\u00e9."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/764", "text": "\u2014 Durham Duplex Razor Company."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/795", "text": "N\u00b0 13.805 \u2014 Dispositif pour le laminage de plats i champs plats ou arrondis."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/872", "text": "\u2014 Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme d\u2019Athus-Grivegn\u00e9e."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/909", "text": "N\u00b0 12.081 \u2014 Druckluftbremse."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/938", "text": "Ivar Drolshammer."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/956", "text": "N\u00b0 13.341 \u2014 Proc\u00e9d\u00e9 de s\u00e9paration de m\u00e9langes gazeu> en particulier d\u2019air ou d\u2019autres m\u00e9langes gazeux, difficilement liqu\u00e9fiables."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1087", "text": "- Rudoll i Ferdinand Mewes & Rudolf Karl Eduard Mewes."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1142", "text": "\u00a3es meilleurs v\u00e9los de marque Peugeot"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1180", "text": "- Automoto chez 4912 Jean 1611, Place \u00eele Paris \u2014 T\u00e9l."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART29-1/position/1235", "text": "37-04"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/0", "text": "bn nnTionnbE Entreprise priv\u00e9e, assujettie au contr\u00f4le de l\u2019Etat fran\u00e7ais (e\u0153papie anoepe Ornes sur la fie CAPITAL SOCIAL: 1 $.000,000 de francs\u00bb Si\u00e8ge social: 2, rue PILLET-WILL, PARIS, 9\u00ab arr."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/195", "text": "Fond\u00e9e en 1830, la Nationales Vie compte 96 ans de gestion \u00e9conome et prudente;"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/275", "text": "elle donne \u00e0 ses assur\u00e9s et \u00e0 ses rentiers viagers le maximum de garanties."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/351", "text": "Assurances en cas de d\u00e9c\u00e8s -mixtes Dotations d\u2019enfants Constitutions de retraites Capitaux assur\u00e9s en cours: 1 milliard, 733 millions"}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/485", "text": "Le plus important portefeuille d\u2019assurances de toutes les Compagnies fran\u00e7aises ge\u00f4les Viag\u00e8res imiaies ou flots Rentes en cours: 41 millions Renseignements confidentiels et prospectus gratuit\u00bb s\u2019adresser Luxembourg \u00e0 : 5206 M. Norbert DUBEN, Repr\u00e9sentant l\u00e9gal, 1T Boulevard Royal, ou \u00e0 M. SINNEN."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/784", "text": "Agent g\u00e9n\u00e9ral."}
{"id": "https://persist.lu/ark:70795/7zc8m0/pages/4/textblock/ART30-1/position/799", "text": "Luxembourg, Avenue Victor Hugo."}
